<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>match生活網</title>
    <link>http://m.match.net.tw</link>
    <description>台灣大哥大match生活網新聞提供你頭條要聞、股市新聞、財經新聞、娛樂新聞、亞洲星聞、運動新聞、生活綜合、社會新聞、地方新聞、國際新聞、政治新聞、兩岸新聞、新奇報導、資訊科技、教育文化等最新消息。</description>
    <language>zh-Hant-TW</language>
    <copyright>台灣大哥大 版權所有© 2014 TaiwanMobile, All Right Reserved.</copyright>
    <ttl>1</ttl>
    <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:54:02 +0800</pubDate>
    <image>
      <title>match生活網</title>
      <link>http://m.match.net.tw</link>
      <url>http://m.match.net.tw/service/vas/logo_320.png</url>
    </image>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙塵爆  五相關人依公共危險重傷害法辦]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992762</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八仙水上樂園昨晚發生粉塵爆炸，新北市衛生局統計到目前為止，由救護車送醫再加上自行送醫的人數，已經有474人，其中125人重傷；而新北市長朱立倫昨晚到現場坐鎮指揮了解狀況，並馬上要求追究責任徹查，並要八仙樂園立刻關園停業，八仙樂園業者雖然表示活動是外包的，但也說會配合暫時停止營業接受調查。<br /><br />警方今天凌晨也帶回五名相關人漏夜偵訊，包括現場呂姓活動負責人、邱姓硬體設備人員、和廖姓特效人員，以及兩名在現場噴灑彩色粉塵的2名工作人員，訊後將依業務過失重大傷害與公共危險罪嫌偵辦，統一移送士林地檢署。檢警偵辦重點在於主辦單位辦這個活動時，到底有沒有做好安全上的防備；據了解主辦人表示彩色派對今年是第四次舉辦，去年也才在高雄西子灣辦過，不知道為何這次會造成這麼嚴重的意外；但警方對這樣的說法保留態度。<br /><br />而士林地檢署今天凌晨也已經由3名檢察官，連夜到八仙樂園了解情況，並扣押噴發氣體和粉塵的鋼瓶。據了解，檢方人員到現場後發現，舞台設在游泳池中間，其實等於是半密閉空間，而且地上四散菸蒂和打火機，不排除是有人不慎點菸引燃，造成這次的意外。<br /><br />而外界關注昨晚現場到底有沒有在舞台上噴火，據了解，昨晚器材中並沒有火焰效果器，檢警初步研判，辦趴用的粉彩主要成分為玉米粉，在一定的空間、一定的濃度，遇到靜電或火花，不用高溫就很容易引發閃燃現象， 可能是大量接觸熱能，像是舞台光源、器材電流、點菸等引發爆炸，但詳細起火原因和起火點，還是要經由火場鑑識釐清。檢警近期將陸續傳喚傷者，並調閱監視錄影畫面，了解事發經過。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:40:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992762</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110358</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園意外 病患持續增加中]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992759</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八仙樂園昨天晚上(6/27)舉辦活動，過程中噴灑大量玉米粉而引發粉塵爆炸，根據最新統計，受傷人數474人，人數還在增加中。<br /><br />據了解，病患分送淡水馬偕、台北馬偕、台北榮總、台大、新光等醫院，其中淡水馬偕醫院收容最多病患，馬偕醫院表示，病患大多是腳部受傷，且相當多人都是超過50%的燒燙傷，且有些病患受傷過於嚴重，需要插管治療。<br /><br />淡水馬偕醫院副院長施壽全說:『大部分的病人都是腳部，下肢受傷大概都是二度以上，超過50%(燒傷面積)以上的比例有多少，現在還沒有完全的統計，燙傷之後引起脫水休克，心肺衰竭，有一些是因為吸入粉塵要插管治療』]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:40:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992759</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[希臘國內三分一自動櫃員機現金短缺]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992760</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[希臘債務違約限期逼近，資金持續外流。<br /><br />路透社引述三間銀行的消息指出，希臘國內有3分之1的自動櫃員機現金短缺。<br /><br />希臘全國有約5千部櫃員機，約2千部無法提款。銀行聲稱努力與央行協調，確保現金供應。業界估計，在周末一日內，有6億歐元資金流出希臘。<br /><br />大批民眾在櫃員機前排隊，人數明顯較之前多，他們擔心當局會實施資金管制。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:40:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992760</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>103</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[台鐵新基隆車站29日正式啟用]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992763</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[台鐵「新基隆車站」第一階段工程本月底完成，台鐵表示，明天（29號）啟用後，由於南站周邊道路尚未完成整建，民眾只能先由舊站和新站北站進出。由於新站離港口只要一分鐘，大幅減少旅客走路時間，未來南站啟用後，到基隆廟口只要穿越廣場就可抵達，對旅客十分方便。（閻大富報導）<br /><br />「基隆車站都更站區遷移計畫」總經費二十四點二一億台幣，一期工程二十九號完工，先開放新站北站和舊站出入口，建議民眾提前十分鐘到站，避免動線不熟悉錯過班次。<br /><br />鐵工局表示，新車站是「半地下化」建築，有兩個島式月台、四條軌道，屋頂全面採用太陽能光電系統，每年約可產生四萬兩千度電，天花板新式採光設計每年也可減少碳排放二十七噸。<br /><br />台鐵表示，新車站完工後，西岸碼頭遊客只要過馬路，步行一分鐘就可進站，台鐵還特別添購一輛高爾夫球車，接駁行動不便的旅客。<br /><br />鐵工局副局長伍勝園指出，目前由於南站出入口還未完工，旅客必須由舊站走樓梯或由北站才能進入新車站，是美中不足的地方。（圖：新基隆車站南站外觀）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:40:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992763</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110359</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[6月28日各報頭版要聞]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992761</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[《中國時報》
●樂園變煉獄 派對驚爆 逾300人遭火紋身
八仙樂園昨晚舉辦「COLOR PLAY ASIA彩色派對」，晚間9時舞台上噴灑粉塵，瞬間閃燃爆炸，高溫火光鋪蓋整座泳池，約有315人慘遭烈火紋身送醫，爆炸瞬間近百人在火團中奔跑嘶喊求救，宛如人間煉獄，獲救傷患躺在橡皮圈上個個痛苦慘叫，哀鴻遍野！新北市長朱立倫下令，八仙樂園立即無限期停業。
●粉塵易爆 比氣爆更可怕
彩虹派對當道，專家指出，這些標榜使用食用級玉米粉加上色素製成的繽紛彩色粉霧，讓活動high翻天，民眾開心之餘，卻忘了這些易燃粉末一遇火源，恐引發「粉塵爆炸」，殺傷力更甚瓦斯氣爆，但相關單位至今卻未訂出任何規範。
●救護車根本不夠 泳圈當擔架 手抬到發抖
「救護車根本不夠！」新北市八里八仙樂園昨舉辦「彩色派對」，晚間突然發生粉塵爆炸，瞬間引爆熊熊烈火，造成300多人燒燙傷逃竄，有現場遊客上網呼救，表示不僅泳池到處泡滿傷患，連泳圈當擔架都不夠，現場宛如人間煉獄，上百人急待救援。

《蘋果日報》
●八仙樂園地獄火 12命危400傷
一秒鐘變人間煉獄！新北市八仙水上樂園昨舉辦「Color Play Asia彩色派對」，晚上8時32分突發生粉塵大爆炸，烈焰從舞台向前延燒，近千人身陷火海，眾人在烈焰中狂奔逃命，慘叫呼救聲四起，許多人被燒得皮開肉綻，甚至全身著火在地上打滾。意外發生後，北北基和桃園4市消防單位全員出動搶救，至今凌晨零時《蘋果》截稿前，已送醫228人，96人重傷，其中12人命危，132人輕傷，警消估計全部傷患高達400人。

●史上最大塵爆 千人陷火海 痛到打滾
「火燒過來了！快跑！」新北市八仙樂園昨晚發生台灣史上最大粉塵爆炸意外，事發時近千民眾還以為是現場效果，繼續沉醉在音樂中，但不到1秒鐘，火焰襲來，眾人才知發生事情，民眾形容：「現場像是被燒夷彈炸到一樣！」離舞台較近的民眾皮膚、頭髮被燒至焦黑，一邊向外逃竄，一邊哀號「好燙！」「救命！」外圍民眾見狀也尖叫奔跑，現場宛如人間煉獄。

●沒滅火沒搶救「八仙太可惡」
「沒人滅火、沒人搶救、沒有廣播，太可惡了！」八仙水上樂園昨舉辦彩色派對，在約萬人狂歡之際，突然發生粉塵大爆炸。遊客不滿表示，事發後沒看到園方滅火，不但沒廣播、解釋，也沒人搬運傷患，都是遊客主動加入搶救行列，將傷患一一搬到旁邊的漂漂河中泡水待救，還有一些遊客嚴重燒傷卻沒人理會，躺在地上哀號。

《聯合報》
●粉塵燃爆 八仙樂園燒傷229人
新北市八仙水上樂園昨晚辦「彩色趴」，上萬人擁入園區，數千人圍著舞台狂歡吶喊，卻在舞台噴出彩色粉末的瞬間，疑粉塵燃爆，數百名靠進舞台的遊客陷入火海，下半身遭嚴重灼傷，現場宛如暴動般推擠奔逃，哀鴻遍野。
●大量粉塵著火 連鎖反應迅速引爆
八仙樂園「彩色派對」主舞台疑因玉米粉塵爆炸。消防人員初步研判，可能有人抽菸或舞台燈光溫度太高，大量粉塵著火後，產生連鎖反應而迅速燃燒引爆。新北市長朱立倫昨晚到場勘查後，要求業者立即停業接受調查。
●現場像煉獄…火舌紋身 一拍皮就掉
「現場簡直跟煉獄一樣」，十九歲的陳小姐腿部嚴重灼傷，她說事發當時和四名朋友就站在舞台正前方，突然一陣火從舞台竄起，火在瞬間就像蛇一樣，往舞台前人群大片竄燒，恐怖極了。

《自由時報》
●粉塵爆炸 派對變煉獄// 八仙樂園火噬 逾431傷
新北市八里區八仙水上樂園昨晚發生驚悚的粉塵爆炸，原本歡愉的樂園派對瞬間產生烈焰，超過四百人受傷，現場尖叫、哀嚎聲四起，成為我國史上舉辦活動時最多人受傷的災難，目擊者顫抖說：「宛如人間煉獄！」

●玉米粉混空氣 遇火爆燃
傷害為何如此嚴重？新北市消防局長黃德清昨晚趕抵八仙樂園彩虹趴意外現場，初步了解，現場因互砸大量玉米粉，高溫的空間中滿佈粉塵，加上舞台附近施放煙火，火勢與玉米粉接觸，瞬間引發塵爆，現場陷入一片火海，在火海區的都逃不掉，導致傷者人數超過四百人；玉米粉原是歡樂的色彩，也瞬間搖身成猙獰的致命促燃劑。

●爆燃灼身 水樂園變煉獄
「太可怕了，火光出現不到兩秒，就一堆人受傷，宛如煉獄！」昨晚八仙水上樂園內的「彩色派對」突然發生粉塵爆炸，火焰吞噬現場民眾，造成至少兩百人燒燙傷。目擊者驚恐地說，火光忽然出現又急速收縮，「看起來像是閃燃！」]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:38:17 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992761</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2138</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[基改不算真食物  法國人知情就不買]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992756</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[基改食品專題（中央社記者曾依璇巴黎28日專電）蘇菲（Sophie）活脫脫就是刻板印象中的巴黎女人，態度自信、打扮隨意但優雅，假日一定騰出時間做一頓講究的菜餚，為此她每週六早上都親自到露天市場買菜。

    身為愛吃也懂吃的法國人，蘇菲堅持蔬果和奶製品必須是有機，其他食材可以來自傳統農法，唯獨基因改造食品，她一律拒買。

    「基改食品對我來說是人造產物，我們已經有非常足夠且多樣的食物，應該重新去品嘗它們的原味，而不是發明新品種的基改作物，那是沒用的」，她說。

    法國以「美食」著稱，美食真正的意義不只是令人吮指的鮮味，更是從食材季節和產區、栽種法、烹調方式、餐桌藝術、共餐對象等一整套流程，都涵蓋在「法式美食」的概念裡。

    浸淫在美食文化中的法國人，對基因改造產品特別反感，至今連歐盟許可的幾項基改作物都不肯開放種植，也是理所當然的事。

    皮耶（Pierre）對食材的要求甚至到了「潔癖」的地步，連洗衣粉和清潔劑都只選購有機產品，避免碰觸或吃進任何化學物。

    在皮耶眼中，基改食品根本稱不上食物，「那是造假的東西，違反自然，當我們製造出違反自然的東西，這東西就是假的，就一定不好吃，我一點都不喜歡」。

    蘇菲和皮耶的排斥代表多數法國人對基改食品的態度。根據2012年法國公眾意見機構（Ifop）作的一項調查，79%的法國人擔心餐盤裡出現基改成分，這比例比之前的民調結果都高，顯示法國人越來越意識到基改食品的存在，且抱持負面觀感。

    消費者的擔憂，很實際地反映在超市進貨的選擇。

    雖然歐盟嚴格規定，含基改成分0.9%以上的食品就必須清楚標示，但實際上，在法國超市的萬千商品中，很難找到有食品標示「含基改成分」，原因非常單純，就是沒有市場。

    非政府組織「基改資訊」（Inf’OGM）的法學專家維利耶（Pauline Verriere）指出，「目前僅有20到30種品項標示含有基改成分，但超市很難找到這些產品，因為消費者不買，超市就不會上架」。

    總部位於巴黎的「基改資訊」主張，只有完整、誠實的資訊，才能賦予消費者在食物上的自由選擇權。

    維利耶說，「在法國，消費者一看到『基改』標示就很懷疑，真的存在著一種恐懼」。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:29:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992756</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園舞台大火 逾400人輕重傷]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992758</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[傷者不斷被送進醫院，連計程車都加入，載送病患行列。誇張的是，有人是直接坐在救生圈上送醫，年輕男子因為傷口太疼痛而忍不住大叫。
被送到醫院的病患更直接躺在病床上哀嚎，27日晚間8點40分左右，新北市八里的八仙樂園一場彩色派對活動，因為主舞台粉塵爆炸，超過上百位民眾燒燙傷送醫。
不少家長聞訊趕到醫院，急忙找人，因為不清楚自己的小孩是否在受傷名單中，家長心急如焚，內心的擔憂和焦急全寫在臉上。剛步出急診室的中年婦女親眼目睹，急診室內的驚恐景象，而藝人劉伊心在事發當時，人剛好就在現場，對於這起突如而來的驚恐意外表達深深遺憾。
大批消防車，救護車出動救人，醫護人員也趕在第一時間搶救受傷民眾。所有人萬萬沒想到，本來應該是一場夏日的狂歡派對，最後卻演變成不幸的爆炸意外。警消正持續行救援，詳細的爆炸原因仍待警方調查。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:28:20 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992758</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2138</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[女子世界盃足球賽  日擊敗澳洲晉4強]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992757</link>
      <group>運動</group>
      <description><![CDATA[（中央社加拿大艾德蒙頓27日綜合外電報導）衛冕的日本隊今天在加拿大艾德蒙頓舉行的女子世界盃足球賽（Women&apos;s World Cup）8強戰，靠下半場替補上陣的岩淵真奈（Mana Iwabuchi），於比賽終結前3分鐘攻進致勝一球，終場以1比0擊敗澳洲隊，挺進4強。

    日本隊主導這場比賽的節奏，但上半場雙方0比0平手，岩淵於比賽進行到72分鐘才替補上場，但於比賽結束前3分鐘攻進致勝球。

    也是亞洲冠軍隊伍的日本隊，下一役將於7月1日在艾德蒙頓（Edmonton）登場的4強賽，迎戰地主加拿大隊或英格蘭隊。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:28:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992757</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>106</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[《農民曆小幫手》國曆六月二十八日]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992751</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[旺旺好運來！
宜：納采、訂盟、冠笄、祭祀、祈福、齋醮、出行、修造、動土、移徙、入宅、安香、出火、拆卸、蓋屋、起基、豎柱、上樑、定磉、安門、開池
忌：嫁娶、開市、合木、安葬]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:12:37 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992751</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[江蕙得「特別貢獻獎」 感恩金曲肯定她]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992755</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[二姐江蕙年初宣布封麥後，今年金曲獎也將最高榮耀「特別貢獻獎」頒發給她。江蕙在周杰倫的介紹下登場，哽咽的感謝金曲獎肯定她，這個獎也讓她的歌唱生涯劃下完美句點。(余曉涵報導)<br /><br />在歌手周杰倫彈奏「落雨聲」之後，江蕙登台時詢問她拿獎是否太早了，她謝謝評審跟金曲獎，因為她害怕在台上講話會講錯，還特別要求主辦單位要準備提詞機給她。<br /><br />江蕙表示，今年是她人生最重要的一點，從第一屆的金曲獎到現在，很感恩可以一直被肯定，每年的頒獎典禮是她跟大家聚會的機會，也夠她回味一輩子。<br /><br />江蕙指出，她已經很多年不說有多努力和辛苦，其實每個音樂人都在努力，老天爺對她是特別的好，給她的早就遠遠超過她的付出，她不辛苦。她強調她是金曲獎永遠的公務員，將來還是會年年在電視機前幫音樂人加油。<br /><br />(圖:台視提供)]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992755</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110357</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[大台北今高溫上探37度]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992753</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[今年六月頻頻飆高溫，台北繼25日打破一二○年紀錄，六月高溫卅五度以上的天數達十四天後，昨、前天也連飆高，累計天數已達十六天。不只北部熱，昨天下午一時十七分嘉義也達到卅七度，追平嘉義歷史高溫，也是嘉義氣象站自一九六八年設站以來，六月最高溫紀錄。<br /><br />今天天氣跟昨天類似，主要還是受到太平洋高壓影響，各地高溫炎熱，西半部高溫約３５至３７度，東半部也有３３至３５度，大臺北地區受到西南風過山沉降增溫影響，有機會出現接近３７度左右的高溫，各地紫外線易達過量以上等級，外出請注意防曬，並多補充水分以防中暑；此外，大武仍有焚風發生的機會，請當地居民留意。<br /><br />天氣方面，上午大多晴朗，迎風面的南部地區會有零星短暫陣雨；中午過後，西半部山區及東北部地區有局部短暫雷陣雨。<br /><br />週三以前受太平洋高壓影響，水氣減少，白天各地晴朗炎熱，西半部最高溫大多在３５、３６度，東半部約３３到３５度；除了南部地區在有零星短暫陣雨，中午過後，中部以北山區及東北部地區也有機會出現局部短暫雷陣雨。<br /><br />根據環保署提供的資訊，今天全臺各地PSI為良好至普通等級，指標污染物為臭氧；全臺各地PM2.5指標為低等級。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992753</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園意外 毛揆取消視察臺東行程]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992754</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八里的八仙樂園昨天晚間發生粉塵爆炸意外，造成數百人燒燙傷。行政院長毛治國今天（28號）原訂前往台東視察熱氣球觀光產業、池上農業和鹿野農村再生，受到八仙樂園事故影響，昨天深夜決定全部取消，指示內政部消防署和衛福部全力協助運送救治傷患。（戎華儀報導）<br /><br />八仙樂園27號晚間舉辦「彩色派對」，吸引數百名遊客參加，活動當中主辦單位噴灑彩色粉末，不料發生粉塵爆炸。由於現場多數傷患身著泳衣或是布料稀少的衣服，有人全身起火，造成嚴重燒燙傷。<br /><br />行政院長毛治國原訂28號到台東視察熱氣球觀光產業和池上鄉有機農業與鹿野鄉農村再生，但受到八仙樂園意外影響，27號深夜決定全部取消，同時指示消防署協助運送傷患，並請衛生福利部全力協助救治，表示如有需要，中央將隨時提供協助。<br /><br />此外，國民黨準總統參選人洪秀柱28號凌晨也表示，已經和黨主席、新北市長朱立倫通過電話，期盼傷者得到最好的治療和照顧，呼籲儘速調查事故發生原因，通報全國大型遊樂園加強防範。洪秀柱表示，暑假即將來臨，各大公共場所都會舉辦大型活動，一定要加強注意。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992754</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[歐元區財長拒希臘延長救助計劃]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992752</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[歐元區財長會議拒絕了希臘提出的延長救助計劃到6月30日後的要求。英國廣播公司報導，歐元區集團發佈聲明指稱，希臘已「單方面」破壞了達成一個新救助協議的談判。
希臘必需在下星期二(6月30日)償還國際貨幣基金（IMF）16億歐元的債務。在缺乏新資金的情況下，希臘可能退出歐元區，以及希臘經濟可能崩盤的憂心逐漸升高。
希臘總理齊普拉斯呼籲希臘就和歐元區達成救助協議條款於7月5日舉行全國公民投票；希臘財政部長瓦魯法基斯則表示，希臘仍將極力爭取在下周二前與國際債權人達成協議，然後再交給全民公投決定。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:08:55 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992752</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[羅志祥哭了 蔡依林讚表現很好]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992748</link>
      <group>娛樂</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者王靖怡台北28日電）歌手羅志祥擔任第26屆金曲獎表演嘉賓，傳出表演後在後台大哭，好友蔡依林說，羅志祥表現很好，第1次金曲表演難免壓力大，在後台看到他是剛哭完。

    第26屆流行音樂金曲獎頒獎典禮27日在台北小巨蛋登場，羅志祥（小豬）接棒「E神」陳奕迅首度登上金曲舞台，改編成名作，帶來「舞王狂潮」組曲，搭配舞群High跳，羅志祥也秀獨舞。

    傳出羅志祥表演結束在後台淚崩，蔡依林在出席慶功宴時說，羅志祥表演前後都有給他加油打氣，羅志祥擔心太多，她認為羅志祥表現很好，「每一個人都有個安全感的東西要突破，我覺得他很棒，他把這個東西丟掉、踏出去」。

    她表示，知道羅志祥一直很抗拒在金曲獎表演，有和羅志祥分享經驗，她第一次表演也是緊張得半死。

    被問到羅志祥真的哭了？蔡依林說，「對，我相信他壓力蠻大，因為第1次，難免的」；有幫羅志祥拭淚？她表示，看到時已沒有那麼..；是否指剛哭完？蔡依林回「對」，羅志祥說看到她得獎又哭，她還對羅志祥說「你今天也哭太多了吧」。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 07:01:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992748</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>104</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[蔡依林淚奪金曲 錦榮傳訊恭喜]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992749</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者王靖怡台北28日電）歌手蔡依林以專輯「呸」奪第26屆金曲獎最佳國語專輯，淚眼上台領獎，典禮後受訪又哭；被問到男友錦榮有沒有傳訊息恭喜？她說「有啊」。

    第26屆流行音樂金曲獎頒獎典禮27日在台北小巨蛋登場，「呸」入圍9項，奪下最佳國語專輯、最佳單曲製作人、最佳演唱錄音專輯，成為今年金曲大贏家。

    蔡依林領獎時落淚，典禮結束後受訪再度淚崩，她說，真的很感動，流行舞曲專輯能有這樣成績，謝謝每首歌製作人都很信任她，這是她玩得最開心的專輯，歌迷也聽得很開心，拿到3獎是大家的功勞，覺得是開心加感動並挾帶大家祝福，非常溫馨。

    出席慶功宴時，蔡依林表示，真的沒想到，評審心思難猜測，一直以來舞曲專輯較易被忽略，50％抱持希望得獎，緊張到肩頸有點痠；做這張專輯沒想到可提名這麼多項，已是很大里程碑，到現在得獎，坦言真的很不容易。

    她笑說，從出道到現在，一直望著最佳國語專輯獎，看著別人上台，「終於等到我時，真的很爽」。

    蔡依林表示，這張專輯真的很用心做，達到自己理想的舞曲專輯，得獎才會這麼感動；要做很多事，不斷磨練，從迷失找到自己適合什麼，值得喝采。

    被問到錦榮有沒有傳訊息恭喜？蔡依林說，有啊，「他一直對我很有信心」；今年會不會喜上加喜有結婚喜訊？她回「沒有耶」。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:55:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992749</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[風評：陷入獵巫遊戲的中資認定]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992764</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[經濟部日前低調的處罰了15件中資違規案，要低調是因為實際上中資的管理、認定、處罰，時常伴隨著不同的看法、意見及爭議。政府既難事前掌握與明確認定，最後就變成跟在民代、競爭業者的檢舉後面善後；中資管理成為一項獵巫遊戲。<br /><br />    台灣作為一個小型、開放、自由度高的經濟體，除了少數特殊的領域與產業外，長期以來，一直對外資是採較正面且歡迎的態度。來台設廠、開公司的外資直接投資固然受歡迎，認為可帶來技術與就業機會，即使是金融投資也贏得掌聲，金融官員每每以外資淨匯入多少沾沾自喜，股民亦聞外資而聲漲。<br /><br />    依照持絕對自由化觀點者的看法，反正資金沒有國界也無顏色，我們對外資的管理，既然不分美資、日資、歐系資金而有不同的管理法規，那其實中資就是一種外資，就以視同外資方式管理即可。<br /><br />    不過，這種「惟經濟思維」的觀點必然無法被接受。縱然兩岸關係再和諧，台灣社會還是不少人是恐中、反中，認為中國是敵人，不能對其毫無設防。因此，台灣對中資的投資項目、程序、管理都特別嚴格。如果真有客觀標準可一體適用的作好管理也罷，偏偏現實世界又非如此。<br /><br />    在全球化、資金自由流通、跨國投資與掛牌日增情況下，要再為一家企業驗明正身、確定其國籍、給予血統標籤，已經越來越難，也顯得越來越無意義了。一般認知中絕對百分之百是中資、主要市場也在中國的許多企業，紛紛前往其它地區掛牌上市，或是註冊地改在其它國家─阿里巴巴、微信美國上市、騰訊在香港掛牌，其它知名度較低的中國企業有超過百家在新加坡上市、六十多家在美國掛牌。而著名的百度在成立時，也有一半的資金來自美國的風投。<br /><br />    如果在中國掛牌上市者，該是百分之百中資無誤吧？也未必。不少台商就在中國掛牌，甚至有企業從台灣下市轉往中國上市者。這些企業算是台資？還是中資？或是如台灣滾石，當為台資企業無誤，但問題是其前往中國發展，部份股權賣給中國企業，而滾石又改為在開曼群島登記，這到底是啥資公司？<br /><br />    馬雲說阿里巴巴「在中國被視為外資企業；在美國被覺得是中國企業；而在台灣又被認為是陸資企業」，這番話頗能彰顯要對現代企業確定血統的困難與問題。阿里巴巴出身中國，所以被美國認為是中國企業；但它在美國掛牌上市，所以中國法律視為外資，台灣則「想當然爾」的視其為中資。<br /><br />    那這筆帳到底該如何算呢? 以股權結構看，美國的雅虎持有22.6%股權、日本軟銀持股34.4%，這些在台灣定義中該是外資吧？至於管理層、僱員及其他投資者持股比例合共約為43%，其中阿里主席馬雲持阿里集團約8.9%，副主席蔡崇信持股3.6%。但掛牌釋股後，其中不少已由各國投資人持有，而蔡崇信是台灣人，他的3.6%持股似乎不該算中資。左加右減一番，可能得到阿里巴巴非中資的結論哩。<br /><br />    對中資的管理問題，不僅是對正常經商的企業會有難以認定的問題，對有意迴避規定者，也有無法查證防範的問題。一家要脫卸中資面貌進來台灣的中資企業，可以先到甲國投資乙國再投資丙國，最後到開曼群島設個公司進到台灣，政府當局不知要如何查證釐清其「血統」？<br /><br />    中國其實早已從早年急需外資投資的國家，逐步轉變成對外投資的「資本輸出大國」了，去年其對外直接投資已超過千億美元，現在是全球前3大資本輸出國。台灣是要把這些中資都往外推，還是應該設法吸引多一點中資為我所用？台灣政府與社會是該多想一想。至於那種落後、交易不彰、效益極低的中資管理辦法與觀念，更是該早早修一修，免得擋掉合法、放進非法，結果更糟。<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:40:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992764</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110360</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園貼出暫停營業海報]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992737</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八仙樂園27日晚舉辦「彩虹趴」起火，導致助燃性粉塵爆炸，根據新北市衛生局截至凌晨4時統計，包含救護車送醫及自行就醫的人數統計受傷人數達431人，而新北市長朱立倫也下令八仙樂園立即關園、停業，接受最嚴格的調查，而八仙樂園28日一早已在入口處已貼上海報，告知大家暫停營業的訊息。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:33:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992737</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110352</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[挪威「行動大雕」出沒 隨機射路人]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992726</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[為了宣導防治性病，挪威性教育機構「RFSU」派出大型男性生殖器對路人「噴射」，以宣傳使用保險套。
影片顯示，這隻「行動大雕」隨機出沒，巧巧現身在情侶和路人身後，「砰」一聲射出一堆亮片碎紙後，還會大吼「啊嘶」。
不少情侶和路人都是先被嚇到，接著大笑。「行動大雕」的裝扮者艾克（Philip van Eck）告訴挪威《騰斯堡報》說，若能做些好事，這樣滿「屌」的。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:19:04 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992726</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110341</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[還是熱！西半部高溫達37度]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992723</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[氣象局凌晨3點38分發佈即時天氣訊息，目前高雄沿海有強對流雲系發展並移入陸地，請注意瞬間大雨、雷擊及強陣風。<br /><br />今天天氣跟昨天差不多，主要還是受太平洋高壓影響，各地高溫炎熱，西半部高溫約３５到３７度，東半部也有３３到３５度的高溫，大臺北地區受西南風過山沉降增溫影響，有機會出現接近３７度左右的高溫，各地紫外線易達過量以上等級，外出請注意防曬，並多補充水分以防中暑；此外，大武仍有焚風發生的機率，請當地的居民及農民朋友特別留意；天氣方面，各地上午大多晴朗，迎風面的南部地區雖然有短暫陣雨，但降雨零星；中午過後，西半部山區及東北部地區有局部短暫雷陣雨，雖然下雨的區域不大，但午後雷陣雨容易伴隨局部較大雨勢，前往山區活動，請多注意天氣變化。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992723</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[德國即將關閉使用最久核子反應爐]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992722</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[德國為推動「再生能源政策」，今天將關閉使用最久的一個核子反應爐．<br /><br />這個核子反應爐設在德國巴伐利亞，已經使用34年．依照德國「再生能源政策」，德國希望在2022年，關閉所有商業用途的核子反應爐。<br /><br />德國已經制定能源過度政策，就是從現在起，逐漸關閉核子反應爐，改採再生能源。德國設定的目標是：到2050年，德國8成電力將來自再生能源。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992722</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[陳奕迅、張惠妹稱王封后  蔡依林抱回最大獎]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992725</link>
      <group>娛樂</group>
      <description><![CDATA[第26屆金曲獎完美落幕，今年的由陳奕迅稱王和張惠妹稱后，最大獎「最佳國語專輯獎」則是由蔡依林獲得，台語歌王歌后則是蕭煌奇和李愛綺。而最佳年度歌曲，則是頒給了學運的代表歌曲滅火器的「島嶼天光」。(余曉涵報導)<br /><br />滅火器的「島嶼天光」獲得今年金曲獎的「最佳年度歌曲」，他們上台領獎時指出，這首歌的副歌是在現場錄的，這首歌因為一場民主運動而生，要大家繼續付出美好的愛給台灣，讓台灣成為更好的國家。<br /><br />第二次獲得歌王寶座的歌王陳奕迅指出，這是他第一次親自來領金曲獎，他會繼續把每一首歌曲的可能性發揚光大。<br /><br />三度封后的張惠妹表示，每次站在舞台上都是最幸福的，她也希望可以一直突破，接下來的目標是能夠打破江蕙的記錄。<br /><br />獲得最大獎「最佳國語專輯獎」的蔡依林一上台就感動得哭了，並說她本來以為報紙預測的都不會得獎，而這個獎也證明她也可以做「最佳專輯」。<br /><br />而今年入圍九項的蔡依林，最後僅抱回技術類的「最佳演唱錄音專輯」、「最佳單曲製作人」和「最佳國語專輯獎」。<br /><br />(圖:台視提供)]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992725</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110339</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>104</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸案 專家認玉米粉危險性高應管制使用]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992721</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[八仙樂園爆炸意外，造成重大傷亡。專家指出，使用玉米粉玩color play非常危險，包括靜電或是火花，都會造成閃燃。尤其在戶外辦趴時，人潮聚集一旦發生閃燃爆炸，都會造成重大傷亡，也建議政府應重視相關活動，以免類似事件再度發生。(彭清仁報導)<br /><br />被疑為八仙樂園爆炸意外的禍首玉米粉，又稱為路跑粉。主要成份是玉米澱粉和食用色素，製造業者在外箱也會特別註明，勿使用於密閉空間噴灑，以免發生塵爆。不過清華大學材料系教授周卓煇則是指出，使用玉米粉玩color play，也就是彩色派對，真的非常危險，尤其在戶外辦趴時，幾千人甚至上萬人擠在一起，只要有火花或是靜電，就會造成閃燃，根本不需要太高的溫度，一樣會產生閃燃或是爆炸。<br /><br />周卓煇教授表示，過去在美國的小麥、玉米穀倉，曾經無故的發生大爆炸，造成嚴重傷亡事件。而玉米粉是一種澱粉，只要在一定的空間內，一定的濃度，遇到靜電或火花，不用高溫就會容易引發閃燃現象。美國的穀倉都控制在一定的溫度，甚至要做好防靜電裝置，在該空間避免使用使何的電器。儘管業者在製造紙箱上也強調，沾上路跑粉只要用水清洗即可，但周卓煇教授還是建議color play或color run等活動，政府相關單位還是要加強管制，因為一旦出問題，造成的傷亡人數一定相當驚人。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992721</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[張娟芬專文：抽絲剝繭邱和順案]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992750</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[張娟芬研究邱和順案甚深，風傳媒連載四天後，一次匯整，讓讀者更能全貌看到邱和順案的疑點，以及司法判決的盲點。<br /><br />更來更去，更到一個賣龍眼的    法務部最近不斷放出要槍決邱和順的消息，似乎在探測媒體風向。高等法院22日也立刻配合，高調發新聞稿來駁回邱和順的再審聲請。邱案卷宗繁多，單單一個最後事實審，判決就有十一萬字。高等法院審判長邱同印、陪席陳世宗、受命周明鴻三位法官組成合議庭，竟然能夠在短短十三天之內，就完成調卷、閱覽、評議等過程？這是妥速審判，還是火速審判、一推了事？<br /><br />    邱和順案，一夥十人被控犯下可怕殘忍的兩樁罪行。第一件謀殺，被害人被分屍，軀幹在枯竭的河床上找到。第二件謀殺，小男孩的屍體至今下落不明。兩案發生於一九八七年，邱和順從一九八八年被羈押到二○一一死刑定讞，順便創下我國司法史上被羈押最久的紀錄。這二十三年間，十一名被告像一群裝上電池的玩具小兔子，在跑道上拼命跑，跑最慢的人要被司法吃掉。最先招供的人被檢警當做好朋友，用他來絆倒別的小兔子。跑啊跑，爬起來，再跑。有的人被判個十年八年的，眼看被羈押也已經十年八年了，他們便一一放棄上訴，雖然並不認罪。小兔子累了，只求能夠離開這個殘酷的田徑場。有的小兔子未及離開，死在場上。最後剩下三隻小兔，邱和順、林坤明、吳淑貞。邱和順跑最慢，所以，他要被司法吃掉了。<br /><br />    案子在更十一審定讞，也就是在地方法院、高等法院、最高法院，一共經過二十五次審理。三級三審，審了二十五次，不會錯了吧？如果第四次審判有個錯，應該會在往後的二十一次裡面被挑出來吧？錯矣，錯矣。邱案活脫脫證明，審級監督完全失靈，淪為審級抄襲，判決愈抄愈長，變成胡亂增生的惡性腫瘤。更來更去，更到一個賣龍眼的。<br /><br />邱和順案聲請再審的國際記者會（截取自youtube視頻）一、柯洪玉蘭案    1、 自白<br /><br />    最後事實審認定的事實是這樣的。柯洪玉蘭是賣保險的，也兼營大家樂。邱和順知道她一定有錢，於是想搶她。柯洪玉蘭身高150公分，體重60公斤，很尋常的歐巴桑身材，這樣要幾個人去搶呢？邱和順決定，要十個人。<br /><br />    他們開了兩輛車，十個人剛好坐滿。林坤明打電話給柯洪玉蘭，騙她說要簽大家樂。柯洪玉蘭騎機車前來，大家邀她去邱和順家談，於是柯洪玉蘭坐進了他們的車。（咦，但兩車十個人不是坐滿了嗎？喔，判決隨後解釋，林坤明改騎柯洪玉蘭的機車，到邱和順家。）<br /><br />    在邱和順家，邱和順開口要五十萬，柯洪玉蘭拒絕。威脅無效，他們決定把柯洪玉蘭帶到輝煌牧場。十個同夥加上柯洪玉蘭都去了。（咦，現在又變成兩車擠十一個人了？既然擠得下十一個人，那剛才幹嘛那麼費事，叫林坤明出去騎柯洪玉蘭的車？）判決認為邱和順準備了三把尖刀與三個塑膠袋，但犯意是強盜。（搶錢幹嘛準備塑膠袋？）<br /><br />    輝煌牧場是個人跡罕至的地方。五個同夥在外把風，五個同夥在樹林裡，毆打脅迫柯洪玉蘭拿錢出來。然後邱和順不耐煩了，他掐著柯洪玉蘭的脖子，又用繩索勒絞，終使柯洪玉蘭窒息。（咦，但是繩索是哪裡冒出來的？剛才不是說邱和順準備三把刀和三個塑膠袋？）不過，他們並不知道柯洪玉蘭死了，所以林坤明往她的太陽穴補了一刀。<br /><br />    好，現在他們知道柯洪玉蘭死了。他們五個人合力把屍體裝進塑膠袋，抬進車子的後車箱，並且決定分屍。他們把車開到一個山上，把屍體抬上山，在草叢裡把屍體的頭、手、小腿剁下來。（為什麼要這麼麻煩？輝煌牧場已經是人跡罕至的地方了，他們圍毆一個人，都沒被發現。他們人手充足，有五個閒人在把風，多安全，直接在輝煌牧場分屍不就好了？為什麼要扛屍上山去肢解？）屍體重新裝成三袋：頭、手、小腿是第一袋。軀幹連著大腿是第二袋。衣物是第三袋。三袋屍體全部載回邱和順家。（屍體載回家幹嘛？輝煌牧場可以丟棄，分屍現場也可以丟棄，載回家幹嘛？）<br /><br />    回到家以後，他們想要棄屍了。兩個人騎機車去丟第一袋。他們把屍袋夾在兩個人中間（把屍體抱在懷裡，不嫌太親暱嗎？），回到輝煌牧場去丟。（早就跟你說丟輝煌牧場就好了啊！）另外三個人開車，從橋上把第二與第三袋丟到排水溝。<br /><br />    這條排水溝是有名字的。在十九世紀前期，那裡建有「中港城」，據信是因為閩粵械鬥而建。先是土牆，後來改築石牆，不變的是牆外的護城河，就是這條大水溝。今日，它在地圖上有許多名字，在邱和順供稱棄屍的這一段，叫做「龍鳳大排水」，因為龍鳳宮香火鼎盛，故名之。中段叫做「射流溝」；再往下，則是「柘榴溝」。「柘」字難寫，於是以訛傳訛，也有人寫成「拓榴溝」。<br /><br />    但更早的名字可能是「榭榴溝」。「榭榴」就是石榴。追究起來，「柘榴」也許是「石榴」的誤寫，因為字形相似；而「射流」可能也是「榭榴」的誤寫，讀音相近。錯誤垂直地累積，為這條河留下好幾個名字，但沒有一個是真的。在判決裡，不論上段中段下段，一律稱為「射流溝」。不管叫什麼名字，它是竹南頭份地區的重要排水系統。水流帶得走的，一路匯入中港溪，沖刷入海；水流帶不走的，殘忍、與罪惡，就留在枯竭的河床上。<br /><br />    判決說，邱和順從柯洪玉蘭皮包裡搶到十三萬，幾個人分一分，散了。但柯洪玉蘭的機車還停在邱和順家。隔天，邱和順把她的機車也「分屍」，解體賣掉，並且把車牌丟在射流溝。（什麼！你們一夥人大動干戈的分屍，還不辭勞苦分頭丟棄，就是為了隱瞞死者的身份；結果邱和順居然把車牌丟回棄屍的地方？這是幹嘛，耍白癡嗎？）<br /><br />google地圖。    從地圖上看起來，他們好像一群無頭蒼蠅四處亂飛。從記號A的邱和順家出發，到記號B的輝煌牧場，殺了人，千里迢迢把屍體載到記號C，頭份鎮興隆里的不知名小山，去分屍。然後屍塊全部載回記號A的邱和順家，再兵分兩路，一路去記號B的輝煌牧場棄屍，一路去記號D的射流溝棄屍。邱和順回家，隔天，又專程跑去記號D那裡丟棄柯洪玉蘭的車牌。<br /><br />    上述四個地點以及複雜行程，是判決從十名被告的自白裡拼湊出來的故事。這四個地點裡，輝煌牧場與不知名小山，都是人煙罕至之處；射流溝卻是一條劃過竹南鎮熱鬧地區的水圳。那個丟棄地點，距離邱和順家才三百公尺；順流而下，會經過竹南的兩個信仰中心：龍鳳宮奉祀「外媽祖」，慈裕宮奉祀「內媽祖」，距離射流溝都不到兩百公尺。屍體不丟在荒郊野外，卻特地帶回來丟在市中心，好像唯恐沒人發現似的。<br /><br />    最幽默的是，在上述四個地方，一點犯罪跡證都沒找到。沒有刀，沒有繩索，沒有血衣、血跡、屍體，也沒有車牌；什麼都沒有。結果屍體在哪裡？屍體在一個被告從來不曾提及的地方，就是地圖上的記號E。<br /><br />    判決承認，記號D與記號E這兩個地點之間，「或有若干距離」。但判決強調，至少是同一條河嘛；「至於確實地點稍有誤差，或係誤記或係水流飄移，皆有可能」。從google地圖上看，射流溝現在水量豐沛；但當年可不是這樣。刑案現場照片裡，射流溝河面中央沙洲裸露，靠近岸邊也有大約三公尺寬的河床污泥，屍體就擱淺在河床上。氣象資料顯示，從柯洪玉蘭失蹤到屍體被發現的半個月之間，沒有下過大雨。兩地之間有水閘門，而且在竹興國小附近，還有一個幾近九十度的彎道。在冬季的枯水期，一個無頭、無手、無小腿的屍體，要如何從記號D移動「若干距離」來到記號E，真的匪夷所思。<br /><br />    司法裁判講求精確，欲語還休，就是有鬼。「若干距離」，到底多遠？答案是兩公里。兩公里有多遠呢？差不多就是：被告自白說棄屍在總統府，但是屍體卻上了中興橋越過淡水河，而在三重的河岸邊被發現，那樣就是兩公里。<br /><br />    2、 證據<br /><br />    判決敘述的故事彷彿被肢解過，全身筋脈盡斷，完全沒有內在邏輯可言。那麼，外在的證據，支持這個故事嗎？<br /><br />    死因、凶器、跡證、現場，兇殺案件最重要的證據大約就是這些。柯洪玉蘭的死因為何？判決說是「掐壓勒絞窒息而死」。掐是掐，壓是壓，勒絞是勒絞，雖然都可以造成窒息的結果，但是它們是不同的行兇方式。本案主要的鑑定者是楊日松法醫。他在更五審的時候說，死因是掐死不是繩索絞死；更七審時說是掐死；更十一審則改變說法，說不是掐死，而是繩索絞死。因此判決集大成，認定是掐壓勒絞而死，反正一網兜收，總有一個是對的。<br /><br />    看這份判決如何認定死因，就知道它的論證水準。在理由欄參，二之（三）之2，判決承認楊日松的證詞反覆，自相矛盾。但是，判決說：「惟就柯洪玉蘭頸部曾遭掐且柯洪玉蘭係窒息死亡之部分，則始終如一，且有上述客觀之鑑驗書所載之『頸部...，並有拇指大食指大掐壓出血痕』云云可供憑採，應認柯洪玉蘭之死因，係因遭掐壓及以繩子絞勒致窒息死亡至明。」<br /><br />    有問題的判決，常常在最心虛之處，用最強烈的語氣（「至明」、「至為灼然」）來掩護邏輯不通。如果證據充分、論證紮實，就不需要這些陳詞套句。這段論證可以簡化如下：<br /><br />    證人楊日松的證詞自相矛盾。<br /><br />    但是也有不矛盾之處：<br /><br />    鑑驗書也證明被害人脖子有被掐。<br /><br />    結論：被害人是被掐壓勒絞窒息而死。<br /><br />    然而以上三點無一能證明被害人「被掐死」、「被勒死」、或者「被壓死」；「掐壓勒絞窒息而死」的結論憑空而降，不是從他臚列的三點事實推論而來。結論甚且完全忽視第一點事實：同一個證人的證詞自相矛盾，其可信度自然下降。因為我們也可以引他在更五、更七的證詞說，死因不是勒絞；再引更十一的證詞說，死因也不是掐死；從而導出結論說被害人有被掐、但沒死，被勒絞、但也沒死。<br /><br />    如前所述，在被告們供出來的四個地點，什麼也沒找到，所以此案凶器與跡證都掛零。那麼這四個地點到底是不是「現場」，也值得懷疑。倒是記號E的那個地點，成果豐碩：除了屍體以外，還有一個塑膠袋，裡面有一把殺豬刀，一把長方形小刀，一個獸用注射針筒，一條男性賓漢內褲，以及一雙女鞋。女鞋經過柯洪玉蘭的女兒指認，是她媽媽的鞋；而塑膠袋距離屍體僅十七公尺。袋子裡的東西，隱隱指向另外一個人，叫做鄭新福。<br /><br />    鄭新福是殺豬的，他爸媽在頭份市場賣豬肉。他跟柯洪玉蘭的先生是同事，因此認識了柯洪玉蘭，也向她簽賭；他承認欠她賭資四萬元，而鄭新福的鄰居則向警方表示，柯洪玉蘭經常在鄭太太不在家時到訪，經常待兩、三個小時才離開。<br /><br />    袋子裡幾乎每樣東西，都可以連到鄭新福身上。那把殺豬刀上刻著「余承運」三個字，警方循線訪談，余承運說刀是他製造的，這一型號只做了兩百把，而鄭新福的父母曾三度向他買刀，只是無法確定是否就是這一型。賣長方形小刀的老闆說，鄭新福來過他店裡買東西。鄭新福曾與親戚合夥養豬，所以他有獸用注射針筒很合理；而鄭新福家裡找到的內褲也是賓漢，與塑膠袋裡的同尺寸。<br /><br />    柯洪玉蘭失蹤，是76年11月24號的事。鄭新福有一些奇怪的舉止。11月25號，鄭新福身中三刀送醫，起先說被搶劫，後來承認是自己欠債想不開，以尖刀自殘。他住了三天以後出院，隔天就搬家，並且在附近空地燒了一些東西。柯洪玉蘭的女兒與同事在那些殘骸裡，指認出屬於柯洪玉蘭的鋼夾、印泥與保險公司的書面資料。<br /><br />    那個地方是鄭新福租的，租約一年，押金一萬。但他只住了五個月，押金也沒要就搬走了，說倉皇逃走，並不為過。鄭新福的親戚說他們夫婦生性懶散，過去租屋從來不打掃的，但竹南分局發現，他們這次掃得可乾淨，到處都沖洗過了。不過，客廳、廚房和浴室仍然有血跡反應。<br /><br />    屍體被發現的時候，是一個軀幹連大腿的殘塊，頭、手、小腿都被切除，而切面平整，所以法醫相驗報告裡，已經懷疑兇手是殺豬的。現場的殺豬刀、分屍手法、行兇動機、犯後行為等跡象，都顯示鄭新福涉有重嫌，也都與邱和順等人完全搭不上關係。而更關鍵的，則是一通神秘電話。<br /><br />    柯洪玉蘭有一個女兒在「將軍俱樂部」上班，在那裡，大家都用花名。柯洪玉蘭失蹤後半個月，她忽然接到一通電話，對方稱她的本名，然後告訴她：「青草海邊有一個被分屍的人，可能是妳媽媽。」三天之後，柯洪玉蘭的屍體被發現，真的被分屍。<br /><br />    打電話的人一定是涉案的人，否則不會知道柯洪玉蘭已經死了，更不會知道被分屍。邱和順他們沒有一個人知道柯洪玉蘭的女兒叫什麼名字，在哪裡上班。鄭新福跟柯洪玉蘭夫婦都是朋友，柯洪玉蘭又常去找他，他才可能知道。<br /><br />    鄭新福頭上固然疑雲滿天，竹南分局的調查卻沒有找到直接證據。屋內雖然有血跡，但依當時的鑑識水準，無法確定是不是人血；塑膠袋裡的東西也無法化驗。更六審的時候，把扣案毛髮拿去比對，結果與鄭新福不符。最後事實審引用這個檢驗結果，排除鄭新福的嫌疑：「而扣得之毛髮經比對皮質、髓質、色素顆粒、迴旋度等特徵均不類同，並非鄭新福之毛髮，有該局89年8月1日（89）型醫字第100051號函可按（本院更六審卷(三)第12頁），是該檢驗結果，亦足以作為有利於鄭新福之認定。」<br /><br />    聽起來好像有道理——科學證據耶，不信嗎？其實那是一個烏龍檢驗。首先要弄清楚的是，所謂「扣案毛髮」是在哪裡找到的，然後才能根據案情決定要驗什麼。毛髮是在鄭新福租屋處的浴室水管裡找到的。那去比對鄭新福的毛髮幹嘛？如果驗出來是他，有什麼好稀奇的，他本來就住在那裡啊，這不是耍白癡嗎？該比對的對象是柯洪玉蘭，因為如果毛髮證實是柯洪玉蘭的，那我們就更有理由懷疑，鄭新福租屋處是不是殺人或分屍的現場，兩人是否確實有私人關係引發殺機。這份毛髮檢驗結果不是什麼「有利於鄭新福之認定」；剛好相反，正因為驗出來發現不是鄭新福，才應該繼續調查追問：那是誰的？是不是柯洪玉蘭的？<br /><br />    更六審將毛髮送驗時待證事項就錯了，此後更七更八更九更十更十一通通沒發現；果真更來更去，更到一個賣龍眼的！這不是鑑定技術的問題，而是辦案不用腦也不用心的問題，對卷證不求甚解。僅此一例，就知道這個案子調查證據的水準有多差。<br /><br />邱和順案聲請再審遭駁回（林韶安攝）    司法裁判經常必須在兩方的說詞裡，選擇一個比較可能的來相信，因此有的研究形容法庭就是「說故事比賽」。以鄭新福為主角的故事沒有機會徹底調查，我們不知道究竟能不能夠成立，也不無疑點（例如：神秘電話為什麼說屍體在「青草海邊」？），但是有潛力。以邱和順為主角的故事，二十三年來竭盡所能的調查，結果一點物證都找不到，故事情節也自相矛盾，莫名其妙。<br /><br />    3 、法律<br /><br />    更十審被發回的主要理由是塑膠袋所裝的東西，和被告們的自白不符。於是案件踢回高等法院，進行更十一審。但是時光不等人，在更十一審期間，速審法通過了。速審法的直接影響是，如果再不趕快定讞的話，邱和順等人就不能繼續羈押，而必須交保。於是更十一審快刀斬亂麻，乾脆否認那個塑膠袋是本案的證物，這樣就不必調查了，釜底抽薪，一了百了。<br /><br />    那個塑膠袋裡有一雙女鞋。柯洪玉蘭的女兒認出了母親的鞋。檢辯雙方在審理過程對這一點均無爭執，直到判決出爐，辯方才知道自己被突襲了：法官認定那雙鞋不一定是柯洪玉蘭的，也不是塑膠袋裡的東西，所以並沒有證據能證明塑膠袋和這個案子有關。按照正當程序，如果法院對於這份證詞有所懷疑，應該傳證人出庭，並讓檢辯雙方交互詰問。但是為了把這個塑膠袋切割出去不要調查，法院橫柴拿入灶，剝奪了被告的防禦機會。<br /><br />    更十一審因此犯下致命的錯誤：事實欄與理由欄不符。它的事實欄照抄歷審判決，認定被告們殺人棄屍分裝三袋，兩袋屍體一袋衣物；理由欄卻把第三袋的衣物排除於證據之外，說那跟本案無關。<br /><br />    判決在法律適用上亦有錯誤。當年的刑法有「牽連犯」的規定，就是兩個犯罪行為如果有「方法結果的牽連關係」，應論處比較重的那個罪。例如強盜一定得妨害那人的自由，否則那人跑掉了，就搶不到了，所以「妨害自由」就是「強盜」的方法，那麼只要依比較重的強盜罪來處罰就好了。按照判決所認定的事實，邱和順本欲強盜、結果殺了柯洪玉蘭，這是強盜殺人。林坤明本欲強盜、結果補刀想把柯洪玉蘭殺死，但她其實已經死了，因此林坤明犯強盜罪，補這一刀則是毀損屍體。然後邱和順、林坤明與其他人一起分屍棄屍，這是毀損與遺棄屍體罪。<br /><br />    就邱和順來說，他犯強盜殺人與遺棄屍體，但是遺棄屍體與殺人有牽連關係，因為殺了人必然棄屍，總不可能把屍體帶回家吧？所以按舊法，應論以強盜殺人罪。這部分判決是對的。林坤明呢，強盜與棄屍並沒有牽連關係，應該分別論處，但判決竟然也說這是牽連犯，顯然不合理。還有，判決在事實認定已經指明，林坤明補一刀的時候，犯意是殺人，但結果是毀損屍體；後來大家才決定一起分屍、棄屍。也就是說，林坤明補刀與後來分屍棄屍，雖然都是「毀損遺棄屍體罪」，但是犯意各別，因此應該論以兩個毀損遺棄屍體罪。判決忘記處罰林坤明的第一個毀損遺棄屍體罪，又誤把第二個毀損遺棄屍體罪併到強盜罪裡。<br /><br />    更十一審的判決書長達十一萬兩千多字，但是不必太佩服審案的法官，因為也不過就是滑鼠右鍵複製貼上而已，連手都不會酸的。更十一審的審判長是周盈文，受命詹駿鴻，陪席林海祥。十一萬字如果印出來一定擲地有聲，但是裡面只不過是這種貨色，事實認定與法律適用都錯。擲地可也！<br /><br />邱和順母親老淚縱橫，為兒爭取正確判決。（作者提供）二、陸正案    1、 自白<br /><br />    判決認定陸正案是邱和順等九人所做。他們看中陸正家裡有錢，於是計畫綁架。76年12月21日，陸正下了課去補習班，出了補習班不久，就在路邊被邱和順等人抓上車。陸正在車上叫喊，邱和順臨時起意把陸正掐昏，然後車行至青草湖畔，在湖畔刺陸正兩刀將他殺死，屍體裝入塑膠袋，放在後車箱。開回邱和順家以後，鄧運振與余志祥去丟棄屍體。<br /><br />    人殺死了，但錢還是要，因此自從綁架陸正之後，他們多次與陸家聯絡，最後商訂贖款一百萬。幾經波折之後，陸正母親邱素蓮攜帶現金，在12月30日清晨到中山高速公路99.9公里處，那裡正好有一個陸橋。邱和順等人從陸橋上用繩子垂下一袋，邱素蓮將贖金放入後，邱和順等人收繩取錢。<br /><br />    陸正的屍體沒有被發現。近十年的死刑案件裡，這是唯一一件沒發現屍體的。很冒險，不是嗎？中國近年幾件著名的冤獄平反案件，例如趙作海、佘祥林，都是因為沒發現屍體就認定是謀殺，結果幾年後，「被害人」忽然返鄉了，才知道被告是冤枉的。<br /><br />    屍體在哪裡，是陸正案的致命傷。不僅因為沒找到，而且因為被告們自白的棄屍地點，上山下海無所不到。邱和順的辯護律師團整理了這些錯亂的自白：<br /><br />    版本一：屍體在頭前溪，衣服在寶山的山上。（77.9.30鄧運振）<br /><br />    版本二：屍體從寶山的山上往溪裡丟。（77.9.30余志祥與陳仁宏）<br /><br />    版本三：屍體在距離新竹火車站車行一、二十分鐘的河裡。（77.10.1陳仁宏）<br /><br />    版本四：屍體在新竹市海邊的一個橋下。（77.10.6, 77.10.8陳仁宏）<br /><br />    版本五：屍體在舊港某橋下的河裡。（77.10.8鄧運振）<br /><br />    版本六：屍體從南寮灣邊堤防丟進水裡。（77.10.9鄧運振）<br /><br />    版本七：屍體丟在崎頂海邊。（77.10.9, 77.10.10鄧運振）<br /><br />    版本八：屍體埋在寶山山上。（77.10.9余志祥）<br /><br />    從九月三十到十月十號，十一天裡供出八個地點，水裡、橋下、山上、海邊……一個屍體到底可以丟幾次？根據被告們的自白，去棄屍的是鄧運振與余志祥，所以他們的供詞應該最重要。八個版本裡，鄧運振一人說了四個，山上、河裡、海邊，余志祥說溪裡與山上。當鄧運振說山上的時候，余志祥說溪裡；當鄧運振說河裡與海裡的時候，余志祥又改說山上；兩個人「捉龜走鱉」，供詞一直兜不攏。後來在法庭審理時，兩人都說，他們沒作案哪知道屍體在哪裡，只好亂講。但是警察當真了去找，找不到，回來就刑求。最後鄧運振偷傳紙條給余志祥，叫他講海邊，終於皆大歡喜，因為丟在海邊就不用找了啊，被海浪捲走了嘛。別人「串供」是為了脫罪，鄧運振與余志祥卻「串供」承認犯罪，可見刑求之烈，他們只能先盡一切努力避免被打，其他的以後再說。<br /><br />    八個地點裡，「崎頂海邊」最後雀屏中選，因為它最能解釋與掩飾找不到屍體的窘境。判決認定海邊為棄屍地點的理由是自白。當然，這裡指的是把另外七個版本的自白都切割了以後所剩下的，所謂「可採的自白」。根據中央氣象局的資料，當晚的高潮時間是十一點，因此判決說：「而依同案共犯鄧運振所供述：『晚上9時許，邱和順命伊處理屍體』，則由邱和順竹南住處到崎頂海水浴場，已近晚上11時許，適遇當日高潮，而海水開始要從最高潮變成翌日之最低潮，故屍體往海內丟後，因海水退潮大於漲潮（海水不斷往海岸外退才能變成翌日之低潮），故屍體是不斷往外海漂去，從而無法再漂回海岸，被告2人供述丟棄屍體當日之潮汐，已由最高潮開始退潮，即與找不回陸正屍體一節相符。」<br /><br />    判決此處的論理，將氣象資料當作被告自白的補強證據：十一點開始退潮，十一點多棄屍，難怪屍體漂走了，所以被告自白與事實相符。然而判決根據什麼認定丟屍體是十一點多？沒有證據。被告說九點左右去丟的。判決自作聰明說九點多出發、所以十一點丟屍體剛好，根本是鬼扯。邱和順住在苗栗縣竹南鎮龍昇街（地圖標記A），與崎頂海水浴場（地圖標記B）的直線距離還不到三公里；當年沒有西濱快速道路，但開車走苗栗鄉道，也只要十二分鐘。綜合被告自白與氣象資料，正確的推論應當是：如果被告九點多出發，在崎頂海邊棄屍時，剛好在漲潮，屍體應該被沖上岸而不是漂走。氣象資料不能補強被告的自白，剛好相反，它證明被告自白與事實不符。此判決之不求甚解與不用腦子，又得一例。<br /><br />google地圖。    判決認為，邱和順殺害陸正的地點在青草湖畔。湖畔哪裡呢？羅濟勳與余志祥指出的地點兜不攏。判決說，反正真的有這麼一個湖，所以供詞雖有些微差距，可能是因為被告對當地地形不熟或者記錯。其實余志祥本來說他們把陸正帶到邱和順家，待了四天，在家裡殺害陸正，然後在寶山挖一個洞埋起來；鄧運振甚至曾經說是他自己殺了陸正！他們的供詞豈止是「些微差距」而已，真真是「棰楚之下，何求而不得？」<br /><br />    鄧運振、陳仁宏、余志祥都說是用籃子垂降取贖款，但邱素蓮說是袋子，又兜不攏。判決使出「掐壓勒絞」的絕技，說邱和順同時準備了籃子與袋子，所以兩方怎麼說都對！<br /><br />    2 、證據<br /><br />    死因、凶器、現場、跡證，在陸正案裡所剩不多。死因不知道，因為根本沒屍體。凶器據說是藍波刀，據說被邱和順的女朋友吳淑貞給折斷丟棄了。（好個神力女超人。）殺人的湖邊與棄屍的海邊都一無所獲。但是勒贖的部分，跡證倒有一些，包括打電話勒贖的錄音，指示交付贖款地點的紙條，垂降的繩子，與裝贖款的袋子。<br /><br />    繩子與袋子，是從邱和順家裡找到的。邱和順說繩子是他爸爸出海打漁用的麻繩，而袋子是姪兒的便當袋。麻繩與便當袋都是一般家庭裡常見的物事，如何能證明這繩子與袋子是用來勒贖的呢？<br /><br />    扣案一共有四條繩索——其實這是一筆糊塗帳，警察的扣押筆錄裡說扣押麻繩一條，到了偵查卷裡，檢方的扣押清單說有麻繩三條，等到更四從證物庫裡領出來，又變成麻繩四條了，原來麻繩放在一起還會生出小麻繩啊——，兩條直徑一公分，兩條直徑○？八公分。交付贖金的邱素蓮出庭作證時說，歹徒垂降的繩索直徑是二？五公分。差太多了？判決說，邱素蓮當時一定很緊張，天又黑，所以目測不準。判決認為就是這幾條繩子沒錯，邱素蓮說繩子「有油味」，就是因為繩子原本用於捕魚，所以有油味。<br /><br />    捕魚用的繩子不是應該有魚腥味，怎麼會有「油味」？沙拉油、機油、嬰兒油、指甲油都是油，但聞起來味道完全不一樣，所謂「油味」到底是什麼味，足以作為指認的依據？魚腥味是很強烈的味道，會蓋過其他的「油味」，怎麼會聞到油味而沒聞到魚腥味？邱素蓮交付贖款時，難道有聞一聞垂降的繩索？判決認為，一個憂心如焚的母親在黑暗中交付贖金，其目測容易有誤，但是卻根據她的嗅覺，來認定這條繩索就是邱和順的犯罪證據。她的眼睛緊張，鼻子就不緊張？<br /><br />    便當袋上面沒什麼可以查的，邱素蓮也說她沒看清楚；因此，繩索是唯一能夠把邱和順與陸正案連在一起的物證。但其聯繫僅靠這個脆弱不堪的證詞：「有油味」＝打漁用繩索。<br /><br />    歹徒要求贖款時，留了好幾張紙條在高速公路上，一關一關的把邱素蓮導引到真正的取贖地點。這幾張紙條上有採到指紋。是誰？邱和順一夥九個人，逐一比對的結果，無一相符。拿過這幾張紙條的人，除了歹徒以外，還有邱素蓮與辦案人員，經過比對，指紋也不是他們的，所以應該是歹徒留下的。也就是說，邱和順等人確實不是歹徒。<br /><br />    筆跡鑑定也沒有結果。刑事警察局鑑定指出，取贖紙條雖是手寫，但是筆畫做作，所以無法鑑定，也就是，與邱和順等人的筆跡並不相符。<br /><br />    判決卻說：「惟雖找不出屬何人所有指紋，亦難憑此即認定被告邱和順等人未犯陸正案。」甚至臆測：「然被告等既有心作案，並預先擬定取贖之計劃，顯早有防範而故意造作失真之筆跡並避免在字條及信封上留存指紋，以免自曝身分，均有可能，故上述無法比對之錄音、字跡及指紋，尚難執以認定被告等未犯案而為有利於被告等之認定。」<br /><br />    上面這兩段話，將本案判決的邏輯展露無遺，就是「有罪推定」。有罪推定對於憲法保障的基本人權是嚴重的侵害，自不待言；就邏輯上看，則是循環論證，像小狗追著自己尾巴一樣。判決的臆測可以簡化如下：<br /><br />    一、案子就是邱和順等人做的。<br /><br />    二、他們避免聲音被辨認。<br /><br />    三、他們避免留下真實筆跡。<br /><br />    四、他們避免留下指紋。<br /><br />    五、所以無法確定是他們的聲音、筆跡、指紋。<br /><br />    六、所以案子就是邱和順他們做的。<br /><br />    有罪推定會形成循環論證。「被告有沒有犯案」是審判的待證事項，有罪推定把待證事項當作前提，先認定他們有犯罪，然後推論，結論是：確實是他們幹的。循環論證是無效的廢話：「因為A，所以A」。這種廢話換一個主角也會成立：「案子是胡關寶做的。他壓低聲音所以聲紋比對不出來，扭曲筆跡所以無法辨認，又避免留下指紋，所以案子就是胡關寶做的。」平常人說廢話，頂多遭人白眼；但是判決是一種司法行動，當判決說這種廢話，其效果是將人送上刑場。<br /><br />    不過邱案判決連「有罪推定」，也推定錯。歹徒如果預作防範，無非是寫紙條的時候戴手套；但是那樣的話，紙條上就會完全沒有指紋。紙條上有指紋，就表示判決假想錯誤。歹徒的手確實有接觸到勒贖紙條，而留下了指紋。鑑驗結果不是邱和順的，那就表示歹徒是別人。<br /><br />    要認定被告沒有犯案，判決就左一個「難」，右一個「難」。但是判決要將被告定罪的時候可面無「難」色：被告供詞不一致，就說在哪裡殺人只是細節，反正都說是青草湖邊就好；棄屍地點不一致，就說講崎頂海邊的才是可採的自白，講其他地方的都是不可採的自白；知道晚上十一點之後會退潮，就恣意認定棄屍時間是十一點以後；繩索粗細不符，就說證人看錯；證人一句「有油味」，就說與被告自白相符；找不到證據，就說被告狡猾機警，湮滅證據；自白不合邏輯，就說被告故佈疑陣；自白與事實不符，就說被告記錯了。<br /><br />    歹徒打了十幾通勒贖電話，其中只有一通能夠鑑定。經過聲紋比對，認為這通電話是余志祥打的。這是民國七十七年時做的鑑定，距離邱案定讞已經二十幾年；有許多事情當年不知道，現在知道了。今日的科學鑑識知識告訴我們，聲音不像DNA或者指紋那樣可靠，一個人無法隱瞞DNA或者改變指紋，但是聲音卻可以故意裝怪聲去改變。而且每個人的DNA與指紋是獨一無二的，可以用來判斷是或不是同一人；聲音卻不是獨一無二的，本來就無法用來斷定是或不是同一人。聲紋鑑定技術非常仰賴人為的主觀判讀，所以鑑定者的專業度非常重要，必須摒除自己的成見與偏誤。判決為鑑定人賴錫欽的專業背書，然而監委李復甸在陸正案的調查報告裡指出，根據法務部調查局的聲紋鑑定須知，至少要40個字以上才能做聲紋分析，而且音質要清晰；賴錫欽卻只依19個字「相似」，就判定打勒贖電話的是余志祥。這個聲紋鑑定的分析先天不足——電話錄音雜訊很多，素材很有限；又後天失調——分析結果只是19個字「相似」，為什麼可以驟下結論說打電話的人就是余志祥？<br /><br />    科技發展日新月異，二十幾年前的鑑定水準，不能滿足今天的司法需求。那麼再鑑定一次如何？<br /><br />    不行，錄音帶不見了。<br /><br />    不只錄音帶不見了，那時新竹地區曾經在古井裡發現一個十歲男童的屍體，檢察官未解剖、未調查，就讓警察草草掩埋，甚至沒有標記。當邱和順的辯護律師要求調查時，已經找不到埋屍之處。不只陸正案裡的錄音帶與不明男童屍體不見了，柯洪玉蘭案裡，在屍體附近發現的塑膠袋、裡面的殺豬刀、長方形小刀、獸用注射針筒、男性內褲與女鞋，也通通不見了。<br /><br />    有爭議的司法案件常常出現這樣的情形：只要辯方聲請調查一個證據，那個證據就應聲不見。好像辯方有一支魔杖，一指，證物庫裡就閃過一道光，然後那個東西就不見了。蘇建和案何嘗不是如此？辯方多少次要求調查兇刀，法院總是說刀不見了；等到二○○三年再審判無罪，檢方一輸，兇刀立刻就找到了。<br /><br />    政黨輪替會令前朝的秘密協議曝光，邱和順案也一樣，如果真想找到柯洪玉蘭案與陸正案的兇手，可能得判被告勝訴，證物才有重見天日的機會。<br /><br />三、自白    柯洪玉蘭案與陸正案的有罪判決，不是建立在證據上，而是建立在自白上。這個也沒找到、那個也沒找到，那如何證明犯案？就用甲的自白去補強乙的自白，甲乙的自白又一起拿來補強丙的自白，也就是「三人成虎」的意思。邱案同案被告那麼多，成虎三隻有餘，可以組小虎隊了。判決十一萬多字，只見它在眾人的供詞裡鑽進鑽出，不然就是費盡唇舌解釋「為什麼沒有取得物證」。<br /><br />    邱和順等人被捕是一九八八年，比蘇建和案還早。蘇建和、劉秉郎、莊林勳回憶他們當年如何被刑求，常令聽者毛骨悚然；邱和順案更勝一籌，因為有幾卷僅存的警詢錄音帶（之一；之二），在更十審的時候當庭勘驗，聽者遂有第一手的體會。我演講時播過幾次，總看到聽眾先是驚嚇、繼而神情凝重，往往直到演講結束，還是眉頭深鎖。那惡聲惡氣與拳拳到肉的毆打聲，明明白白的恐嚇，以及台北市刑大警員對於自己刑求成果的得意，完全脫離我們對於「警察」的認知。判決引用邱和順的自白：「問我筆錄的人很客氣。」光聽這一句我就笑了。判決以為這句話可以證明沒有刑求，很好笑。法官不必是包青天，但也不能像三歲小孩一樣天真好騙吧？<br /><br />邱和順母親。（作者提供）    辦案的幾位警察：謝宜璋、張景明、張台雄、黃更生，後來被監察院彈劾，又面對司法追訴，成了被告。在台北地方法院84年訴字1262號的法庭，他們的辯詞是：「刑求乃警界沿襲已久必要之辦案手段。」哪！您聽聽。「刑求乃警界沿襲已久必要之辦案手段」，而客氣並非「警界沿襲已久必要之辦案手段」；那麼警察對付邱和順，會客氣、還是會刑求？<br /><br />    北韓人說他們最幸福、一切都很好，不表示北韓人對國家很滿意，而表示北韓沒有言論自由。同理，邱和順說「問我筆錄的人很客氣」，不表示「問我筆錄的人很客氣」，而表示邱和順被打得很慘，一直還沒脫離警方控制，即使問話的是檢察官也一樣，因為隔天警察借提，他又慘了。<br /><br />    台北市刑大偵防車錄到的刑警對話，確實說邱和順「早上一來晚上就翻供，早上一來晚上又翻供」，「我把他『擠』成這樣，不承認不行！你把他打得……」。中文的「擠」是「把牙膏弄出來」的那個動作，台語的「擠」，發音更短促強勁一點，則是「從一管已用完的牙膏裡再硬擠出一點」，是一種極致的逼迫，或許更適合寫成「榨」。邱和順等人的自白，就是警察「榨」出來的。<br /><br />    警察說有刑求，被告說有被刑求，但判決矇著眼睛摀著耳朵，用最無恥的方式為警察緩頰：「員警上開對話內容，或乃因被告邱和順等犯案之證據一一浮現，案情水落石出，破案曙光已露，因而欣喜失態，談話粗俗而已，尚難依此推稱警方有刑求邱和順，是被告邱和順上開抗辯，亦不可採。」你看，又「難」了。<br /><br />    <br /><br />結局    這兩個案子：刑求事證明確。自白互不相符。物證付之闕如。故事荒謬：柯洪玉蘭案路程曲折，選擇在鬧區棄屍，屍體神秘出現在兩公里外。陸正案在漲潮時棄屍，卻找不到屍體，勒贖紙條上有指紋，卻不是邱和順等人的。兩個案子底下都有個潛伏的故事：殺豬刀法俐落的鄭新福，被丟棄在古井裡的無名男童。<br /><br />    把案情全部走過一遍，再回頭看歷審判決，司法實在令人顫慄。<br /><br />    一審，邱和順與黃運福被判兩個死刑，朱福坤、林信純、吳金衡、吳淑貞也被判死刑，一共六人。一個案子判六個死刑，而且是一個這樣殘破的案子，真的很敢。新竹地方法院刑二庭，審判長是黃合？。卷子裡恰好遮掉了法官的名字，好想知道誰那麼勇。<br /><br />    邱和順從頭到尾都被判兩個死刑，如此共十三次。他在更六審竟然只有公設辯護人，那想必是一個絕望的谷底，他放棄了。反正司法要他死就對了。他熬過來了，現在他常寫信、畫卡片，口氣總是很愉快。不過冤案當事人大多都養成了報喜不報憂的習慣。<br /><br />    林坤明被判過兩次死刑，五次十七年。他逃亡八年才落網，所以他沒有被警察刑求，從來沒有自白，也沒有任何他涉案的證據。他還有不在場證明，兩起案發的時候他都在做鐵工。但判決總共就是兩個理由，第一，別人都說你有做；第二，你沒做你幹嘛逃？<br /><br />    吳金衡被判過一次死刑、三次無罪、四次無期徒刑、三次十一年。他是這案子裡的另外一個倒楣鬼，坐上了司法的雲霄飛車。他一審被判死刑，二審被判無罪，但最高法院把二審（那個判他無罪的）判決撤銷了，所以他也得進入更一審。又被判無罪，最高把更一審（那個判他無罪的）判決撤銷了，他又得打更二。還是無罪，最高把更二審（那個判他無罪的）判決又撤銷了，他只好打更三。累積了三個無罪判決，也許他心安了些，在更三他沒有請律師，是公設辯護人，結果居然被判無期徒刑。於是他不敢不請律師了，但更四、更五、更六都被判無期徒刑，更七、更八、更九被判十一年。然後他就死了。<br /><br />    吳淑貞被判過一次死刑、三次無期徒刑、其他九次是有期徒刑，十幾年左右。吳金衡與吳淑貞被判的刑度都不輕，但我也不知道司法到底是不是真心認為他們有作案，因為吳金衡從二審被判無罪之後就當庭釋放，後來即使被判無期徒刑，都沒有羈押；吳淑貞二審被判十四年，但是也就交保了，此後她又被判過兩個無期徒刑，仍然沒有羈押。這兩位簡直是模範生，即使被判無期徒刑也沒有逃，無限期配合司法更來更去。<br /><br />    黃運福一審被判兩個死刑，二審時竟然沒有律師，只有公設辯護人。他二審被判無期徒刑，但是更一卻沒有押他，仍然判無期；更二也判無期，然後又押了。同樣被判無期徒刑，有的人可交保，有的人要羈押，毫無標準可言。判決疾言厲色說他們多殘忍、多邪惡，但是又很放心的判了重罪也不羈押，當他們是守法好公民，縱之必來。司法的公信力都是被法官自己玩完的。對這些人來說，判決只不過是套話陳辭的疊疊樂。他們根本不知道自己在說什麼。<br /><br />    更十一審的判決，有理由與事實矛盾的錯誤，也有適用法律的錯誤；但是速審法擋在眼前，最高法院睜隻眼閉隻眼，依然昧著良心定讞。他們是：審判長石木欽，洪佳濱、韓金秀、段景榕、周煙平。<br /><br />    對台灣刑事實務看得愈多，愈不會驚訝邱和順案的結局。所謂「給社會一個交代」是也。因此我反而驚訝，怎麼會有律師要接邱和順案。我問尤伯祥律師：「你當初接這個案子的時候，難道不覺得這個必輸的嗎？」<br /><br />    「那時候是林永頌要我接的，而我不能拒絕林永頌。接了以後，看卷就知道，根本就不是他們做的嘛！」<br /><br />    我猜，如果現在去問邱案律師團同樣的問題，可能會得到同樣的回答：「我不能拒絕尤伯祥……然後我看了卷，發現根本不是他們做的嘛！」<br /><br />    與許多冤案一樣。那些幸或不幸知道了冤情的人，忍不住跳下場，也和那些筋疲力竭的小兔子一起，跑啊跑，爬起來，再跑。<br /><br />●歷審法官名單    一審：黃合？<br /><br />    二審：劉士元&nbsp; 洪清江&nbsp; 薛爾毅<br /><br />    更一：王淇梓&nbsp; 龔永昆&nbsp; 謝俊雄<br /><br />    更二：林書銘&nbsp; 蔡永昌&nbsp; 葉騰瑞<br /><br />    更三：王振興&nbsp; 趙功恆&nbsp; 童有德<br /><br />    更四：許國宏&nbsp; 張明松&nbsp; 游明仁<br /><br />    更五：楊照男&nbsp; 葉麗霞&nbsp; 楊貴雄<br /><br />    更六：許增男&nbsp; 黃鴻昌&nbsp; 蔡彩貞<br /><br />    更七：吳敦&nbsp;&nbsp;&nbsp; 吳明峰&nbsp; 劉慧芬<br /><br />    更八：許國宏&nbsp; 林銓正&nbsp; 洪光燦<br /><br />    更九：陳正雄&nbsp; 許宗和&nbsp; 許錦印<br /><br />    更十：陳博志&nbsp; 許文章&nbsp; 蔡聰明<br /><br />    更十一：周盈文&nbsp; 林海祥&nbsp; 詹駿鴻<br /><br />    定讞判決：石木欽&nbsp; 洪佳濱&nbsp; 韓金秀&nbsp; 段景榕&nbsp; 周煙平<br /><br />    ＊作者為知名作家<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:10:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992750</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110356</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[2015空姐夏裝大盤點]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992724</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[北半球盛夏旅遊旺季即將展開，空中風景靚點的空姐夏裝再度成為比評標的。佛靠金裝，人靠衣裝，各大航空公司莫不絞盡腦汁打扮自家帥哥美女，如此爭奇鬥妍，您會投給哪家空姐、空少最欣賞的一票呢？]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:07:16 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992724</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110340</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[呂紹煒專欄：違約與退出 希臘與歐洲才能重生(上)]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992747</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[希臘與債權國之間算是進入最後階段的短兵相接，外界關注最後關頭是否達成協議、希臘是否違約，終而被迫退出歐元區。但深入看，希臘真正的問題不在欠債多少，這次是否達成協議已不是重點，最後恐怕終究要走上違約、退出歐元區之路後，希臘才能重生、歐元區也才能脫困。<br /><br />希臘與債權國各有籌碼    希臘與債權國的爭鬥，雙方各有籌碼；債權國的籌碼當然就是希臘「需款孔急」，拿不到紓困金，就要流動性枯竭，不僅無法償債，連公務員的薪資、退休金、社會福利金等全部發不出；經濟方面，必然是銀行體系資金加速外逃、甚至可能引發嚴重擠兌與倒閉、投資消失、金融動盪、經濟下滑。<br /><br />    至於希臘作為債務人，唯一的籌碼只有一個：希臘如違約，債權人的貸款是否能償還事小，真正的重點在歐元區因此承受的震盪，最嚴重則是說「希臘退出歐元區」會導致歐元區因此解體。希臘總理齊普拉斯近日接受奧地利報紙《Kurier》採訪時就稱，希臘退出歐元區將意味著歐洲貨幣聯盟瓦解的開始。而且他強調「希臘脫歐不能成為一個選項」，無論對希臘還是對歐盟來說都是如此，脫歐將是一個不可逆的過程，也將意味著歐元區瓦解的開始，這對全歐洲人來說是非常不利的。<br /><br />希臘手上王牌日益掉漆    債權人手上的籌碼當然百分之百克死希臘，不必多言；但希臘的王牌呢？債權國怕了嗎？<br /><br />    當然怕，否則不會拿紓困金給希臘，談判不順又要一談再談。不過，希臘這手牌也不是無敵、甚至無價到可需索無度、為所欲為，此所以當希臘左傾政府年初上台翻盤後，雖然債權國重新談判、作小幅退讓，但希臘索價過高時又態度強硬，逼迫希臘政府讓步。<br /><br />    這半年來，我們看到的是希臘政府最早提出的如民營化停止、債權減記、結束撙節措施等，雖然敲鑼打鼓喊得非常大聲，但最後其實最後都是希臘退讓。<br /><br />希臘退歐的衝擊下降    那到底希臘違約、退出歐元區的影響與衝擊有多大呢？沒有人真正知道及可評估、預測，現在所有預測─不論是認為非常嚴重、或認為衝擊有限的講法，都不可信；因為希臘退歐是屬於「黑天鵝事件」，過去從未發生、經歷過，無從評估。但以爆發希臘危機的5年來的發展，希臘的籌碼其實在流失中，手上王牌日益生鏽。<br /><br />    5年前希臘危機剛發生時，整體歐元區仍在金融海嘯衝擊餘威中，不僅希臘而已，所謂「歐豬5國」（葡萄牙、西班牙、愛爾蘭、義大利、希臘）全部陷入危急，當時如希臘退歐確實可能引發骨牌效應終而導致歐元區解體。但現在只有希臘仍在加護病房，其餘「豬國」即使接受過紓困，也已停止接受援助或甚至歸還援助金，經濟雖不頂好，但已有正成長，更有能力承受衝擊。當希臘財長說其退歐會發生骨牌效應時，義大利財長立刻表態說希臘退歐與否跟他們無關，因為義大利經濟已邁向正軌。<br /><br />債權國感到希臘是無可救藥的惡鄰    而經過5年，歐元區國家已逐漸已作好希臘退歐的心理準備，不再視此為歐元一體的末日，因此也不再一味妥協。這可以從包括歐洲央行（ECB）、國際貨幣基金（IMF）及各主要債權國對希臘態度日趨強硬可看出。ECB斬釘截鐵的說不能用ECB的錢還IMF的錢；對6月底的還款，IMF在6月談判時就因不滿希臘未提交方案而先退出談判，總裁拉加德更明白說「沒有寬限期」；至於最大債權國德國，則更是沒好臉色，拒絕退讓妥協。<br /><br />    此外，希臘新政府的反覆、情緒、缺乏專業，讓債權國耐心盡失。齊普拉斯是典型的民粹型領袖，靠著反撙節上台，但事實上卻過於一廂情願及昧於國際情勢，對外談判不順立即在國內發飆，痛罵債權國─從要德國賠償二戰時占領希臘的損失（而且算出的金額剛好抵銷其負債）、到指責援助方案「掠奪希臘」，這些作法或許可凝聚民氣、達成自我取暖效果，但卻無助於解決問題，反而激起債權國民眾更大的反彈。<br /><br />    德國的民調顯示，超過8成民眾懷疑希臘會遵守撙節與改革諾言；彭博社就說，採訪德國人的感覺是：其實德國民眾對於支持希臘沒有意見，但希臘官方將矛頭指向德國的言論愈來愈荒唐，讓德國人感到這個惡鄰已無可救藥。<br /><br />    齊普拉斯似乎忘記，不是只有他要面對國內民意壓力，每個債權國的政府都要各自面對自己的國內壓力。如果那些政府拿錢任希臘繼續揮霍，不作撙節的要求與規範，大概很快就要被自己的民眾唾棄。<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 06:00:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992747</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110355</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園粉塵燃爆 400人傷 負責人被移送]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992720</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八仙樂園昨晚間舉辦「彩虹趴」起火，導致助燃性粉塵爆炸意外，到今天凌晨4點多，透過救護車送醫及自行送醫的人數高達400多人，目前人數還在增加中，許多重傷者還在醫院救治中。<br /><br />目前傷者被台北市、新北市、桃園縣三個縣市21家醫院，透過消防局救護車送醫的229人中，重傷97人、輕傷132人，有的是自行就醫。傷者被收治於台北市、新北市、桃園市21家醫院，當中至少有4人為中國大陸地區的民眾，2名外國人士。<br /><br />新北市八仙水上樂園，27日由玩色創意公司舉辦「彩虹趴」，疑因粉塵爆炸，造成數百人送醫的輕重傷慘劇，創下新北市救災史受傷人數最多的意外。警方帶回多位相關人等漏夜偵訊後，將現場活動負責人呂忠吉、現場硬體設備人員邱柏銘、特效人員廖俊明等3人，凌晨點多移送到蘆洲分局持續偵辦。另外，當時在現場用二氣化碳噴灑彩色粉塵的兩名工作人員也被帶走。總計5人訊後將依業務過失重大傷害與公共危險罪嫌偵辦，今天上午將統一移送士林地檢署偵訊。初步調查現場使用的粉末成分是可食用的玉米粉加色料，事故原因有待進一步調查。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 05:40:00 +0800</pubDate>
      <source>中廣新聞網</source>
      <freeCp>1058</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992720</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[觀點投書：讀中文系的人，應該反對課綱微調]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992739</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[近日唐捐與楊佳嫻兩位中文系出身的作家，對談「讀中文系的人」，這個題目引起幾篇文章接續討論。包括作家顏訥與臺大中文系教授許暉林，都對中文系的發展提出建言。顏訥〈當中文系成為一句髒話：從國文課綱微調談起〉、〈如何鍛造這個世代的中文系——從回應台文系出發〉二文，回應了唐捐對「中文人在課綱微調議題中的缺席」的感嘆。許暉林〈讀中文系的人〉一文，偏重討論中文系如何加強語文訓練對現代社會的應用價值。<br /><br />    筆者以為，中文系的應用價值固然是非常值得討論，但是如果以此回應唐捐、顏訥的論題，則似乎有誤讀之處。因為唐、顏關注的是中文系在臺灣社會的文化意義、話語正當性，而非僅在應用價值的層次上。這就是為什麼「課綱微調」議題在唐、顏的文章中有重大篇幅，而許文卻完全沒有提及。筆者循著唐、顏的話題，想更明確地指出：「讀中文系的人，應該反對課綱微調。」這不是盲從輿論，而是因為如何在此議題中選擇立場，涉及了中文人的切身利益。<br /><br />    臺灣第一所「中國文學系」，是由臺北帝大文政學部文學科脫胎而來的臺大中文系，他在系所網站上的教學目標是這麼說的：「發揚中國文化，傳授經學、小學、諸子、文學、文獻學等專門知識，以培養學生對於中國語言、文學、學術思想、文獻資料深厚之認知與研究能力。」這種發揚「中國文化」的使命感，可以說是前幾個世代中文人的共識。這種傳承使命，在鞏固「中華文化」以追求反共救國的戒嚴時代中，實有其不得不然的自我歷史定位。但是在「中華文化」獨尊的價值觀中對臺灣本土文化的漠視，很容易演變成無形的壓制。例如已故的臺大中文系教授吳守禮，其長子吳昭新就曾公開表示父親因為以臺語研究為專長，才會屈居副教授十八年。[1]箇中真相，我們無法完全了解，然而可以推測，與神聖不可動搖的中華文化相比，臺灣學人在戒嚴時代的相對剝奪感，自然非常深重。<br /><br />    解嚴以後，臺灣主體性日益壯大，1995年，真理大學成立第一所臺灣文學系，使中文系在文化意識與文學研究兩方面，都出現積極的競爭對手。《文訊》曾在2001年企劃「面對文化的使命感會消失嗎？──中文系的挑戰與變革座談會」，邀請臺灣各中文系主管發表意見，其中一條題綱即為「中國文學／台灣文學」，這種危機感在戒嚴時期幾乎是不可能的。不過，當日的中文學人大多認為，只要加強中文系內部的臺灣文學課程，就可以解決這個問題。這顯示他們某種程度上，還是受制於戒嚴時代的思維，忽視了「中國」（無論是「文化的」或「政權的」）文學系在臺灣主體意識面前的尷尬地位，還是認為「中華文化」仍具有無可置疑的優越地位。<br /><br />    我們在這裡就可以看到，當「搶救國文聯盟」在2015年的今天，還堅持著「國文教育的興衰，關乎國族文化慧命之存亡。」其實就像大夢不醒的人，試圖以倫理教條與尊古意識，保護已經破敗的中華文化神壇。<br /><br />    隨著戒嚴時代越來越遠，今天的中文系學生已經很少抱持「傳承道統」的使命感，但是為什麼他們很少對課綱微調發表意見？可能是因為大部分的中文系畢業生，可以在舊時代遺留下來的國文教育體制中，得到很大的生存空間。所以他們並不在意，這種以文言文佔絕對比例的國文思維，其實是舊時空的特殊產物，它並不能符應解嚴以後，逐步正常化發展的臺灣社會。照這個步調發展下去，終有一天，舊思維會被淘汰，而中文人目前在語文教育中相對優渥的生存空間，也會隨之消失。<br /><br />    如果中文人意識到這個危機，那麼他們會發現，相對於臺文系早在科系名稱與研究對象上，先備了對於臺灣社會的正面意義，中文系卻還徘徊在舊思維中無法掙脫，無法重新自我定位。中國文學系面對臺灣主體性的正常發展，不斷蹉跎著，日漸喪失它在臺灣社會中的論述正當性。這是一個必須警覺的現象！如果我們不在資源分配仍有利於中文系時，主動達到自我轉型，則未來可能會面臨更不由自主的轉型，與更嚴重的轉型陣痛。<br /><br />    我們應該重新自我定位，明確放棄不合時宜的「中華獨尊」包袱。更重要的是，在當前課綱微調的議題上，站在「臺灣漢文化」詮釋者的立場，固然可以主張文言文與中國典籍是臺灣學子值得學習的材料，但是在「現代社會的語境」中，我們應該反對教育部蠻橫提高文言文比例、強迫選修中華文化基本教材。<br /><br />    面對課綱微調，這才是讀中文系的人應有的立場。<br /><br />    ＊作者研究所博士生、國中國文兼課教師<br /><br />    &nbsp;<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 05:40:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992739</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110354</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[觀點投書：何謂新兵訓練]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992738</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[現代戰爭戰爭節奏迅速，戰場涵蓋全國，接戰面積小，有可能就是三個街道的戰爭，戰場上一方面要接戰，一方面要救護，一方面要進行戰場管制。從二戰結束後，戰爭型態從師長的戰爭，到營長的戰爭，再到班長的戰爭[A1]&nbsp;。接戰正面由一個面變成數十小點構成，在這情況下，與敵接戰第一線戰鬥人員就是勝負的關鍵。國軍能否成為保家衛國的軍隊?讓我們來分析國軍平時的訓練，勾勒出未來戰場上勝負的輪廓。<br /><br />    一日成功嶺虎威台附近，三營三連正在進行訓練科目「三行三進」，連長因為過兩天就是合格測驗時間，讓一個連隊撒向整個山頭，正進行「操課」，操課場其中一個入伍生對著同袍說:請伍長以火力掩護我…提槍快跑前進。看似好像在操課，其實大家心裡有數，這訓練出來的士兵戰力應該不低。<br /><br />    &nbsp;<br /><br />    我們可以從這個片段中看到，國軍操課內容的大概輪廓，在臺灣當過兵的人必經入伍訓練，然入伍訓練皆是40年不變，看似非常好的訓練又省時省力省經費，但是在現代的戰爭中適用嗎?我們來想想怎樣的部隊可以在「摩加迪休」打下黑鷹，讓進入戰區的美軍被圍困，友軍救援困難，戰場指揮官只能在基地看著自己的弟兄一個個的倒下。這一幕相信大家都有看過，雖然造成的原因很多，最大的因素就是「輕敵」，以為是一件簡單的任務，卻成為軍事教科書。筆者發現最大的因素，是指揮官以為戰爭節奏會跟著自己的步驟走，秉持大量的空中武力，就可以在戰場來去自如?沒錯是可以來去自如，但是重要的機動車輛，悍馬車並不會飛，所以被重重的民兵圍困，還是靠裝甲車輛進行救援才脫困。<br /><br />    在摩加迪休我們看到民兵，前仆後繼的有秩序的攻擊，雖然射擊精度及火力比不上正規軍隊，但是小股力量的襲擾，讓美國最精銳的三角洲部對面臨極大損失。國軍如要在現代戰爭上立於不敗，最根本的方式就是「從新兵訓練著手」。現代的兵役制度已經改為4個月，然這4個月我們可以做些什麼事情?<br /><br />    讓我們先來看看現在的新訓都在幹嘛。剛入伍時除了學唱軍歌外，絕大部分時間有三角歸零射擊演練、刺槍術訓練、三行三進、CPR心肺復蘇術等等。好像每一個階段都可以把一個老百性變成一個戰士，但是花那麼多時間的訓練，真的有符合現代戰爭型態，士兵在訓練中學到的技能就可以在戰場上保命甚至殺敵。如果這些訓練在戰場上很實用，那為何大多數的戰爭影片絲毫沒有出現過呢?是不是哪裡覺得怪怪的!我們來想想似乎是哪裡有問題。<br /><br />    在戰場是兩軍拿出最大的實力再拼殺，絲毫沒有任何的妥協，通常是離開舒適的營區，在陌生的地方進行攻擊和防衛，上述講到三個街道的戰爭，絕對是每個士兵都會經歷的，然而是兵該怎麼學到保命及有效攻擊，這些做為我們可以從訓練中帶給每個士兵。<br /><br />    在美軍的入伍訓練也是讓一個國民轉變為一個士兵，是讓士兵形成戰力最根本的環節。最初的訓練分為紅、白、藍三個階段，紅段為最基本訓練第1-3周的階段:部隊介紹、基礎訓練、體能訓練、團隊合作、普通科目訓練(核生化訓練)、地圖訓練、戰地急救、白刃戰訓練、儀式訓練等等。白段進階訓練為第4-6周，主要為基本步槍射擊、野外露營、體能訓練、徒手搏擊等等。第三階段為藍段7-9周，主要有單兵戰鬥教練、單兵戰術訓練，體測，連續4天的野外訓練，包括10公里急行軍、夜戰訓練、班戰術訓練等「綜合大考驗」。<br /><br />    上述的入伍訓練怎麼跟國軍的差那麼多?我們可以假設，美軍的軍隊開支經費充足，所以可以進行這樣強度的訓練，這麼說也有點道理!但是真的有需要這樣訓練嗎?玩玩刺槍術後就休息不是更好，我覺的國軍可以在進一步的增加訓練的強度，美軍也才9周的時間，就可以把國民變成基礎戰士，拿起刀槍就會拼殺的士兵。士兵會知道在野外宿營，怎樣才能保持體力並活下來，怎樣才能進行團隊攻擊防禦等等。<br /><br />    先從紅段來說吧!紅段為基礎課程，訓練重點著重於軍事知識及體能，我們可以在這為期三周的訓練把武器諸元性能、如何防核生化、單兵急救互護救等的知識傳達給每位士兵。讓士兵有基本的戰場常識，可以增加士兵在戰場的存活率。再者基礎訓練並沒有刺槍術表演(說穿了就是一場大表演)，除了抗日戰爭劇外，你有看過哪一個人成功的用刺槍術幹掉敵人? 又要保留刺槍術訓練呢?我是覺得對教育班長來說刺槍術比起戰場救護來的好教! 大概兩個班長就可以教上一個連隊了，所以說小編覺的刺槍術可以變成白刃戰訓練，不再是以表演性質為訓練考慮，完全的是短兵相接的實戰。<br /><br />    第二階段為「白段」，也就是基本步槍射擊訓練、體能訓練、徒手搏擊、露營等等。注意!入伍第四周後才有步槍射擊訓練，並不是入伍第一周就發槍，完全都是循序漸進的訓練，讓新兵體適能調適過後才開始進行步槍訓練，然而在這階段也將為未來野外訓練打下基礎”露營”，露營也不是向國高中這樣，拉去露營場地進行露營，而是教導新兵如和在野外無水電的情況下生活。也要有效率的控制自己的體力、體溫，學習克服野戰的困難。<br /><br />    第三階段為「藍段」，主要是單兵戰術教練，連續4天的野外訓練(包含10公里強行軍、夜戰班排戰鬥教練等等)，這是最後的階段，也是個入伍訓練後的驗收階段。一個新兵有沒有在入伍訓練中學到東西，就看這裡了。一般部隊如果拉到野外後任何大小問題都會凸顯出來，主官領導統禦能力、部隊向心力、體能、部隊軍事素養等等，都會一下子的爆發出來。 一個人一天基本生活為食物、水、睡眠，都會在這個訓練被逼到絕境，也能發揮一個人的潛能。<br /><br />    野外訓練不能馬虎帶過，野外訓練做為新訓總結，是美、俄兩大國新兵訓練的重點科目，一個士兵在戰場上絕對不是跟在營區裡一樣，唯有模擬戰場會遇到的困難，才能真實的面對問題，提升士兵在戰場上的存活能力，這可不是高科技裝備可以給予的，只有訓練再訓練才能真正的發揮戰力。<br /><br />    野戰訓練也能驗證主官管的領導統禦能力，讓每三個月的結訓成績，視為年度考績重點之一，這樣也可以激發主官管在進行訓練時，會想出更有效率的訓練方式，讓新兵更能吸收，協助新兵用對的方法學習軍事知識。我認為這是一種非常好的訓練方式，從主官到新兵、以人帶兵、實地煉兵的情況不是只停留在教室內的領導統禦。如何讓一個兵尊重你，累的時候對命令不打折扣，這都是取決於主官平時跟新兵建立的感情與威望。<br /><br />    在年度訓練中也是可以篩選出優秀的人才，如果一個營下轄三個連隊，也就是三個連長，三個上尉連長學經歷都是符合升少校副營長缺，我們也可以從新兵年度訓練中讓連長們互相競爭，誰能解決新兵的問題，誰的訓練成績優良，自然就是升官的考慮。而不是只憑年資就是升官的保證。這種訓練方式也可以淘汰掉素質平平的人，讓他們去當參謀管業務，使優秀的人可以得到晉升。<br /><br />戰場救護訓練TCCC    在入伍訓練時，最長可以「站著休息」的時間就是CPR心肺復蘇術(叫叫ABC)，這是一種救護CPR，小編覺得這只是救護的一環，沒必要花大量時間進行CPR救護訓練，雖然CPR很重要，筆者還是覺得有更重要的「互救訓練」在等我們。<br /><br />    互救訓練聽起來很陌生，最基礎的互救方式就是止血，利用身邊個人急救包(當然不可能用刺刀繩捆紮止血，這時間一久會讓組織壞死)，對戰有進行包紮與急救，這是新兵訓練可以交給的技巧。這關係到戰鬥減員問題，我們不得不重視這個問題!時間拉回二戰時隆美爾與蒙哥馬利的北非戰役，德軍的戰場失敗，很大的原因就是德軍的戰鬥非戰鬥減員比英軍還要多(而且都是有經驗的老兵)，而戰鬥減員最大的問題是德軍沒有"血袋”，也就是說當德軍士兵大量失血就需要送回進階救護站進行人對人輸血。而英軍只要用現代的輸血方式輸血，就可以減少失血過多而死的危機。當然我們也有可能會對自己指揮部隊存有很大的信心，不太相信會遇到大量的殺傷，但是如果連隆美爾這種軍事天才都會遇到的麻煩，我們還是提早防備的好。<br /><br />    只要你看二戰片不管你看哪一種性質的，一定會看到美軍的醫護兵，在戰場上跑來跑去的救治每一個傷患。但是這種方式可以更有效率，就是把鄰兵變成「醫護兵」，讓跟你同桌吃飯的弟兄，成為你的醫護兵不是更好，而且更有效率，一個弟兄在這堂課一定會認真的學習互救訓練，因為你不學，受傷時你不會救人，人也不會救你，下場只能GG了。<br /><br />    美軍第75突擊兵團，就是注重戰場互救(TCCC)的軍隊，其指揮官把戰場互救列為4大戰訓本務之一，戰場救護、體能訓練、精准射擊、小組突擊訓練。第75突擊兵團在戰鬥中的減員(包含戰鬥死亡)遠低於其它陸軍部隊，其戰場救護功不可沒。<br /><br />    在美軍越戰後發現，戰場上致死原因分為三大類，第一、大量失血占60%，經由子彈、破片所傷。第二、壓力性氣胸(胸腔被打穿)占33%。第三、呼吸道阻塞占7%，其中90%再送進野戰醫院前會死亡，所以初級的戰場救護是有它的存在必要。小編在92年到96年指職士官訓練中，絲毫沒有接觸到如何進行戰場救護等訓練。也就是說，當我弟兄中彈時，旁邊又沒有救護站，我唯一可以做的就是眼睜睜的看著他大量失血後休克死亡。<br /><br />    如果在國軍內部推行TCCC戰場救護是一項很值得的投資，全軍上下都會急救，也會自救，這在戰鬥心理上會有很大的確定性。主官也要知道，不是只有兵才會遇到被救，戰場上懂得急救管理得指揮官，遇到弟兄受傷內心壓力也不會那麼大，更可以從容的掌握戰局。<br /><br />    在每一個弟兄都學習過TCCC基礎訓練後，要讓他們正確的使用止血帶、只血崩帶、止血粉等個人急救包進行操作，各部隊的醫官也要定期的教導、考核部隊內部的救護體系，不能只停留在心肺復蘇術的階段。考核成績要列為年度考績參考資料。在美國戰場救護訓練就是由國防部副部長負責，各單位也把戰場救護列為年度考績重點之一。所以我們可以看看其他國家怎麼進行部隊訓練，截長補短，現在美軍的戰場救護已經行之有年，並有醫療準則等等。我們只要拿過來參考，馬上就可以由軍醫局訓練種子教官，進行部隊推廣。<br /><br />    國軍人員約20萬人，如果以每個人平均分攤的戰場救護課程及個人、團體急救包、器材等等。約每人3000台幣乘以20萬就是6億台幣，6億台幣可能是一筆大的數目，但是把6億跟國軍年度經費比起來算是超級便宜的投資。如果國軍有能力買3000億美式裝備，為何不多花6億台幣投資最有價值的裝備=人。只有人，才能拿起刀槍捍衛國家，只有人才能在你被子彈打穿肺部時救你一條命。而不是高科技裝備。我們更可以告訴所有的弟兄，你受傷時覺不會被拋棄，絕對有人會救你，這不就是建立三信心的核心。<br /><br />    ＊作者為律師助理，專注於國軍議題，希望以軍事教育的力量改變國軍。<br /><br />    &nbsp;<br /><br />    &nbsp;<br /><br />    &nbsp;<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 05:40:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992738</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110353</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[觀點投書：災難中的護理人]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992727</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[2015年佛陀的故鄉尼泊爾兩起強震至今一個月來，災區仍是滿目瘡痍，數十萬人流離失所，基本維生水電設施與醫院相關健康照護設施破壞殆盡，洛杉磯華人區城市聖馬力諾（San Marino）前市長林元清醫師於5月1日抵達災區，從洛杉磯帶到尼泊爾的各式治療感染、腹瀉、肺炎藥物也用盡，可見災後疾病與公共衛生問題的嚴重性，凸顯出災難除了醫療更需要護理照護。<br /><br />    這讓我不由得聯想到，雖然台灣歷經921地震，多年來災難醫學發展建構在急診基礎下發展已有所成效，但災難對災民造成影響是複雜且多元性，須提供多方面的護理照護，包括：急救、創傷護理、急性照護、緊急醫療、感染控制、心理衛生與緩和照護，以及公共衛生護理。護理人員是醫療照護系統中，人數最多更是不可或缺的角色。<br /><br />    國際護理學會2006年提出聲明護理人員因具備流行病學、生理學、藥理學、文化家族結構以及心理社會議題的知識與技能，所以能協助災前準備計畫與災難期間的救援工作，並呼籲各國護理學（協）會在預防、減緩、準備及救援工作上，需扮演核心角色。<br /><br />    或許各位會問，災難護理和災難醫學有什麼不一樣?護理人員在災難的健康照護中，有多重要?就如此次尼泊爾強震救災，慈濟功德會首次，慈善與醫療結合，有些災民的問題不只是醫療的問題，也不是慈善的問題或許是需要護理照護的協助，因此，有時災民需求的問題護理可提供幫助，所以，整合慈善、醫療、與護理照護以達到救災目的，讓護理生活化、走出醫院，將南丁格爾照護精神再次發揚。<br /><br />    ＊作者為護理人，目前就讀於臺北醫學大學護理學研究所<br /><br />    &nbsp;<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 05:30:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992727</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110342</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[呂政璋觀點：點土成金新思維~以台灣柳丁為例]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992728</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[「賤價傷農、價高民怨」、「菜金菜土」，這是農業生產中一直存在的問題和現象，供需問題常會因而被擴大，在台灣常演變成為政治、社會、經濟的複雜問題，然若能解決產銷供需失衡狀況，就能獲得農民支持和社會肯定，因此產銷問題，常會被主政者視成最重要且最急迫要克服的問題和施政的重點。<br /><br />    台灣的農業總產值中，就屬雲林的佔比最大，特別是農、林、漁、畜等產品在雲林生產佔比總和均已高居台灣第一，但如高麗菜、大白菜、花生、蒜頭、柳丁等蔬果類產品，常發生產銷失衡的情況，這些失衡現象和失序狀況的發生，亦都在雲林居多，因此，各界均笑稱若能把雲林農業搞好，台灣就沒有農業問題了。倘若發生產銷失衡，政府就需以廣大經費進行收購，甚至休耕廢園或是耕鋤入土，最後只能當土而已，若能有新的思維與新的做法，也能把要當土的農產品變成具有高價值的商品。所以，就以台灣柳丁為例，說明點土成金的新思維及具體的行動和做法。<br /><br />    生產供應和市場需求是決定及影響產品價格之雙刃，以生產面來看則是價高農樂、價低傷農，然以市場面來看價高民怨、價低民樂，所以高低之別，不同見解。因此，「減供給、擴需求」的兩步策略亦是調控的方式，以過去實際的通路賣場經驗與國際行銷歷練，再配合公部門主管農政經歷，特別以柳丁產銷調控實際案例來共分享，說明如何多方應用生產、銷售的方式克服產銷失衡的新思維，以及產業結構調整的新做法。<br /><br />減供給之方式    1)&nbsp;&nbsp; &nbsp;減少種植面積<br /><br />    依農委會農糧署的年度生產面積調查，在2008年時，雲林柳丁種植面積約3千多公頃，是台灣柳丁種植最多的縣市。其餘，依序分別為嘉義、台南、南投等地。柳丁原產地為中國華南一帶，而中國本身是世界八大種源庫之一，在1930年左右引進台灣，1960年大量栽培於雲、嘉、南等地。台灣最高峰的種植期超過1萬公頃，大多維持在8,000到10,000公頃之間。<br /><br />柳丁廢園砍除情形。（作者提供）    近年來，由於經濟高度發展之下，水果的替代品項也多，造成了柳丁每年消費量的遞減，因此產量供應過多致使量多價跌，而低於成本的現象造成農民損失。所以為了有效解決柳丁種植過多問題，從源頭減量生產是最直接的，但也可能造成生產減少之後的價格上揚。在雲林主政農業時期，和農糧署共同推動生產減量的方案，改進了原本吸引力不足的地方，為了讓更多農民參與，敦請縣長蘇治芬向農糧署要求，再請求懇託立委李應元、劉建國並透過其在立法院爭取，提出廢園減量的模式，把原本柳丁廢園由每公頃15萬元，提昇到18萬元，再加上品種更新補助5萬元，每公頃共有23萬元的補助，如此一來，廢園更新所獲得比當時實際採收銷售的收入還高，農民參與的意願就更高。<br /><br />    然而，農民朋友接受訊息相對弱勢，當時為了強化政策，也擬定了行銷推動方案，帶領公部門同仁每天晚上深入每一村莊，辦理廢園更新說明會，至少辦了超過15場，但為了讓農民能捨棄當時正紅的八點檔「娘家」播出時段，而能出門接受新訊息，也不得不給予宣傳品利誘，這樣的方式更也造就政策行銷的另類新方式。總計在2009/2010年間共廢園面積高達890公頃左右，再加上因病砍除的約有150公頃，總生產面積減少了近1,000公頃，達到了源頭減量生產的調控方式，進而穩定了市場的供需，更穩定柳丁價格，也更逐步拉昇價格向上的趨勢，也讓農民不受生產滯銷的困擾。<br /><br />    2)&nbsp;&nbsp; &nbsp;收購次級果柳丁進行榨汁<br /><br />    為了減少供應量，除了生產面積減少之外，更也思考收購次級果的積極作為，特別在大型果汁廠的收購外，再開拓在地的加工廠進行柳丁的收購，再利用政策優惠給予補助的互惠模式，不再是單一家的收購，開創出了第二家的收購方式，讓農民更有選擇。除此之外，為了讓次級果的收購量達到目標和讓農民更有意願，當時特別請求縣長增加收購金額，而這對負債超過的縣政府更是難為，最後由縣長通盤考量後核定加碼一元，共花費了近800萬元，但藉由榨汁柳丁的收購，有效減少了次級果、劣果等品質較差的柳丁在市場流通而影響價格，更有效的拉抬了市面上柳丁的價格。<br /><br />    3)&nbsp;&nbsp; &nbsp;病蟲害果、劣級果柳丁進行有機肥製造<br /><br />    另外，亦在農糧署的指導之下，和在地的農民團體合作，推動收購劣級果、病蟲害果的柳丁進行製造有機肥，同時也和補助生產資材的政策連結，鼓勵農民購買柳丁去製造的有機肥，亦能得到優惠，把生產與銷售連結，才能產生最大的綜效。因此農民就會願意送交次級果，也願意購買有機肥，農民團體也願意配合政策收購製造有機肥。如此，能減少次級果的流通，讓市場流通的柳丁都是去蕪存菁後的產品，把品質不好的次級果利用收購轉製有機肥，就不會影響品質，亦能創造較高的價格。<br /><br />擴需求的做法    1)&nbsp;&nbsp; &nbsp;推動中小學生喝柳丁汁<br /><br />    為了減少市面的鮮果，進而推動在地加工，更強化需求的結合，建立合作業者的信心，特別率先於全台推動縣境內的8萬學童喝柳丁汁，以地產地消的觀念，說服了教育處，克服了採購法，以5顆柳丁去壓榨出的柳丁汁約有130毫升，取代每週一天的飲料品，如此每週就約需要40萬顆的柳丁，這樣讓在地加工農民團體有銷售，就更有信心的進行產地收購，真正有效的達到採供合一的模式。同時，也將柳丁汁走出雲林，以區域聯盟的模式，推動到嘉義、台南、高雄等縣市的中小學生來食用，更讓中央農糧署認為是積極做法，除了請教運作模式，更也要求各縣市配合推動。<br /><br />八萬學童喝柳丁汁助農民。（作者提供）    2)&nbsp;&nbsp; &nbsp;異業結盟和手搖店合作<br /><br />    先前，台灣常有滯銷現象，就有請求大陸方面的協助，但過去總是遇到許多困難，而難達到採購數量，也常因掌握在些許團體中，造成農民感慨僅口惠而不實惠。筆者認為最好的行銷就是在地認同與當地行銷，以地產地銷的概念來推動。因個人喜愛手搖飲料，所以心想若能結合，那不就是新的冷飲模式，因此透過友人介紹與員林當地的手搖店業者大苑子結合，以冷飲結合水果的模式，開創出的創新行銷商品，更創造了絕對的賣方市場之明星產品-柳丁綠茶，從原本的採購量由不到100噸，發展到500噸，再成長至近1,000噸，看到年輕業者以水果飲的模式，後續推動了許多水果結合手搖飲料的新產品，更也朝向安全水果的生產且也與農民結合，看到地方型的手搖店家，堅持在地產銷結合而變成全國性的水果與冷飲手搖店的領先品牌，目前已超過百家，在食品安全議題之下，可預見的未來，大苑子結合農民、農業、農產品的方式，業績絕對會更好。<br /><br />    3)&nbsp;&nbsp; &nbsp;產地預榨、新鮮現賣<br /><br />    因為和手搖業者的結合共同推動柳丁汁，創造絕對的賣方市場，建立更強大的信心，所以更積極尋找身為雲林子弟的85度C董事長吳政學的協助，經過多次的促膝長談，且又有蘇縣長的幫忙之下，促成產地預榨低溫貯藏的100%柳丁汁供應全台灣的85度C，當時在推動過程中，更邀請同為雲林子弟立委林佳龍(前新聞局長，現任台中市長)共同參與促銷。這樣的異業結合共同行銷柳丁的模式，是過去未曾有過的，也因此為柳丁鮮果開創了新樣態的產銷模式，其中最重要的是擴大了銷售面，增加了柳丁的需求。<br /><br />85度c 雲林柳丁汁上市。（作者提供）    4)&nbsp;&nbsp; &nbsp;通路全面的行銷合作<br /><br />    水果的多樣化，柳丁被取代性高，在食用過程中的不便，造成銷售的減少，為了改善銷售通路，特別利用過去通路經驗，邀請了各大通路的採購經理共同聯合採購，結合了全聯、台糖、愛買、楓康、大潤發、家樂福等共有6家的超商、量販店採購經理走到產地，由縣政府管控品質與安全，並投保高額產品責任險，而通路調整採購方式，建立直接的產地直供模式，共同行銷與宣傳，大力促銷柳丁，提振與拉抬消費的需求。另外，最特別是建立差異化的通路，和中油首次合作，推動加油送柳丁，也為日後中油公司與送高麗菜等的模式，創建中油與農產品的結合。<br /><br />超市通路合作推動雲林柳丁。（作者提供）    5)&nbsp;&nbsp; &nbsp;推動伴手禮結合便利店<br /><br />    重新定義柳丁，並建立安全優質品牌，以「雲林黃金橙」規劃了生產、品牌、包裝與銷售的結合，把原本鮮少成為送禮的柳丁，變成了最佳的伴手禮，以禮品包裝的推動，結合全台最多的便利店7-11，共同推動雲林黃金橙的禮盒行銷，同步於全台灣超過3500家便利店共同行銷。<br /><br />    6)&nbsp;&nbsp; &nbsp;推出產地認養柳丁活動<br /><br />    在行銷的思維上，讓生產與生活結合推出產地認養的方式，每人1,000元換等值的柳丁，以採收當時的市價換算等值的柳丁，如此認養方式，可以確保生產安全與銷售銷量，讓農民朋友沒有後顧之憂，全心全意的進行田間管理與肥培管理，這樣的認養活動，也為日後開啟農會一畝田的認養方式打下根基。<br /><br />    7)&nbsp;&nbsp; &nbsp;柳丁衍生性商品的推動<br /><br />    柳丁除了鮮果食用之外，也有榨汁飲用，為了能消化更多的柳丁，就想說這二種食用方式之外，是否有其他的利用方式，能增加柳丁的銷售。之後，仍以地產地銷的概念，與在地業者結合，先和釀造廠合作，推動柳丁釀酒、柳丁果醋、柳丁香精油等，也與大同醬油合作推動柳丁醬油。除此之外，也委請餐廳業者研發推出以柳丁為主要料理的柳丁大餐，並配合活動訂餐。這麼多元的衍生性商品推動，全部都是為了強化及增加柳丁的銷量，讓需求加大。<br /><br />    8)&nbsp;&nbsp; &nbsp;調控貯藏拉長供應時間<br /><br />    柳丁的成熟期大致為同一時期，雖然有些是利用退酸劑催化，提早採收上市，但這不是食當季、享在地的方式，所以特別與學者、專家合作，進行掛樹貯藏與延後採收、產期的分散與延長。另外，也尋找在地優良產銷團體給予協助補助，強化採收後的貯藏條件，也透過學者、專家的協助，提高採收貯藏的品質，讓供應期可以拉長，且更能長期供應，有效減緩當季大量上市銷售的壓力，更也分散供應的調控貯藏配合需求的出貨，讓需求與價格得能較為穩定，這是種穩定市場，減少波動的做法。<br /><br />    9)&nbsp;&nbsp; &nbsp;行銷國際市場和新興國家<br /><br />    台灣因為是果實蠅疫區，所以柳丁可以出口的國家有限，為了強化國際行銷，特別與大陸的批發市場合作，建立非政治採購的消費性訂購。同時，也開發汶萊、新加坡、馬來西亞的貿易、批發商，成功的把柳丁出口到汶萊、新加坡等地，而這些過去未曾進口、或是鮮少進口，主要是先前以滯銷的方式銷售，不是以出口模式的生產而行銷。利用國際通路的開拓，也向源頭仿效建立外銷供果園的安全生產方式，慎選分級包裝廠，進行出口包裝。另外，也和國外超市合作與台灣同步、同時共同進行促銷的推動，建立全新的國際行銷模式。<br /><br />    「減供給、擴需求」的方式與做法，其最困難的是產業價值鏈的整合，台灣是以小農為主的生產模式，而農民朋友過度的老化，青年農民投入少，因此演變成為專業農民，甚至是專門團體來進行生產、分級、包裝等工作，而其中最重要的是想法規劃與執行。過去，常有發生的柳丁滯銷現象，在經過2008-2010年近三年的努力，自2010年以來到2014年柳丁的產地價格維持穩定且逐步上揚，而這些年來也較少聽聞柳丁的滯銷發生，主要是因生產供應與市場需求的調控，讓供需達到平衡狀況，甚至是需求大於供給，造成產地的價格近年來均維持上揚的現象。若能如此，廣大的農民朋友就能有效平衡生產時的支出，甚至小有獲利，不至虧錢。以柳丁為例來看產銷新思維，是可以成為台灣經濟與產業發展的新案例和新模式，更也是另類的點土成金。<br /><br />    ＊作者為企管博士，助理教授<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 05:30:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992728</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110343</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[觀點投書：招搖的進步]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992729</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[對於以進步自期的人，我向來尊敬，但對於大剌剌掛起「進步」招牌、聲稱是進步思想代表的人或組織，我向來厭惡。<br /><br />    紐約市有個老牌左派學院，叫做 New School, 頗以進步 (progressive) 思想為宗旨，好像除了它別人都是退步老學校。我這樣講應該會得罪一些人，因為台灣頗不乏沾染過這家學校進步思想的女士先生、以及傾慕其風的學子。<br /><br />    台灣曾有個老牌左派作家，少年的我讀過他許多小說。他擅長在浪漫的山路上描繪散發進步思想的革命身影，程度當然高過現在崇拜「切個碗啦」的台灣左派文青。但他的浪漫以歌頌北韓、譴責六四畫上句點 。<br /><br />    台灣也有個以進步為名的政黨，反對這個政黨乃不智之舉，畢竟，誰能抗拒進步呢？<br /><br />    筆者當然義無反顧地支持進步。不過在我漸漸老化的退步思維中，始終難以理解一件事：那些掛著進步招牌當街招搖的傢伙，憑什麼有把握知道自己是進步呢？他們大無畏的信心從何而來？<br /><br />    都說，實驗檢驗真理。如果號稱進步就算進步，那麼進步未免太快了。我的結論是，掛著進步招牌當街招搖的傢伙，必是形上學的高手，具有先驗的？賦、先知的特質。他們不屑一顧的，則是提出對策的勇氣、正視現實的清醒、知錯則改的良知。<br /><br />    這樣講或許會得罪一些人，但是我想要講的，不是立場，而是最基本的誠實。對策會遭批評，現實讓人痛苦，認錯伴隨慚愧，皆非易事。但若不肯誠實地退一步，何來真的進步？<br /><br />    若不肯誠實地退一步，進步云云不過一劑迷幻藥而已。<br /><br />    ＊作者為工程師，部落客，現居美國。<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 05:30:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992729</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110344</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[中俄美競造5音速機彈]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992713</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[由於亟思打破美國彈道飛彈防禦系統，中國及俄羅斯各自正在研發時速4,000英里(約6,400公里)的戰鬥機及導彈，美國亦不例外，3大強國正展開軍武的「速度」競賽。
《泰晤士報》27日報導，中、俄研發這類超音速多倍的戰具，是想壓倒美國的飛彈防禦系統，而美方專家則希望擁有科技，能以更高的準確度，擊中高速移動中的目標。
美國軍方表示，位在戴頓的美國國家實驗室已將近造出時速5馬赫(音速單位)的武器，並且形容這些科技可以「改變戰局」。而且，波音公司的X-51「聲波騎士」戰機已試飛4次，該款無人戰機能以時速4,000英里航行上230海里；俄羅斯則在今年2月測試其Yu-71，只是未能成功。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 05:04:16 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992713</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110335</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[手相看什麼樣的女人性格強勢]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2980890</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<div>看一個人自信心夠不夠，通常是會看食指的，食指長度超過中指第一節的一半，甚至乎有直逼之勢，這必定是個非常之有自信心的女性，什麼事情她也很有把握做得妥妥當當，指揮能力很高，有一種令人信服和令人尊敬的魅力，使人甘心為她做事，這種手相在今日這個現實社會的確占優的。</div><div><br></div><div>若果食指長，再加上食指對下的基位，“木星丘”又高隆豐滿的話，她必然是個很傑出的女性，對身邊事物有一種想征服的野心，因此無論讀書或做事，都能夠表現出色，戰勝身邊對手，自信心可謂滿瀉。</div><div><br></div><div>對於愛情，這種女性很奇怪地，亦多少抱著一種征服對方的心態，這樣問題便出現了，男性一般都有先天的剛強性格和自尊心較重的，但面對這種自信心爆棚的女性，不得不處處表現出細心和溫柔來，久而久之成為了習慣，給人看上去就好像被女方支配了一樣，問題是這類女性會覺得已征服了這男性而對之失去興趣，男士們！對自己信心十足，不妨向這類女性挑戰。</div>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:52:00 +0800</pubDate>
      <source>靈匣網</source>
      <freeCp>1046</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2980890</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>105033</freeImg>
      <parentCate>2163</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[面相看哪些人財運綿長不盡]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2980881</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<div>人的欲望是無限的，但是人的享用是有限的，人只求享用不愁，已是很好的福報了，但很多人卻過度的追求享用，最後就是精神和肉體的雙重損害，福運過早的耗盡，不免受孤病之苦。</div><div><br></div><div>財帛之數並非是財運天生就好，而是能享用的多少，這就要求，表面上五官看上去財路財氣，包括社會家庭幫扶都比較大比較好的面相，瘦卻不能露骨，肥卻不能松馳，並不是臉越大越有肉就好，而是說肉以均勻最佳，哪怕只是小富，也會享受很多，不用操勞。</div><div><br></div><div>享用不盡必為取之不盡，財運綿長不盡者，不是刻薄之人也非是沖動之人，所以其眉眼不突不陷，印堂亦無亂紋絞肉，雙顴可以無勢，但鼻和人中不能有缺。特別是印堂山根連成一片，開闊明朗，是為財帛綿綿不絕。</div><div><br></div><div>又以三大部位四處位置，如能得力則為更佳，是為程度上的提升，三大部位，一是額上福堂骨起，二是嘴形正而法令齊，三是眼上豐滿，四處位置主是天倉地庫平滿有肉，鬢不壓眉，此人必是富貴雙全。</div>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:50:00 +0800</pubDate>
      <source>靈匣網</source>
      <freeCp>1046</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2980881</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>105026</freeImg>
      <parentCate>2163</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[【美洲盃八強】巴西 VS. 巴拉圭 線上直播！]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992681</link>
      <group>運動</group>
      <description><![CDATA[美洲盃足球賽目前比賽隊伍為巴西vs.巴拉圭，中時電子報與中視合作直播，讓您第一時間掌握最新精采賽況。

 巴西國家足球隊（葡萄牙語：Sele？？o Brasileira de Futebol）是巴西官方的男子國家足球代表隊，由巴西足球協會負責管轄，並代表巴西參加大型國際性足球賽事。巴西隊被譽為世界上最有名及最成功的國家足球隊之一，它們是目前奪得最多世界盃足球賽冠軍的球隊，曾經於1958年、1962年、1970年、1994年及2002年奪得冠軍，巴西並且是唯一一支參加過所有歷屆世界盃決賽周的球隊。巴西國家足球隊由巴西足球聯會建立於1914年，並於1924年加入國際足總。
巴西曾四奪洲際國家盃冠軍、八次美洲國家盃冠軍、四次世青盃冠軍，三次世少盃冠軍，但從來沒有獲得奧運足球金牌。


巴拉圭國家足球隊是巴拉圭的足球代表隊，由巴拉圭足球協會管理。巴拉圭曾3次世界盃打入十六強，並於2010年成功晉身八強。巴拉圭多數的勝利在美洲國家盃出現，他們在1953年及1979年奪得美洲國家盃的冠軍。他們因為被阿根廷在決賽以1比0擊敗，所以只能在2004年的奧運贏取足球項目的銀牌，這亦是巴拉圭首次在奧運場上奪得牌次。
上世紀九十年代開始，巴拉圭出現不少出色的防守球員像卡尼薩、隊長卡洛斯·加馬拉，以及守門員芝拉華達，所以巴拉圭在防守的方面比攻擊出色，被喻為『南美洲義大利』。而巴拉圭由1998年世界盃開始連續四屆世界盃都打進決賽周，其中在1998年及2002年打進最後十六強，2010年世界盃巴拉圭更晉級最後八強，最後僅以0-1敗給後來取得冠軍的西班牙，取得球隊史上最佳的世界盃成績。可惜在2014年世界盃外圍賽，過去連續四屆都取得出線席位的巴拉圭，表現欠佳，最後竟位列外圍賽榜尾出局，是球隊在廿一世紀首次缺席世界盃決賽周。

即日起至七月五日，於賽事期間完成每周任務，限量好禮大放送，快來過關拿大獎。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:44:58 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992681</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>106</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[塔羅占卜你今生最看重的是什麼]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2980853</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<div>在這個世界上生存，人人都有自己最看重的東西，有的人看重情感；有的人看重事業；有的人看重金錢……你最看重的是什麼呢？有興趣的話一起來做這個塔羅占卜吧，讓塔羅牌幫你分析一下。</div><div><br></div><div>占卜規則：請放鬆心情，心理想著“我今生最看重的是什麼”，然後憑直覺從下面的塔羅牌中選擇一張，注意不可刻意選擇，不可反復選擇。</div>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:34:00 +0800</pubDate>
      <source>靈匣網</source>
      <freeCp>1046</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2980853</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>104988</freeImg>
      <parentCate>2165</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[蘇塞大屠殺 凶手畫面曝光]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992678</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[手提AK47突擊步槍，「伊斯蘭國」(IS)民兵組織的凶手平靜地逡巡北非突尼西亞濱海度假勝地蘇塞的海灘上，冷血屠殺38名無辜觀光客，其人現場照片現已曝光，英國媒體報導，目前已知至少15名被害人為英國人。
《每日郵報》27日緊急翻攝「天空新聞台」(Skynews)所取得畫面，顯示該西方人稱為瑞茲古伊(Seifeddine Rezgui)、IS取名為奎拉瓦尼(Abu Yahya Qayrawani)者，提槍走經海水與沙灘交界處，周遭充氣橡皮艇被丟棄，一群人走在槍手之後。
目擊者宣稱，畫面左方的水上摩托車，很可能便是瑞茲古伊騎乘、登上沙灘所用。
目前不知該照片是冷血槍手行凶前、後所攝。
突尼西亞外交部長表示，除確定喪生者至少有15英國人之外，另受傷送醫治療的40人當中，還有25名英籍人士。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:25:46 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992678</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110304</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[希臘違約在即  歐盟全力穩定經濟]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992680</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者江今葉布魯塞爾27日專電）由於希臘政府的展延請求遭到拒絕，希臘債務違約風險大增，才剛從金融風暴中復甦的歐洲也將面臨另一場風暴，歐元集團主席戴松布倫表示，將全力穩定金融環境。

    面對希臘違約的可能性大增，希臘境內已經出現擠兌潮，提款機前大排長龍，希臘央行現金流量極低的情況下，希臘可能面臨破產危機，歐盟各國也可能連帶受到影響。

    也因為如此，今天的歐元區財政部長會議中，和希臘財政部長的第1階段會議，因為對希臘的高度失望，匆匆1個小時就結束；但討論如何因應的第2階段會議時間，足足多出2倍多。

    戴松布倫（Jeroen Dijsselbloem）表示，歐元區將盡一切可能確保歐元區的穩定與整合，也會盡一切可能持續推動經濟發展，強化歐洲貨幣聯盟（EMU）。

    至於是否可能與希臘政府再啟協商，戴松布倫表示，希臘才是選擇離席的一方，並非債權人，大門是敞開的，歐元區願意繼續協商，也願意提供希臘必要的協助。

    反對希臘債務展延最力的德國財政部長蕭伯樂（Wolfgang Schaeuble）會後表示，今天的決定是不對希臘債務展延，不是要希臘退出歐元區，歐元集團會盡全力確保金融穩定。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:25:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992680</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>103</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[陳奕迅、莫文蔚伴侶均不知阿娜答金曲獲獎]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992679</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[陳奕迅與張惠妹雙雙獲得第26屆金曲獎最佳國語男、女歌手，兩人也同屬一家唱片公司，典禮結束後齊聚川菜館慶功。知名音樂人荒井狀一郎也因莫文蔚的《不見、不散》獲得最佳演唱專輯製作人，而張惠妹一手提拔的原住民樂團Boxing也得到最佳新人獎，團員們還自嘲皮膚黑，感謝阿妹還能把他們從夜店駐唱中拉拔出來，並開心獻吻。
對於開心獲獎一事，莫文蔚表示由於開心過頭，還沒告訴另一半得獎的事。而陳奕迅則說，老婆目前在歐洲準備跑步，所以還沒跟她提及。
歌后阿妹則低調回應，都已經跟重要的人說了，明顯迴避情事。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:18:56 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992679</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110305</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[希臘脫歐變可能 歐洲衝擊大]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992674</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者江今葉布魯塞爾27日專電）希臘與債權人最後協商今天宣告破局，希臘脫歐的可能性大增，希臘已經嬴弱的經濟發展雪上加霜，將甫從經濟衰退谷底爬升的歐盟一併拖下水，連帶歐元一體性也將受到衝擊。

    被視為最後協商機會的歐元區財政部長會議，今天因為希臘政府突如其來的公投決定，使得會談氣氛相當地僵，不過1個小時就草草結束。

    由於希臘政府態度強硬，債權人與歐元區也開始顯現不耐，因此儘管離債務到期還有48小時，但一般並不看好能在30日午夜前達成最後協議。

    一旦希臘確定違約，現金流量嚴重不足的希臘將面臨破產危機，對成長率位居歐元區底部的希臘經濟不啻雪上加霜。希臘民眾對未來經濟發展的悲觀，從今天希臘各地提款機被提領一空可以窺見。

    對於歐元區，甚至歐盟而言，還不還錢其實對歐洲金融穩定機制（EFSF）的運作不會帶來太大影響，真正的問題是這個發展對相當脆弱的歐洲經濟的衝擊，以及對歐元一體性的威脅。

    歐元區的不穩定將影響投資人信心，資金也可能大規模外逃，歐洲可能出現金融動盪，把才剛從衰退谷底努力爬升的歐洲經濟發展打回原形。

    更讓人擔憂的是歐元未來。雖然希臘與歐洲各國都不樂見希臘退出歐元區，甚至歐盟，但若是希臘經濟嚴重衰退，希臘政府可能會採取退出歐元區，重新發行新貨幣方式，以解決通貨緊縮問題。

    只是希臘若是真的退出歐元區，不只可能帶來骨牌效應，還將打破歐元區「只進不出」的潛規則，歐元的長久穩定性將受到衝擊。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:17:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992674</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>103</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[塔羅占卜你是個有心機的人嗎？]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2980790</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<div>現實往往都比童話小說來的殘酷與真實的多，那么你是否是個擁有心機的人呢？你的心機又有多少重呢？那么跟隨明月一起來看看吧。</div><div><br></div><div>規則：請保持安靜的環境（無論是塔羅占卜還是塔羅測試都很關鍵哦）心里想著自己心機情況，從下面四張牌里選出最有感覺的，與心里畫面最能產生共鳴的一張，切記不可刻意選擇與猶豫不定，這樣會影響結果的。</div>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:16:00 +0800</pubDate>
      <source>靈匣網</source>
      <freeCp>1046</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2980790</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>104960</freeImg>
      <parentCate>2165</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙案  新店慈濟4傷者危急]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992676</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八里八仙樂園27日晚間近9時傳出火警粉塵爆炸事件，衛生局28日凌晨公布共有315人送醫，其中包括由消防局送的229人與86人自行送醫。
自27日下午11時許，陸續有年齡自17至27歲的10女、3男，共13名傷患送到台北慈院進行急救，醫院也啟動大量傷患機制，全院超過一百名醫護、醫技及行政同仁加入搶救病人的行列。
台北慈濟醫院長趙有誠表示，13位患者全身多為40％至60％燒傷，由於多數患者到院時臉部及全身皆有灼傷，恐有呼吸道吸入性傷害，因此立刻予以多管路靜脈輸液，使患者生命跡象能維持穩定。
趙有誠表示，目前13位患者已全數安置於加護病房進行治療，其中4位插管，有生命危險，台北慈濟醫院將全力救治患者，作妥善治療。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:15:51 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992676</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110307</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[希債協議  法國願盡最後斡旋努力]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992675</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[（中央社布魯塞爾27日綜合外電報導）法國財政部長沙班（Michel Sapin）今天表示，法國已做好準備，隨時可為希臘和國際債權人居間斡旋，避免紓困協商進一步破局，並協助尋覓出牢靠協議。

    沙班指出，儘管歐元區夥伴決定於6月30日結束對希臘的紓困方案，正把雅典當局推向倒債違約，但希臘的命運是續留歐元區。

    希臘即將於6月30日面臨關鍵的償債期限，討論希臘問題的歐元區財長會議結束後，沙班告訴記者，「希臘的命運是續留歐元區，無其他國家想要讓希臘退出歐元區。」

    沙班指出，「法國隨時可伸手，確保在未來幾小時或未來幾天，在6月30日以前或6月30日以後，我們能重啟必要對話，包括與尤其是希臘。」

    沙班又說，「今日並無希臘是否不再是歐元區成員的選項，或許那會是希臘公投的後果。」

    他表示，歐元區成員國「如今更為團結，但那不構成讓希臘退出歐元區的理由，因為那不是我們想要的。18個國家明確表示，希臘是歐元區成員，它必須留在歐元區內，不論當前處境如何艱困。」]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:12:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992675</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>103</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[挑選新鮮食物 大有學問]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992716</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[　食物當然是吃新鮮的最好，但由於夏季氣溫高，食物極易腐爛，如何挑選新鮮食物成了每個人的必修課。
　一、蔬菜瓜果類
　新鮮的蔬菜瓜果多以顏色鮮艷、形態飽滿、水分含量高為佳。聰明的商家也會投買者所好，噴灑很多水在蔬菜上面，以呈現鮮豔多水分的感官，吸引人們購買。
　蔬菜瓜果是否新鮮，可從幾方面判斷：
　1、蔬菜瓜果表皮皺，整體發蔫：這是水分流失的表現，蔬菜瓜果中富含的維他命C也會隨著水分的流失而消失，這樣的食材營養打了折扣，不建議購買。
　2、蔬菜的顏色發生改變：尤其以綠葉蔬菜葉子發黃最為明顯，表現在水果上就是表皮顏色發深暗淡，即為放的時間長不新鮮的表現。
　3、質地發生變化：蔬菜瓜果本身出現變軟、摸起來黏手、有湯水流出，甚至是果蔬體發生局部腐爛，都不宜再選購。
　二、蛋類
　1.看外表。新鮮的蛋表面附著一層白霜，對雞蛋本身是天然的防護，表皮略顯粗糙。不新鮮的雞蛋則表面光滑且氣孔較大。
　2.聽聲音。拿起雞蛋在耳邊搖晃，如果沒有聲音，就是較新鮮的雞蛋；有水晃蕩的聲音就是陳蛋。
　3.用水泡。倒一小盆清水，將雞蛋放進水裡，如果雞蛋迅速沉底則說明是新鮮的蛋，漂浮在水面上的雞蛋已經腐敗就不能吃了。這同樣也可以用手掂的方法來鑒別雞蛋的新鮮程度。新鮮雞蛋手感發沉，陳蛋則會發輕。
　4.看成蛋。打開雞蛋後，新鮮雞蛋蛋黃接近半球型，飽滿有彈性，蛋黃蛋白清晰分明。
　（作者為營養師）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:02 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992716</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2129</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[調心養心 初夏多吃蔬果]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992715</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[　在炎熱的盛夏還沒到來的夏季，如何養生延年益壽呢？
　運動養生應適量。夏初是運動的最佳時節。遵循「勿大汗，以養臟氣」的原則，湖畔園林做些戶外活動，以養陽強體。最好在醒來後，搓熱雙手，做做簡單的面部按摩，叩齒、拉耳、拉伸一下四肢，是非常必要的晨練，可幫助火氣的消散。長期堅持還會有耳聰目明，面色紅潤的效果。
　一些小小的「運動」加到工作中去，比如中午吃完飯做做伸展運動，或者如果埋頭苦幹的時間太長，時不時在辦公室周圍跑上一圈，這些微小的行為都會減少健康隱患。
　養心應平穩情緒。古人認為：夏主火，內應於心，因此夏季應該特別重視對心臟的調養。西醫也認為，天氣炎熱的夏季會影響到人們的心臟功能，天氣變熱，體內血流加快，心臟的負荷也相應變大，因此夏季調心養心十分必要。
　夏季不要過度激動，應保持愉快平和，安閑自樂，切忌激動。尤其是過於喜悅，這樣會傷害心神。夏季屬陽，而靜能生陰，陰陽調和，才能保護心神，樂享夏天。
　夏初養生還應注意多吃蔬菜水果。最後提醒，合理飲食、起居規律、健康運動加樂觀心態是養生保健的關鍵！
　（作者為江西省中醫院醫師）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:02 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992715</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2129</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[夏天吃什麼好 紅棗、苦瓜攏總來]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992711</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[　夏天身體容易出現各種問題，多吃些蔬菜和水果就能起到防病的功效。
　夏季屬火，氣候炎熱，是萬物蓬勃生長的季節，也是人體陽氣最盛、新陳代謝旺盛的時期。推薦吃以下食物。
　容易便祕者少吃紅棗
　紅棗：夏天要多吃棗。棗補中益氣，滋脾土，潤心肺，緩陰血，生津液，悅顏色，通九竅……好處非常多，四季常吃棗會使人不老延年。而夏天出汗多，能量消耗大，尤其可多吃些棗益氣生津。病後體弱、貧血患者及冬季手腳冰涼的女性都可通過紅棗調理身體。
　但是，紅棗屬於藥食同源之品，下面幾種人最好少吃或不吃：常有舌苔厚膩、口甜或口中發膩、食慾不振，平時常感覺胃脹，屬於痰濕偏盛者；經常出現便祕、口臭、咽喉牙齦腫痛等上火症狀者，由於紅棗偏於溫補，還是要少吃；感冒初期，入侵人體的風寒或者風熱之邪正盛，若此時食用紅棗，其黏膩的性質會致邪氣滯留，使體內的病邪難以驅除，不利於恢復。
　苦味食物可增加食慾
　苦瓜和蒲公英：苦味之食，夏天值得推崇。現代科學研究發現，苦味的東西多含氨基酸、維他命和微量元素等，能促進胃酸分泌，增加食慾，還有退熱消暑、殺菌止痛、健腦益智、抗疲勞等功效。夏天，常吃的苦味之食有苦瓜、蒲公英等。苦瓜性寒涼，清肝降火。苦瓜還可促進胃液分泌，增進食慾。用苦瓜榨汁喝，純天然的苦瓜汁可以幫助排除人體內的毒素，提高免疫力，從而強身健體。
　蒲公英則具有清熱解毒，消腫散結之功效。可炒食、煲湯、也可生吃。
　楊梅：楊梅生津止渴，可治煩渴，吐瀉，痢疾，腹痛，夏天可以適當吃一些。
　馬齒莧：夏天也可以吃些馬齒莧。中醫認為馬齒莧涼血解毒，還有殺菌功效。馬齒莧的吃法多種多樣，涼拌和煮粥最常見。取鮮馬齒莧去根，用清水洗去黏液後切碎，放進蒜泥、醬油、花生油，食時拌勻即可。這樣吃馬齒莧，既清熱爽口，又可以養顏；馬齒莧煮粥吃，也是別具滋味的，讓人百吃不厭。
　蘇葉湯：夏天喝草藥湯對健康有好處。比如，三伏天煮蘇葉、藿葉、甘草等湯，能消暑氣。《京都風俗志》說的「蘇葉」，即紫蘇，它性溫味辛，散熱，化痰止咳。炎炎夏日喝蘇葉湯，的確是一服清涼劑。
　（作者為天津中醫藥大學專家）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:02 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992711</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2129</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[補鈣能手大比拚 牛奶吸收效果好]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992712</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[　補鈣的話題現在已經是百說不厭了，除了牛奶和奶製品是大家公認的補鈣能手之外，其實還有其他食物也默默地為補鈣做著貢獻，比如芝麻和蝦皮。那麼，這些食物相對於牛奶和奶製品來說，在補鈣的效果上有何差異呢？
　1﹒單位含量：通常說某種食物的營養素多少，都是在每100克或者100毫升的基礎上說的，對於這三種食物來說，牛奶中有120毫克，芝麻中有620毫克，而蝦皮中有2000毫克。直觀看上去確實蝦皮的含鈣量是最高的，可是如果考慮到可食用量的話則不然，因為蝦皮總不能一次就吃100克，那樣鹽攝入會超標，而牛奶就可以一次喝幾百毫升。
　2﹒吸收效果：在攝入量確定了之後就需要考慮是否能夠很好地被人體吸收，不然即便含鈣量再高的食物，吸收不了都是徒勞。鈣要想吸收，需要先從食物中溶解出來，就這三種食物來說，蝦皮是直接咀嚼食用，芝麻則一般磨成芝麻醬來食用，而牛奶是最容易使鈣溶出的。同時，牛奶中的鈣還和蛋白質、檸檬酸和磷酸形成微妙的複合物，完全無需人體咀嚼。
　3﹒輔助因素：在食物吸收的時候，除了營養素本身的含量和被吸收程度，是否有其他輔助吸收的營養素也是決定補鈣綜合效果的關鍵。比如牛奶中天然含有維他命D，可以促進鈣的吸收，而蝦皮和芝麻醬中則沒有。牛奶中的乳糖、酸奶中的乳酸、以及乳蛋白質消化產生的酪蛋白磷也是促進鈣吸收的因素。
　總體來說，補鈣效果最好的還是牛奶。不過芝麻醬，特別是黑芝麻醬中包含了很多抗氧化的保健成分，比如花青素，在補鈣的同時還有抗衰老的效果。（作者為營養師）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:02 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992712</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2129</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[暑假應考季 小心體內酸鹼失衡]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992714</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[　暑假馬上就要來臨，各大中小學校開始進入了緊張的考試季。
　緊張繁忙的應試準備，對人體內環境或多或少都會有所影響，甚至引起內環境平衡失調，從而使考生出現諸多不適症狀，臨床最常見的是代謝性酸中毒和呼吸性鹼中毒兩種情況，須積極防治。
　身體內環境偏鹼性
　代謝性酸中毒主要由應考期間營養補充過度，攝入酸性食物過多引起，以致擾亂了體液基本呈中性而略微偏鹼的內環境。考生可出現氣短、乏力、厭食、噁心、嘔吐等表現，若其原本消化吸收功能較差，因「虛不受補」而發生腹瀉，症狀則會加重，表現為軟弱無力、怠惰嗜臥、表情淡漠、知覺遲鈍、頭痛心煩，氣息中常常帶有尿味。
　預防考生代謝性酸中毒，首先要堅持平衡膳食的飲食觀，在給大腦補充營養時，須注意酸鹼平衡，如在進食魚蝦、肉類、禽蛋、糕點、巧克力等高動物蛋白、高熱量酸性食品的同時，應合理搭配各種新鮮蔬菜、水果以及豆製品等鹼性食物，甚至後者的比重還要略偏大些，以維持人體內環境穩定。對代謝性酸中毒症狀較重的考生，除飲食調節，可給予碳酸氫鹽等進行鹼化治療。
　心態平和有益考生
　呼吸性鹼中毒，醫學上又稱過度換氣綜合症，多見於任性好強、情緒容易激動的考生，尤其是女生。主要表現為呼吸急促、手足發緊或麻木、肢體肌肉僵硬、面部感覺異常、情不自禁地哭笑等，常伴有頭暈、眼花、耳鳴、甚至視物模糊、牙關及雙眼緊閉等症狀。多因臨考前精神過於緊張或是情緒過於激動，呼吸頻率不由自主地加快，使體內酸性的二氧化碳呼出過多，機體呈鹼性內環境所致。
　預防考生呼吸性鹼中毒，先保持平穩的心態，不要過分緊張，並且盡量少和別人爭執，避免諸如激動、憤怒、悲傷等不良情緒的干擾。一旦發生呼吸性鹼中毒，可讓考生立即平穩，安靜休息，保持鎮定，並輔以勸導、安慰和必要的護理，幫助其調整呼吸節奏，逐步恢復至正常的呼吸頻率。為減少二氧化碳的呼出並有效對其進行回吸，可用紙袋或長筒袋或用硬紙做成喇叭狀，罩在考生的口鼻部，提高血液二氧化碳含量，改善鹼中毒症狀。必要時可給考生服用小劑量鎮靜安眠藥；有條件的還可給考生吸入含5%的二氧化碳的氧氣，以恢復和改善腦部血氧供應，達到對症治療的目的。
　（作者為四川成都第二人民醫院醫師）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:02 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992714</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2129</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[水果中的皇后 草莓多食好處多]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992718</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[　草莓原產南美、歐洲等地，它鮮美紅嫩，柔軟多汁，酸甜可口，有「水果皇后」的美譽。
　草莓富含各種營養素，其中維他命C比蘋果、葡萄高7到10倍，每天食用四五顆草莓，即可滿足一個成年人一天所需維他命C量（50毫克）。而蘋果酸、檸檬酸、維他命B1、維他命B12以及胡蘿蔔素、鈣、磷、鐵的含量也比蘋果、梨、葡萄高3到4倍，且草莓的營養成分容易被人體消化、吸收，是老少皆宜的保健食品。
　中醫認為，草莓性涼味甘酸，具有潤肺生津、健脾和胃、益氣養血、涼血清熱、解酒毒等功效，適用於肺燥乾咳、津少口渴、食欲不振、消化不良、氣血不和、神疲面黃、牙齦出血、口舌生瘡、醉酒不適等症。
　推薦草莓食療方：
　1﹒乾咳無痰、日久不愈：鮮草莓6克，冰糖30克，一同隔水煮爛，每天3次分服；
　2﹒肺熱咳嗽：鮮草莓、檸檬、生梨各50克榨汁，加蜂蜜15克混合調勻，分兩次飲服；
　3﹒食欲不振：鮮草莓250克洗凈，榨汁，分2次飲用；
　4﹒消化不良：草莓100克，山楂30克，將此兩味洗凈，加適量水煎湯飲用；
　5﹒齒齦出血、口舌生瘡、咽喉腫痛、聲音嘶啞：鮮草莓洗凈榨汁，每天早晚飲服一杯；
　6﹒氣血不足：草莓250克，葡萄乾100克，白糖100克，加水800毫升，煮沸後改為文火燉5分鐘，離火浸泡10小時後服用；
　7﹒大便祕結：草莓50克，麻油適量，將草莓搗爛與麻油混合調勻，空腹口服；
　8﹒酒後頭昏：食用鮮草莓100克，有助醒酒清腦。
　（作者為四川成都第二人民醫院醫師）

★中時電子報關心您：喝酒過量，有礙健康！]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:02 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992718</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110338</freeImg>
      <parentCate>2129</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[旺報觀點－鄭弘儀！別讓台灣人背黑鍋！]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992700</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　名嘴誤國又添一例！鄭弘儀以他的台籍日本兵父親為榮，這是人之常情，可以理解。但他說，紀念抗日會傷他父親的心，傷台灣人的心，這就令人不解了。
　更糟糕的是：鄭弘儀的話只講了一半，可能因此讓全體台灣人背了黑鍋。試想，萬一，台籍日本兵曾經到大陸殺過中國人，那怎麼辦？大陸網路上已經在盛傳──有支「台灣師團參與了南京大屠殺」──鄭弘儀的說法是否會讓大陸民眾加深對台籍日本兵，甚至是全體台灣人的誤解？
　鄭弘儀應該說清楚的是：一直到1942年，也就是太平洋戰爭爆發的第二年，日本政府才允許台灣人當志願兵，1943年才允許台灣人當海軍志願兵，1945年才在台灣開始全面徵兵，而台籍日本兵幾乎都被派往南洋參戰，因為日本人也不放心派台灣兵到中國大陸作戰。
　鄭弘儀還搞錯一點，不是所有台灣人都想當日本兵，也不是所有台灣人都想當皇民，否則，就不會出現像簡大獅、羅福星、余清芳、羅俊、江定等偉大的漢族抗日烈士。
　鄭弘儀你的「台籍日本兵爸爸」偉大，羅福星的後人難道就不能紀念他們「偉大的抗日爸爸」？]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992700</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[古人愛西瓜 清明上河圖可佐證]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992692</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　古人對渾圓味美的「瓜果之王」情有獨鍾，在詩詞、對聯中常可見對西瓜的描述與詠嘆之情。清乾隆皇微服出巡時，就曾提筆為西瓜攤販寫下對聯，形容滿室西瓜如「翡翠玉」。其臣子紀曉嵐也寫過《詠西瓜》，將西瓜的冰涼、沁甜描寫得活靈活現。
　今日大街小巷常見的水果西瓜，不只在古人文學作品中有諸多吟詠、描寫，在《清明上河圖》、唐三彩、甚至遠至內蒙古遼代壁畫中，也都曾現蹤。
　康、雍、乾到南苑種西瓜
　西瓜傳入中國後，到了清代西瓜園種植面積有增無減，也培育出越來越多樣的西瓜品種。當時康熙、雍正、乾隆都有定期到宮廷栽種西瓜的「南苑」巡視的習慣。
　相傳某次乾隆和紀曉嵐微服出訪，行至西瓜攤，賣瓜者見兩人穿著打扮像是「生意人」，便請他們到店內吃西瓜。當時乾隆身上未帶銀兩，認為瓜不能白吃，便提筆創作一副對聯致贈西瓜小販，寫下「堂中擺滿翡翠玉；彎刀辟成月牙天」。
　乾隆將成堆西瓜妙筆形容為「翡翠玉」，又將剖半後彎月狀的西瓜片描摹得活靈活現。店家便將對聯製成匾額，懸於瓜店門楣之上，買瓜客果然絡繹不絕。
　臣子紀曉嵐在《詠西瓜》中，形容西瓜涼如冰雪，甜如濃蜜；詩人筆下出現西瓜的文學作品不在少數，清代徐錦華詩中將西瓜形容為「水晶球、翡翠籠」。明代李東陽的詩句中，則提及漢使將西瓜帶入中國的歷史。
　瓜果架下 求織女賜姻緣
　宋代名畫《清明上河圖》一角，紀錄小販在街頭叫賣西瓜一景。內蒙古曾發現一處遼代墓壁畫，畫面中4名契丹貴族正歡樂宴飲，桌上的水果竟有3顆大西瓜，被認為是中國最早的「吃西瓜圖」。有趣的是，古人不但愛瓜、詠瓜，還拿瓜果來「傳情」。《詩經》中記載，古代女子有送瓜果給心儀男性的風俗。此外，七夕夜晚，女子必須守在瓜果架下，祈求織女賜姻緣。
　小靈通－西瓜登陸中國史
　中國是世界上最大的西瓜產地，但關於西瓜的由來，有兩派說法。最被採信的一說是，西漢時期中國大陸與非洲大陸打開海上絲路，產自西域的西瓜傳入中國；唐代以後中國與外國交流頻繁，西瓜大量流入中原，故因此得名。另一說則認為，中國早在4000多年前就有西瓜，指新石器遺址中曾發現「西瓜籽」。
　如今中國南北都有栽植西瓜，南方以海南島為主要產區，北方沿黃河一線為主要種植帶，以湖北為主要產區。
　西瓜不但具有食用價值，還有藥用價值，如清熱、利尿、降血壓、治燒傷功效，以及用於製作飼料的工業價值。（陳怡君）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992692</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[旺報觀點－紀念抗戰 台日中獲和解轉機]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992698</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　歷史可以原諒，不能遺忘。今年適逢抗戰勝利70周年，在牽涉到台灣、日本、大陸的陳年歷史糾葛中，不管國共、兩岸、中日關係，其實都可以藉由舉辦紀念活動，獲得和解的轉機。
　在中日關係上，除了大陸九月的大閱兵，日本首相安倍晉三也將在八月中發表戰後70年談話。若安倍能在戰後談話中，再次對侵略歷史道歉，甚至出席大陸的閱兵，將可化解因釣魚台糾紛而惡化的雙邊關係。
　從國共關係看，近年來，中共不再對內宣傳「國民黨不抗日」、「抗日戰爭是共產黨打的」，改以較務實的態度評價國民黨軍隊的抗日史實，日前更公開稱國民黨在抗戰「發揮重要作用」。
　俄羅斯上月紅場閱兵，有幾支受閱部隊，從服裝到旗幟，都還原當年情景，試想若大陸在9月的閱兵，基於忠於歷史，在國民黨老兵出場時能大大方方地秀出青天白日旗，宛如對當年歷史的泯恩仇，也展現大陸的胸襟。
　再放到兩岸關係，「中華民國」是台灣藍綠的最大公約數，當大陸能不避諱國民黨和中華民國有關的圖騰，台灣人民的觀感必然加分，對促進兩岸和解，也將邁進一大步。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992698</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[陸官淪陪酒郎 2年10起醉死案]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992705</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　大陸的官真的不是人幹的！白天忙工作，晚上還要陪喝酒。日前，湖南永州市一場公務接待餐會，負責接待的女官員頻頻向出席「官賓」敬酒，當晚因酒精中毒死亡，主持餐會的永州市長向曙光因此落馬。陸媒統計，近2年就有至少10名官員因陪酒「喝死」。
　今年4月29日因陪酒喝死的女官員，是永州市零陵區發改委副主任李春燕，39歲，單親且育有一子。李春燕當晚已經下班回到家中，臨時被叫到接待飯局。當晚14人出席的飯局，一共喝掉6瓶高級「酒鬼牌」內參酒，酒精度為52度。
　陳屍在酒店房間裡
　飯局結束後，由於李春燕第2天一早要開會，並沒有回家，而是被安排入住嘉隆大酒店客房。第2天一早，被人發現她死在酒店房間裡。
　陸媒報導，自2012年12月4日以來，至少發生10起官員飲酒導致的非正常死亡事件發生。
　2013年7月算起，有黑龍江東京城林業局黨委書記孟慶安、四川省南充市蓬安縣中華小學教導主任段偉忠、廣東韶關市樂昌市沙坪鎮鎮長黃宜賓、安徽省祁門縣民警朱璘、廣東仁化縣人民法院一名共產黨幹部。
　車裡昏迷中暑死亡
　此外，還有雲南羅平縣城市綜合行政執法局副局長李安林、廣西來賓市興賓區遷江鎮擬任副鎮長、湖北恩施州來鳳縣地稅局辦公室幹部、河北廊坊文安縣村支部書記張希勝，都因餐宴席飲酒而斷送性命。至於因陪酒而間接致死，也有例子。2013年7月10日，安徽潁上縣辦公室副主任閆潁醉酒後送同事回家，卻將醉酒的同事忘在車中，導致同事在車裡昏迷，中暑死亡。

★中時電子報關心您：喝酒過量，有礙健康！]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992705</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[慈禧愛西瓜盅 一天可吃數十個]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992704</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　古人不但熱愛「詠西瓜」，對嘗西瓜也十分講究。清朝慈禧太后就把「西瓜盅」列為最愛的一道御膳，一天就能吃掉數十個西瓜盅，足見當時西瓜在皇室風靡程度。清代的老北京說到吃西瓜也毫不馬虎，有一套專挑上等西瓜的獨到方法。
　連挑嘴的慈禧也對西瓜情有獨鍾，相傳慈禧最愛的御膳料理西瓜盅，最早被御廚取名為「西瓜雙鳳」、「瓤西瓜」。做法是把大部分西瓜果肉挖出，只留瓜瓤中心最沁甜的精華，再把其他食材裝入燉煮。
　這道果味濃香的佳品，慈禧一天可吃掉數十個。慈禧對製作西瓜盅的西瓜產地也十分講究，為了保證慈禧有足夠西瓜料理品嘗，宮廷還特別闢了一個大園子，找經驗老道的瓜農為慈禧種西瓜。
　清代北京百姓對如何挑選口感佳、滋味甜的西瓜也有一套「一掂、二掐、三拍、四聽、五摸」的獨門方法。每年6月西瓜一上市，城門外大大小小西瓜攤叫賣聲抑揚頓挫。號稱與宮廷使用西瓜同等級的「貢瓜」，及甜味適口的「黑鬼子」、「大三白」、「綠三白」，堪稱瓜中上品，最受百姓歡迎。
　清涼降暑的西瓜，還有許多食療、藥用功效，至今仍被廣泛應用。傳統中醫曾提出獨到見解，認為西瓜、瓜皮含特殊成分，吃下肚後有類似威而鋼效果，可讓男性重振雄風。但西醫對此持保留態度。
　今日居家常備藥「西瓜霜」，即是一種由西瓜皮加工製成的中藥咽喉類用藥。清代名醫顧世澄就將「西瓜霜」載入《瘍醫大全》，當時被古人稱為「喉科聖藥」。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992704</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[紀念抗戰 學者：反省、避免戰爭]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992701</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　政論節目《新聞挖挖哇》主持人鄭弘儀質疑紀念抗戰勝利的做法，傷害曾為日本海軍的父親感情，遭大陸媒體及網友批評為「數典忘祖」。對此，文化大學廣告系教授紐則勳27日向《旺報》表示，紀念抗戰並不是要彰顯戰勝者的喜悅，也不是要刺激或羞辱戰敗者，而是要反省戰爭並避免戰爭，紀念抗戰仍然有其必要性。
　紐則勳表示，鄭弘儀與大陸網友對紀念抗戰的不同看法，這是他們看問題的角度不同、立場不同；鄭弘儀凸顯的是他父親的感情、感受，大陸網友顯現的則是民族大愛，「真要在此事分出對錯，那就太沉重」。
　他說，只要發生戰爭，不論最後結果如何，戰勝國或戰敗國的人民都是最大受害者，紀念抗戰的意義，正是讓世人知曉戰爭的可怕，從而盡最大的能力去避免戰爭發生的可能。
　紐則勳強調，就好像德國是二次大戰的戰敗國，德國仍然能面對二戰的這段歷史，這就是以誠懇、坦然的態度去看待歷史，「我想德國不可能是要刺激自己或其他戰敗國」，但是，走過戰爭的國家能夠認真看待過去戰爭發生的歷史，才能獲得真正的反省，更能減低發生戰爭的機率。
　他指出，紀念抗戰對政府及人民都是一種學習與反省，不管是兩岸或其他涉入大戰的國家，紀念那段歷史仍然非常重要。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992701</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[多位台老兵 受邀赴陸閱兵]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992697</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　大陸官方日前表示，在9月3日紀念抗戰勝利70周年的閱兵活動中，將邀請國民黨老兵接受校閱。香港的黃埔後代、大陸全國政協委員胡葆琳透露，已有多位國民黨抗戰老兵接到大陸邀請，且表示「一定要去」，其中還有多位近百歲的國民黨抗戰老兵將在閱兵式中乘車受閱。
　根據香港《文匯報》引述胡葆琳透露，雖然台灣國防部曾柔性勸說老兵們要避免被統戰，不過她強調，「這些老兵都是打過仗的，根本就不怕這些壓力，他們能夠來北京參加閱兵，一定會感到不枉此生」，且許多受邀老兵表示「一定要去」。
　胡葆琳一個月前曾向中共中央建議，邀請台抗戰老兵參與閱兵大典，後來官方正式宣布此消息，讓她內心十分激動；她認為，國難當頭時，國共合作共同抵禦外敵、團結奮戰的抗戰精神要代代相傳，兩岸應共同維護國家的主權、海權。
　馬英九總統5月分曾指示國防部，發放紀念章給參與抗戰的國軍老兵，包括居住在海外或大陸的老兵皆可申請，不過近日傳出大陸宣傳部門已要求各媒體不得報導這一消息。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992697</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[陸祭出新規 能上能下整肅官場]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992702</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　中共中央總書記習近平26日主持中央政治局會議，除審議通過了關於官員任用的重要規定，確立領導幹部「能上能下」的用人新規外，也提出了「三管三嚴」新詞。專家分析，這是中共中央十八大以來在人才選用高密度立下的新規，旨在整肅官場歪風及全面深化改革儲備人才。這個新規，將可能是中共幹部體制的關鍵轉折點。
　中新網27日報導，中共中央政治局會議審議通過了兩份「從嚴治黨」的重要文件，分別為《中國共產黨巡視工作條例（修訂稿）》、《關於推進領導幹部能上能下的若干規定（試行）》。其中《關於推進領導幹部能上能下的若干規定（試行）》可說是備受關注，雖說全文尚未公布，但官方發布的會議通稿已顯示出中共在選人用人的改革決心。
　獎優汰劣 重建體制
　會議強調，這一規定旨在解決「為官不正」、「為官不為」、「為官亂為」等問題，保證有能力的幹部可獲得升遷、表現差的幹部則降調甚至是淘汰。會議還提出了「三管三嚴」，即「做到真管真嚴、敢管敢嚴、長管長嚴」，同時把推進領導幹部「能上能下」作為全面從嚴治黨、從嚴管理幹部的重要內容。此舉對於提升領導幹部的素質及完善幹部管理的制度機制上來說，具有重要意義。
　鳳凰網27日刊登由智谷趨勢研究中心專家師愈聞所撰，題為《官員「能上能下」新規將影響人事體制》的評論文章指出，過去中共幹部「能上不能下」的機制，儘管穩定了幹部的軍心，但同時也造成諸多弊端。至於這次「能上能下」的試行規定，意味著中共正在重塑自身的人事體系。
　大陸國家行政學院電子政務專家委員會副主任汪玉凱表示，類似政策在過去也有提出，但都被束之高閣，並沒有真正得到落實。不過有制度肯定比沒有要好，未來「能上能下」若能落實，對於大陸整個官場的建設、反腐、官員的優勝劣汰將有巨大意義。
　尸位素餐 也得下台
　汪玉凱表示，其實在十八大後，中共對於領導幹部的選拔標準也逐漸作了一些調整，例如說過去強調才德兼備，現在強調德才兼備、以德為先，將有改革意識的人率先提拔上來，之後再結合領導幹部的「能上能下」機制，今後若官員下台，將不再僅僅是因為出現貪腐等問題，尸位素餐、不作為的官員，就算沒有貪腐，也得要下台。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992702</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[首例 馬頒紀念章給新四軍老兵]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992706</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　史上頭一回！16日，馬英九總統利用在高雄鳳山陸軍軍官學校出席三軍五校院聯合畢業典禮的機會，向25名參加過抗戰的中華民國老兵頒發抗戰勝利紀念章。其中家住台南市永康區，高齡89歲的國軍退役醫官張昭明，在抗戰期間就是參加新四軍豫鄂獨立游擊支隊的娃娃兵。張昭明還記得，當時在政治委員陳少敏的帶領下，該部隊曾經多次遭受日偽軍的掃蕩，就連他本人也差點死在敵人的刺刀之下。
　對於參加抗戰的過去受到總統肯定，張昭明在接受《旺報》採訪時表示，為國家犧牲奮鬥，不只為自己，更是為家人、後代，他以國家為榮。
　取得領導抗戰話語權
　藉由表揚曾以新四軍身分參加過對日抗戰的老兵，國防部不僅證明中華民國才是當年領導國共兩黨軍隊抵禦外侮的唯一合法的中國政府，同時也在「誰領導抗戰」的論述上，取得制高點。
　長期以來，在國共內戰中失去大陸統治權的中華民國政府，因為無法走出「戰敗者」的情緒，對於八路軍與新四軍官兵曾經參加抗日戰爭的歷史，向來都是採取全面抹煞或是迴避的態度。
　由於受到50年代「白色恐怖」陰影的影響，哪怕是在台灣進入民主化的時代後，研究抗戰歷史的民間學者也因為擔心被扣上「為匪宣傳」的帽子，對於中共在抗戰中的貢獻始終採取避而不談的態度，更遑論是中華民國國防部了。
　然而，當中共從1984年開始肯定中華民國國軍在抗日戰爭「正面戰場」的貢獻後，台北當局始終迴避討論八路軍與新四軍貢獻的做法，在相當長的時間裡成了大陸、港澳與海外華人批評的把柄。
　一直要等到今年由國防部政治作戰局所出版的《勇士國魂》月曆，國軍才以肯定抗戰期間八路軍殉國將領左權為「中華民國國家烈士」的方式，肯定了中共參加過這場由國民政府所領導的民族聖戰。
　趙衍慶曾當過八路軍
　給予左權烈士身分還只是第一步而已。當大陸民間志願者為平反留在大陸的國軍老兵奔波、尋求大陸的「國家待遇」時，許多人卻遺忘了在1949年兩岸分治後，也有不少參加過八路軍與新四軍的老兵因為不同的原因而流落到了台灣。
　這些人當中比較有名氣的有：曾經在古寧頭戰役中遭到國軍俘虜、故事還被拍成紀錄片的新四軍老兵陳書言；還有去年與柯文哲、連勝文競選台北市長，並得到第3高票的八路軍娃娃兵趙衍慶。
　小靈通－八路軍、新四軍
　八路軍（國民革命軍第十八路軍）和新四軍（國民革命軍陸軍新編第四軍）是抗戰期間，中共所掌控的兩股軍事力量，也是國共第二次合作下的產物。
　八路軍由朱德率領，新四軍則由項英創建。在國軍五次圍剿後，一路共軍在陝西延安建立根據地，成為八路軍的前身；至於未西逃的共軍則在皖北地區打游擊，後來組建為新四軍。（蔡浩祥）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992706</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110334</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[陸改革遇5瓶頸 難以落實基層]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992703</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　中共十八大以來，各項改革皆大刀闊斧的進行，但在改革逐步推動的同時，對於基層方面的落實也是相當重要。包括中共總書記習近平在中央深改組會議上多次強調基層改革；總理李克強甚至親自協助推動，皆顯示大陸由上而下全面改革的決心。但隨著大環境的變化，專家也指出下半年會遭遇到的五大改革難題和挑戰。
　大公網27日刊登由大陸國家資訊中心副處長姜志勇所撰《2015年中改革觀察：下半年改革遭遇五大難題》，文章針對2015下半年在推動改革所將面臨的困境提出5大難題，分別是：經濟情勢緊張，加大改革壓力、改革泛化擴大風險、部分改革正被拖延、中央與地方關係因改革衝突加劇及改革激情衰退後如何再激發改革鬥志。
　文中指出，大陸在進行全面改革的同時，各地方、各單位的改革措施集中出現，紛繁複雜，導致難以分辨，許多改革並沒有針對問題核心，造成改革泛化的現象，而且改革機構的權力不斷擴大，甚至還凌駕於黨和政府之上。
　另外，改革在地方上的落實隨著遇到阻力或在既得利益者阻擾的狀況下，改革者就會協調各方關係，研究出一個各方都能接受的模式。但如此一來改革就必將拖延，尤其在目前改革機制還不健全的情況下，一但改革拖延成了潛規則，將成為許多地方幹部無聲的共識。
　對於大陸不斷推動經濟改革的同時，經濟增長也成為各級政府的主要任務。文中提到在今年，有的縣又恢復了招商小分隊，並下達了招商任務，使得許多官員在本職工作時間受到擠壓的情況下，更沒有多少時間推動改革。
　此外，中央與地方隨著改革的進行，也出現了許多摩擦。文中指出地方基層在面對中央改革命令，時常互相進行指責，而且沒有因地制宜。對此，文末則呼籲中央必須激起各級幹部對於改革的熱情，透過激情和理想來持續推動，改革才可能成功。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992703</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金蟬花替代蟲草 浙民服用中毒]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992707</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　外型與冬蟲夏草極為類似，同樣具有抗腫瘤、壯陽及提升免疫功能的金蟬花，因取得較為容易，經常被當作冬蟲夏草替代品。近日，大陸微信圈卻瘋傳「千萬別亂吃金蟬花，縉雲已有多人中毒」，強調有親友吃了金蟬花後出現腹痛、頭暈、嘔吐的現象。一時間，搞得民眾人心惶惶，深怕會成為下一個受害者。
　浙江麗水縉雲縣五雲鎮的一位中毒的麻姓婦人表示，23日晚拿4株金蟬花燉雞湯，全家人都吃雞肉、喝雞湯，但沒吃金蟬花。唯獨她吃了3株，且只有她中毒，認為問題應該出在金蟬花上。飯後2、3個小時，她就出現頭暈、嘔吐的現象，於是立即就醫，吊了10餘小時點滴。儘管過了2天，全身還是有氣無力，而這些金蟬花，是她去竹林挖來的。縉雲多家醫院也透露，近來，醫院確實出現了一些中毒病人，他們聲稱中毒之前都曾食用過金蟬花。
　金蟬花是一種蟲菌組合體，是大陸三大蟲生真菌（金蟬花、冬蟲夏草及僵蠶）之一。竹林丘陵地帶是生長金蟬花的最佳環境，而端午前後，正是金蟬花「出土」的季節。這段時間，一股搶挖金蟬花的風潮在縉雲縣湧現，通常每人一天能挖兩百株。目前縉雲一株能賣人民幣3元，且買的人很多，很多人都是一百株、五百株買去，不怕銷不掉。至於金蟬花的吃法，一般是拿來泡茶、泡酒或燉雞鴨湯。
　小靈通－金蟬花
　金蟬花俗稱大蟲草，屬於蟲生真菌。形成過程是蟬的幼蟲在蟬羽化前被蟲草菌感染、寄生，當氣候環境適宜時，吸收蟲體的營養轉化成菌絲體，最終蟲體被菌絲體完全占據而只剩下一個軀殼。
　但部分是柳蟬或鳴蟬感染真菌而形成所謂的，醫藥界稱為「類蟬花」，外觀與金蟬花相似，但實際暗藏危機。因其菌絲體五花八門，有的是霉變導致，吃下後會導致腹瀉、致癌；部分是大黃蜂感染，誤食會出現麻痺、抽搐等不良反應，甚至引發中毒。（陳榮正）


★中時電子報關心您：喝酒過量，有礙健康！]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992707</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[鄭弘儀反紀念抗戰 陸批數典忘祖]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992717</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　今年是抗戰勝利70周年，兩岸都舉行系列紀念活動，親綠名主持人鄭弘儀日前在節目上指出，其父在抗戰時曾當過日本兵，如此高調紀念，傷害其父心情，也傷害台灣人民感情。新華社因而刊文批鄭「數典忘祖」，寧可當殖民統治者的皇民，也不願做堂堂正正中國人，對於台灣內部未出現輿論撻伐，感到匪夷所思。
　新華社發表〈紀念抗戰勝利傷到了誰〉的評論文章，批評鄭弘儀對紀念抗戰公然提出質疑，是「咄咄怪談」，也驚訝「未見島內輿論撻伐，真是令人匪夷所思」。
　日據50年 犧牲65萬台人
　文章指出，抗戰勝利也是台灣人民的勝利，1895年日本強占台灣，守台清軍奮起抵抗，4個半月陣亡1.4萬人；在殖民統治台灣50年中，台胞從未停止反抗，犧牲超過65萬人，二戰期間台灣人也沒缺席，在抗戰勝利、台灣光復後，台灣人人揚眉吐氣。
　文章批評鄭弘儀利用社會公器，肆意歪曲史實，而台灣有些人不願分享這分榮耀，「究其根源，在於他們數典忘祖，寧可當殖民統治者的『皇民』，也不願做堂堂正正的中國人」。
　去中國化 台內部無撻伐
　新華社發表〈紀念抗戰勝利傷到了誰〉的評論文章，批評鄭弘儀對紀念抗戰公然提出質疑，是「咄咄怪談」，也驚訝「未見島內輿論撻伐，真是令人匪夷所思」。
　日據50年 犧牲65萬台人
　文章指出，抗戰勝利也是台灣人民的勝利，1895年日本強占台灣，守台清軍奮起抵抗，4個半月陣亡1.4萬人；在殖民統治台灣50年中，台胞從未停止反抗，犧牲超過65萬人，二戰期間台灣人也沒缺席，在抗戰勝利、台灣光復後，台灣人人揚眉吐氣。
　文章批評鄭弘儀利用社會公器，肆意歪曲史實，而台灣有些人不願分享這分榮耀，「究其根源，在於他們數典忘祖，寧可當殖民統治者的『皇民』，也不願做堂堂正正的中國人」。
　去中國化 台內部無撻伐]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:10:01 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992717</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110336</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[《經濟教室》白居易、蘇東坡看加薪]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992699</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　白居易《醉後走筆酬劉五主簿》：「惆悵知賢不能薦，徒為出入蓬萊殿，月慚諫紙二百張，歲愧俸錢三十萬，大底浮榮何足道，幾度相逢即身老。且傾斗酒慰羈愁，重話符離問舊遊。」
　■蘇軾《滿庭芳》：「歸去來兮，吾歸何處？萬里家在岷峨，百年強半，來日苦無多。…當此去，人生底事，來往如梭，待閑看秋風洛水清波。好在堂前細柳，應念我，莫剪柔柯，仍傳語，江南父老，時與曬漁蓑。」
　這一陣子各校忙著舉行畢業典禮，畢業後朋友各奔前程，不勝唏噓，畢業紀念冊上經常會留下一段話：「人生到處知何似，應似飛鴻踏雪泥，泥上偶然留指爪，鴻飛那復計東西。」這是年僅26歲的蘇東坡羈旅行役期間，對人生無常的感慨。
　踏入仕途的蘇東坡，於中央、地方為官，深知民情困苦，年紀愈長，他的感慨就非僅止於造物者的無常，更嘆息於當權者的無德無能，使百姓終年勞苦而難以溫飽。49歲離開黃州本是一大樂事，但愛民的天性仍讓他深情的寫下：「當此去，人生底事，來往如梭，…，仍傳語，江南父老，時與曬漁蓑。」
　蘇東坡一生宦海浮沉，其為官的信念是「民勞吏無德，歲美天有道。」再好的政策，若讓百姓們更辛苦，良法美意全是假的，全是沒用的，他永遠從老百姓的角度來想問題，而非站在自己的利益來做決策。
　白居易 自覺薪俸太高
　蘇東坡一生最佩服的唐朝詩人白居易也是如此，我們都熟悉他的長恨歌、琵琶行，而杜陵叟、賣炭翁、重賦也流露出他愛民的思想，他更在多首詩文裡反省自己的薪俸太高，愧對百姓。
　白居易曾寫道：「七年為少傅，品高俸不薄，乘軒已多慚，況是一病鶴。」南宋洪邁所著《容齋隨筆》記錄了不少白樂天談自己薪俸的詩文，他出任左拾遺曾說：「月慚諫紙二百張，歲愧俸錢三十萬。」，貶江州司馬時說：「散員足庇身，薄俸可資家。」，為河南尹時又說：「厚俸如何用，閑居不可忘。」
　年老退休，朝廷以其德高望重特別給予半俸（所得替代率5成），白居易也心存感恩的表示：「全家遁此曾無悶，半俸資身亦有餘。」
　歷史上除了白居易、蘇東坡時時心存百姓，不為身謀，唐朝詩人韋應物也是如此，他於《寄李儋元錫》詩中寫道：「身多疾病思田里，邑有流亡愧俸錢。」當他看到自己治理下的百姓生活困苦，即每每為自己所領取的薪俸反省並深感愧咎，這樣的例子不勝枚舉，歷史上凡為士者皆然。
　公部門薪資 17年成長22％
　但這些年我們看不到像白、蘇、韋這樣的人了，十多年來台灣民間的日子過的是辛苦的，房價狂漲，物價上揚，惟有薪資長期停滯，在這個環境下，我們的行政院怎麼還好意思提起加薪一事？
　我們觀察民國86年工業、服務業、公共行政業三者受僱人員平均收入，分別是3.0萬元、3.3萬元及3.9萬元，公部門薪資略勝一籌，10年之後公部門更上層樓已達4.6萬元，仍優於私部門，迨103年公部門更達4.7萬元，遙遙領先工業部門3.4萬元、服務業部門3.7萬元。
　近17年來公共行政業受僱人員的平均收入成長22.2％，工業部門成長13.2％、服務業部門成長10.8％，不論從薪資水準或近17年薪資成長率，皆可發現公部門遙遙領先，此情此景，若蘇東坡、白居易在內閣任職，會提出軍公教加薪的建言嗎？毛內閣應深思。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:59 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992699</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110333</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[大陸》A股紅火 中資想回家]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992690</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　截至今年6月上旬，中國股市可說是全球最夯的市場，表現之好，讓許多原先在海外掛牌上市的中資企業（多數是在美國上市的網路科技類股），紛紛琵琶別抱，轉而自上市地私有化下市，準備回歸A股上市。但這些希望重返中國的公司，最擔心的問題是若要回到A股，可能需要花費大把時間。
　據南華早報、華夏時報等媒體報導，過去兩個月，中國股票市場總市值已增加了1.7兆美元。據行內券商里昂證券（CLSA）估算，中國9大上市證券公司的總市值共為3,190億美元。
　A股的火爆，卻讓10多年前作為中國互聯網創業、融資和成長標識的「美國中概股」面臨分崩離析，從美國資本市場退出、私有化的企業已是過江之鯽，數量合計有10多家，而A股誘人的高估值，被認為是本輪「海歸潮」的最大誘因。
　譬如，近日備受關注的創業板個股：暴風科技自3月份首次公開募股後，至今其股價已經飆漲34倍，被投資人驚呼其為今年A股市場上表現最神奇的「妖股」、「神股」。
　陸股誘人 海歸潮掀起
　然而，這家公司曾經在美國上市失敗，經過重組後才回到A股市場。很諷刺的是，如今暴風科技的市值已經是其最大勁敵─在美國成功上市的迅雷（同樣是中國知名網路企業）的6倍。
　中新社報導，作為首家撤銷VIE架構（簡單來說就是海外註冊、中國營運、境外上市）回歸中國國內上市的互聯網公司，暴風科技無疑是有象徵意義且有示範作用的。一位美股分析師說，「暴風科技的漲停，不知挑起了多少在美國，以及準備去美國上市的中國公司回歸A股的熱情。」
　另據華爾街日報報導，奇虎360科技正成為最新一家尋求從美國退市的中國互聯網企業。奇虎為客戶提供一系列網路安全產品，例如安全網頁瀏覽器等，為僅次於百度（Baidu）的中國第2大搜尋引擎。
　近期，奇虎收到了一個財團發出全面收購提議，交易涉資90億美元，財團成員包括奇虎的首席執行長。今年以來，已有10幾家在美上市中資企業尋求將公司私有化，奇虎的私有化規模則是迄今為止最高的。
　回歸時機 要會抓得準
　這些尋求私有化的在美上市中資企業顯然相信，在中國股市飆漲之際，回歸A股上市將能實現更高的估值。奇虎目前基於2015年預期利潤的本益比為24倍，算不上特別低。然而，知名度遠低於奇虎的同行：上海二三四五網路控股集團在深圳交易所上市後，目前的本益比卻高達113倍。
　報導稱，這就難怪一些在美國上市的中資互聯網企業，尤其是那些股票表現不佳的公司，今年紛紛尋求回歸A股。在奇虎之前，尋求從美國退市的中資互聯網公司中最知名的是人人網（Renren），人人網一度被稱作中國版的Facebook。
　然而，報導也指出，回歸的確誘人，但對於已在海外上市的中資企業而言，回歸之路終究將是一個漫長的過程。因為包括退市、拆解VIE架構、排隊上市或尋求借殼的資源，這些都需要一段漫長的時間。如果等市場熱度過了才回歸，到時A股的「風」停了，這些原本想乘著風飛上天的「豬」，恐怕會跌死。
　這點，就以目前回歸進程最快的分眾傳媒而言，6月18日，其借殼的宏達新材曝出因涉嫌內線交易被調查，也令其回歸A股之旅蒙上陰影。看來，回或不回，對當前海外中資企業來說，都是一件糾結的事。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:59 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992690</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[大陸》華人赴美置產不手軟]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992691</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　中國不但愛購買美國國債，更愛購買美國不動產，在過去1年，中國人已經超越加拿大，成為美國房市的第1大外國買主。而市場分析更預估，中國人赴美置產的高峰還沒到來，等到QDII2啟動之後，還會有更多中國富人赴美置產。
　全美房地產經紀人協會（National Association of Realtors）日前公布的報告顯示，中國人已經成為美國房地產最大的外國買主，無論在購買總額與數量上都大幅領先其他國家。
　根據該協會的統計，到今年3月底為止的12個月內，中國民眾在美國購置不動產的總額達到286億美元，比去年同期暴增30％，不但在所有外國買家中位居第1，更是第2名加拿大的2.5倍。
　落腳大城市 強國人愛
　對於中國資金大量湧向外國不動產的情況，金融時報指出，這可能與中國房市減緩、以及政府的反貪腐運動不斷深入有關。尤其是倫敦、紐約、雪梨、溫哥華等英語系國家的大城市，不但擁有良好的生活品質，更具備完善的法治與產權制度，對於有意赴海外投資的中國民眾來說是良好的保值工具。
　華爾街日報則引述居外網的首席執行長Andrew Taylor的說法指出，對中國投資人來說，美國是最適合的置產地點，因為美國擁有龐大的現成房屋，還有許多新開工建案，對於外資的不動產所有權規定也較為自由。
　中國人不但在美國購房的總金額遙遙領先，就連平均購屋的單價也高得嚇人，每戶成交價格達到83.18萬美元。相形之下，美國全國的平均房產成交價格為25.56萬美元，而所有外國買主的平均成交價則是49.96萬美元，都遠不及中國人的成交價格。
　除了買房成交價偏高，中國人在美國買房還大量使用現金。統計顯示，有70％的中國買家是用現金全額購房，比率高於所有外國買家的55％。
　中國目前的富裕人口在全球名列前茅，有財力赴美置產並不令人感到意外。不過令人好奇的則是這些置產資金的來源。因據中國現行的資本管制，原則上每人每年只能匯款5萬美元，而且位在中國的銀行很少為客戶提供海外購屋的大額匯款，顯示中國買家總有辦法繞過資本管制將錢送到海外。
　中國資金 湧向海外
　華爾街日報認為，中國官方可能會在今年啟動QDII2（合格境內個人投資者）機制，5萬美元的匯款額度將會取消，民眾就可以合法將資金移轉到境外，屆時將會有更多的中國國內資金湧向國外。
　對於湧向海外中國資金，中國國際金融公司的分析師認為，QDII2的資金將大幅促進中國民眾對海外房地產的投資，因為中國民眾投資境外股票的管道滬港通已經存在，而且中國人更偏好購買「硬資產」。
　雖然QDII2仍將對民眾的匯款資格設有限制，但市場普遍認為這些限制對於富裕族群來說不會構成大問題。
　市場盛傳，QDII2初期將在上海、天津、深圳等6個城市進行試點。具備QDII2投資者資格的民眾必須有100萬元人民幣的淨金融資產，而且海外投資不得超過淨資產的50％。
　全美房地產經紀人協會的統計還指出，中國人在美國最愛置產的地點是加州，占中國人在美國購房數量的35％，其次為華盛頓州、紐約州、麻州、伊利諾州、還有德州。居外網的統計指出，在今年第1季，中國人最愛置產的美國城市依序是洛杉磯、紐約、休士頓、舊金山與奧蘭多。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:59 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992691</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[北美》線上貸款業搶飯碗]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992696</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　線上貸款業者鎖定中小企業，填補他們所需的資金缺口。由於他們善用科技、讓放貸更具效率，並可大幅降低人事成本，已讓傳統銀行備感威脅。
　■The new lenders say their edge is technology ─ they use automated algorithms to approve borrowers, while a bank uses more costly humans.
　美國中小企業自金融危機後難以取得貸款，導致線上貸款業者趁勢而起，填補他們所需的資金缺口。後者由於善用科技、大幅提升貸款業務效率，也為傳統貸款市場帶來新的衝擊。
　皮瑞拉（Kevin Pereira）去年要為他的剃鬍設備業務申請一筆貸款，不過他往來的富國銀行卻拒絕了。
　26歲的他透過網路搜尋，終於找到一家線上貸款公司Kabbage。後者利用高科技工具，包括連結他的臉書與公司網站進行審核。Kabbage最後批准皮瑞拉的申請，並給予他1萬9千美元的信用額度。
　以科技取代人工審核
　Kabbage、Lending Club與On Deck都是專門從事大型銀行不願承作的小額貸款與消金貸款的線上貸款機構。這些新興機構表示，他們的優勢在於科技。他們利用自動化演算法則來評估申貸者的要求，大幅降低一般銀行的高額人事成本。
　分析師指出，這對申貸者而言雖然是大好消息，但對傳統銀行卻相當不利。高盛預估，這類非傳統線上貸款機構，在5年內可望分食美國銀行業年獲利的7％，約超過110億美元，其中多數來自提供消費者與中小企業貸款。
　Kabbage預估今年放貸金額將超過10億美元，高出2014年的6億美元。其中95％貸款無須經由人力涉入，申請案件最快在7分鐘就可搞定。
　不過在利率處於歷史低點之際，Kabbage的利率卻相對偏高。皮瑞拉表示，他支付的手續費約為他向Kabbage申請貸款金額的10％，換算後年利率約等於30％，即使如此他還是不後悔向Kabbage申貸。
　他說當生意剛起步之際，很重要的是有一筆資金做後盾，無須擔心庫存不足等問題。
　相較之下，富國銀行對小型企業提供的貸款，扣除手續費後，年利率從5到13％不等。
　目前這類線上貸款機構雖然僅占整個貸款市場的3％，不過該部門卻逐漸受到傳統銀行的關注，後者正在尋求透過自動化與非傳統數據，以讓放貸更具效率，並藉此降低龐大的人事成本。
　高盛在5月聘請一名主管，進行線上貸款平台計畫，其市場族群鎖定於消費者與中小企業。擁有兩百多家社區銀行的BancAlliance在2月則與Lending Club合作，從事消金貸款業務的開發。
　Countrywide金融公司曾在金融危機以前，使用自動化科技進行放款，但當時因為時機尚未成熟，導致該實驗走向失敗命運。在2008年買下Countrywide的美國銀行，還因前者使用自動化過程導致貸款出現問題，被迫支付近13億美元罰款。批評人士表示，若自動貸款變得普及，貸款審核標準將會遭到拉低。
　線上數據易被操控
　前銀行監管人員，目前是密蘇里Kansas大學教授布萊克（William Black）表示，對於線上貸款業者利用科技核貸依然持保留態度。他認為數據容易遭到操控，「無法提供客觀答案，只能給予經過程式化的結果」。
　他還警告，有些運算模型太過複雜，連主管或監管人員也無法發現真正的問題所在。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:58 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992696</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[北美》加州光熱發電受挫]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992686</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　連串的失算和技術難題，令太陽光熱發電技術在美國的發展受阻。
　■A series of missteps and technical difficulties threatens to make newfangled solar-thermal technology obsolete.
　根據華爾街日報的報導，美國部分花費高昂的高科技太陽能計畫，其實並未兌現其當初許下能產生巨大電力來源的承諾。
　太陽光熱發電技術，是利用大量的巨大鏡片，把陽光反射到一個集中區來產生超高溫，曾一度被外界大肆鼓吹，能取代以太陽能面板收集陽光的過時做法。但連串失誤和技術難題，正阻礙這種新奇發電科技的成長。
　一項在加州莫哈維沙漠投資22億美元的伊梵帕（Ivanpah）太陽能發電計畫，其目標是每年產生逾100萬個百萬瓦特小時的電力。但根據美國能源部資料，從開始籌畫到現在的15個月裡，發電量只達其目標40％。
　這計畫裡的發電高塔，四周圍繞逾17萬片巨型鏡片，每面鏡片都相當於特大號雙人床，以集中太陽光至高塔的聚焦點，以超高溫來沸騰水來產生蒸氣，藉此推動發電機來發電。
　伊梵帕計畫由BrightSource興建，NRG負責運作。由於它更接近傳統燃燒煤或天然氣的發電方法，因此其效能曾被吹噓成將更優於傳統的太陽能面板發電場。NRG跟谷歌等投資人共同擁有伊梵帕。
　但結果證明，伊梵帕的技術有很多地方極容易出狀況。NRG資深副總裁希柯（Randy Hickok）說，由於不斷更換壞掉的設備，及為找出更好方法運作龐雜機器，都讓伊梵帕無法完全發揮其效能。
　發電技術和維修成本高
　伊梵帕所採用的技術，不像傳統太陽能面板那樣簡單。後者已發展數十年，發電技術不斷提高，而成本則不斷下降。
　希柯說，他們發現還有很多東西要學習。例如工程師必須解決與鍋爐連接的管道漏洞、蒸氣渦輪震動等足以完全毀滅整個電廠的嚴重問題。
　加州能源委員會（CEC）指出，伊梵帕最大的失算之處，是需要更多蒸氣來讓發電廠組運作，才能較原先預設的狀況更順暢和更有效率。
　而且在每天日出前，伊梵帕要先燃燒1個小時天然氣來產生蒸氣，為發電機組暖身，才能有足夠時間收集足夠的太陽光熱來讓機組持續運作。
　另一個意想不到的問題是沒有足夠陽光。當地氣候預測常低估雲層覆蓋伊梵帕的範圍。
　伊梵帕不是美國唯一受挫的太陽光熱發電計畫。像西班牙的Abengoa，2年前在亞利桑那州蓋建一座太陽光熱發電廠，打算每年生產100萬個百萬瓦特小時的電力，但結果發電量只有計畫的一半。
　面板發電量高於預期
　相反地，SunPower的太陽能面板發電場，發電量超過預期。California Valley Solar Ranch在2013年開始運作的發電場，本來預計產生60萬個百萬瓦特小時的電量，但現在發電量較預計目標還要多4％。
　雖然Abengoa和BrightSource繼續在南非、智利和中國，興建新的太陽光熱電廠，但加州大學柏克萊分校經濟學教授認為，已經不可能在美國推出更多類似的計畫。
　因為太陽光熱電廠要投入的費用太貴，而美國的電力公司卻需要發電成本更低的太陽能面板發電場。中國和台灣等大量生產太陽能面板的結果，令太陽能面板成本愈來愈低。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:58 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992686</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[歐洲》高貴的徵才條件]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992687</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　多數英國大型律師事務所和金融服務機構，用口音和旅遊經驗作為選才依據，勞工階級子女即便勤奮向學，也難以越過階級藩籬。
　■The UK's most elite financial services and legal firms operate a "poshness test"that systematically locks talented working-class people out of high-flying jobs.
　畢業於知名學府、海外遊歷經驗豐富、純正的腔調，最好還系出名門，這些看似是英國皇室選妃的條件，竟然是英國多數大型會計師事務所和律師事務所的用人標準。
　可想而知，符合上述條件者多是中產階級的子女，勞工階級子弟即便奮發向上，也很難擠進「貴族精英圈」，讓出身寒微的學子與高薪工作無緣。
　事務所徵才時採用的「高貴程度測試」（poshness test），無疑是給寒門子弟設下一道難以破除的玻璃天花板。
　據英國「社會流動與兒童貧窮委員會」（Social Mobility and Child Poverty Commission；SMCPC）的調查報告顯示，事務所設定的徵才條件通常偏向中產階級，包括是否時常到各地旅行，舉手投足之間是否流露出「貴族氣息」和自信。
　氣味相同 工作效率更好
　調查發現，2014年多達70％的事務所工作機會，是針對私立或精英學校的畢業生，儘管這些學生只占整體的11％。雖然少數幾家事務所有意打破玻璃天花板，更改人才招募方式，但1名受訪者表示，和「氣味相投」的人一同工作，更能提升效率。
　委員會針對倫敦10家頂尖律師事務所和會計師事務所，和3家蘇格蘭銀行和會計師事務所，與負責選才和招募新人的人員進行深度訪談，得出上述驚人的發現。
　SMCPC主席米爾本（Alan Milburn）指出，調查結果顯示，出身勞工階級的年輕人被「排除在高薪工作之外」，應徵者得通過大型事務所的「高貴程度測試」，才能成為它們的一員。
　被問到為何會想招募和自己相同背景的人進公司，1位受訪的主管表示：「這樣的人可以看出我在字裏行間的暗示，能聽懂我說的笑話和弦外之音，我們不會說出可能冒犯對方的話，因為對如何相處了然於胸，一起共事十分有效率。」
　1名雇主承認，公司用人唯「貴」的招聘方式可能會錯失部分人才，不過「問題最終都回歸到預算面，要在茫茫人海中翻過多少顆石頭，才會發現1顆鑽石？」
　倫敦1家律師事務所的人事主管表示：「我個人非常重視應徵者的旅行經驗。」另1名主管也說，「到哪裏度假和曾經造訪的地方」，在面試時非常重要。1家會計師事務所的高層則看重能辨別出身地區的「口音」。
　專家憂心 階級意識加劇
　大型事務所的的徵才對象鎖定羅素大學集團（Russell Group）的畢業生，該集團係由英國20所頂尖大學所組成，以高教育品質著稱，而且與政商關係良好，集團大學的學生以中產階級子女占多數。所以在面試之前，事務所已經對潛在員進先進行一輪篩選。
　負責本調查的倫敦大學皇家哈洛威學院教授艾希莉（Louise Ashley），語重心長的表示，事務所必須拓展招募對象的教育和社經背景，確保一般年輕人和富家子弟有相同的機會和援助，避免英國的社會階級意識加劇。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:58 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992687</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[東北亞》大眾運輸費變貴了]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992688</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　首爾的大眾運輸交通基本費已經調高了！台北市也「打算」取消捷運悠遊卡的8折優惠。而首爾市民對從民生必需品到稅、費無所不漲的不悅，全都怪到總統朴槿惠身上，那麼到時台北的市民會怪誰呢？
　■Subway and bus fares in Seoul will rise starting from June 27.
　台北市長柯文哲打算明（2016）年取消捷運悠遊卡8折優惠，引發台北不少小市民的「不悅」。
　相對於柯文哲的「打算」、即使真要取消，也是2016年的事，首爾市可是就從27日開始，地鐵和公車等大眾運輸的交通基本費用分別多了150韓元（約新台幣4元），調漲幅度各為19％和14.2％。
　時隔3年多 首爾再漲
　這也是時隔3年4個月後，首爾再次調高大眾運輸交通基本費。台北市明年果真取消捷運悠遊卡的8折優惠，則是16年來的首次。
　只是，不知道柯文哲打算調高台北市大眾運輸交通費一事，會不會影響到新北市的公共交通費用？然而，首爾市的調漲動作，卻是一舉讓京畿道和仁川道的地鐵與公車的價格跟著同步上漲，因為京畿道和仁川道的大眾運輸網是與首爾聯結為「首都圈」的公共交通網絡，無法分割。
　漲、漲、漲，從2014年底開始，韓國從首都到各地方，從民生必需品到國家稅、費，都喊漲，不只是交通費，還有水、電、瓦斯等公共費用都調漲了，這讓生活在韓國的市民們愈來愈覺得日子過得很艱辛，荷包是愈過愈扁...。
　正當人民感覺是愈活愈窮的困境中，MERS疫情更是進一步讓生存變得很困苦...。
　朴槿惠民調 再創新低
　可是，妙的是，MERS疫情擴散最嚴重、也最為失控的地區是首爾，然而，不同於青瓦台（總統府）抨擊首爾市長朴元淳應對失當，首爾市民則是將指責的箭頭射向了韓國總統朴槿惠，最近的民調也顯示了同樣的民心所向，朴元淳的支持率創下新高，朴槿惠則再創新低，不到30％。
　朴元淳在首爾市，似乎就像柯文哲在台北市，所有指責的手，也多半都是對著馬政府，柯文哲的聲望在台北市，至今未墜，一如朴元淳在首爾。
　首都圈民眾會責怪朴槿惠，而不是朴元淳，是因為韓國民眾們相信問題是出在「政府」，過去幾年韓國從中央到地方全都毫無節制地開出了太多的福利政策支票，導致國庫「空虛」，政府稅收嚴重短缺。
　政府找財源 萬物齊漲
　國庫空虛，中央政府可從稅、費「開源」，調高菸稅就是這麼來的，但是，地方政府自從「地方自治法」通過後，財政也跟著被要求「自立」，至少要達到逾50％的自主率。因此地方政府都從能夠「 自治」的部分，也就是從公共運輸、水、電、瓦斯等公共費用中找財源。
　所以，住在首爾的韓國家庭想到萬物齊漲，看著愈來愈扁的荷包，一股腦的怨氣都怪到政府身上，政府是誰？當然是由朴槿惠代表了。只是，不知道當台北市的大眾運輸費用調高時，台北市民的「不悅」，會對著誰呢？]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:58 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992688</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[歐洲》荷蘭的稻田發電]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992689</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　近來荷蘭科學家發展出一項革命性技術，可於稻田、紅樹林或溼地中，藉著根部生長於水中的植物進行發電，預期未來將可幫助供電缺乏的偏遠地區。
　■Dutch scientists have developed a revolutionary system that could one day help isolated villages around the world steadily generate electricity.
　近來荷蘭科學家們發展出一項革命性發電技術，可以藉由平凡的稻田，或任何根部生長於水中的植物進行發電，這項新科技被寄予厚望，科學家們期盼未來能夠幫助全球偏遠村落，協助供給穩定電力。
　該計畫是由荷蘭瓦赫寧恩大學（Wageningen University）研究人員所提出，並於2007年取得專利權。2009年時，研究人員更進一步創立研發公司Plant-e，希望能逐步實現計畫。
　目前Plant-e已在位於瓦赫寧恩大學的總部附近，進行初步的商業測試，包括提供300座LED路燈所需電力，此實驗取名為星空計畫（Starry Sky）。
　另外，該公司亦設置Wi-Fi熱點、手機充電站及屋頂發電等實驗。
　這項發電技術利用植物進行光合作用時，會從根部排出額外的有機物質並解放電子，因而讓放置於植物根部周圍的碳電極得以發電，此技術僅須於生長於水中的植物即可進行，包括紅樹林沼澤地、稻田、泥塘，或家中池塘皆可。
　夜晚、無風 仍可運作
　Plant-e共同創辦人赫爾德（Marjolein Helder）表示，此技術的發展，是奠基於植物會產生多過其自身需求的能量。而相較於風力發電與太陽能發電，此技術能在夜晚或沒有風時繼續運作。
　赫爾德還指出，從植物中獲取能源並非創舉，但重要的是，此技術並不會破壞植物，它是一個無侵略性的系統。當水分蒸發或凝固時，發電會停止，但只要再補充水分，或等待冰融化，即可繼續發電。
　前荷蘭環境部長且同時為荷蘭烏得勒支大學（Utrecht University）教授的克雷姆（Jacqueline Cramer）表示，這僅僅只是一個起頭，還有許多事情需要長足的進步，但此技術的潛能十分巨大。
　克雷姆補充道，倘若此技術發展良好，將可為孤立或偏遠地區提供電力，亦供我們所居住的城市及鄉村運用，藉以製造乾淨能源。
　東南亞地區 具發展潛力
　這項極具潛能的發電技術，被認為尤其適合發展於東南亞地帶，當地稻田、紅樹林沼澤及溼地遍布，且許多地區電力供給不足。
　根據世界銀行（World Bank）研究數據指出，柬埔寨擁有電力的人口還不到全國人口的三分之一，緬甸則少於半數，孟加拉亦僅55％，寮國則約66％。
　不過，Plant-e仍有一段相當長遠的路程得走，此發電技術的運作成本仍然過高，且效率不足。目前約100平方公尺規模之系統，所能供給的電力僅能提供一支智慧型手機發電，或讓數個LED燈發亮。
　Plant-e預期過幾年後，相同規模之系統能夠提供2,800千瓦小時的電力輸出，約為平均一個2.2人的荷蘭家庭，所需用電量的80％。
　對此Plant-e表示，初步的開發成果令人振奮，而且真正的問題反而令人出乎意料之外，諸如LED路燈被路人破壞等等。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:58 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992689</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[一周大事－6月21日至27日]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992710</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　國內：△經濟部23日公布5月外銷訂單358億美元，年減5.9%，創22個月來最大衰退。
　△麥當勞24日宣布子公司將撤出台灣，350家直營店採授權經營。
　國際：△恐怖組織「伊斯蘭國」26日在突尼西亞、科威特、法國發動恐怖攻擊，至少造成54人喪生。
　△美國最高法院26日裁定，同性伴侶婚姻在全美合法。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992710</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[社論－真道理性真愛台灣系列 7 打一場讓社會公平的]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992693</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　兩岸道路問題確實是選戰的重要議題，但不是唯一的議題。因為老百姓最後看的是，誰能讓我日子過得更好。「笨蛋，問題在經濟！」屢屢成為最後選戰分勝負的關鍵。民進黨蔡英文提出「依循中華民國現行憲政體制，建構穩定的兩岸關係」及「九二共識的詮釋和名詞問題繼續求同存異」兩說法，雖然內容含糊不清，但大致可說她希望「維持現狀」，不希望兩岸合作大方向出現急轉彎，不希望兩岸合作的關係往後退。對手戰線已經改變，國民黨選戰當然不能只打兩岸牌，經濟問題會是另一個重要決勝點。
　2000年首度政黨輪替後，15年來台灣經濟問題一直未能得到解決性的進展，反而因為政黨輪替，朝野立場不同，不問是非只問立場，一切為反對而反對，讓問題更加錯綜複雜。放開立場追根究柢，台灣的問題出在「四低」，低薪、低物價、低稅收及低費率。雖然從國際競爭力的評比來看，不論是IMF或WEF，上述的「四低」都是有利於投資環境改善及提升競爭力的重要項目，但觀察台灣近年總體經濟的發展，顯然並非如此。
　首先，低薪問題是國內消費不振的主要原因，也是造成悶經濟的罪魁禍首。台灣在1990年之前，經濟高速成長，因為所得分配平均，在社會變得富有的過程中，人民更有消費能力，民眾對經濟成長有感。但2000年後，因為所得分配惡化，經濟成長率雖然仍能坐三望四，民眾卻普遍無感。社會上分到果實的富有階級畢竟是少數，富人又多移往海外工作、海外消費，一般民眾卻長期薪資停頓。薪水是普羅大眾的收入，16年來無增長，低薪就造成社會主體購買力停滯，消費就不振，經濟低迷。
　其次，「低物價」是雙面刃，大多數的時期，低物價環境有利於民眾消費，但若長期為之，對經濟成長還是有負面影響。低物價對零售商來說，意味著收入沒有增加。對製造商來說，國際進口原物料價格變貴，成本隨之提升，政府稅收不能減少，製造商難以維持利潤，只好壓縮零售商獲利空間，市場變得沒有吸引力。台灣很多東西都賣得太便宜，像是十元能買飽滿的紅豆餅或大大的水煎包，因為大家薪水低，所以不敢漲，以免流失客源。成本加上人工，不能計較太多利潤，東西只能便宜賣，但老闆也沒有更多利潤可支付較好待遇給員工，形成一個惡性循環。
　第三，台灣是全球聞名的「低稅收」國家，低稅收使得政府在推動重大建設時綁手綁腳，基礎設施落後，經濟成長動能趨緩，最終形成「政府窮、人民窮、富人富」的現況。
　第四，「低費率」讓人民享受廉價基礎設施，水費、電費、有線電視、停車、公車、火車等交通費率在國際上比較起來都是非常低，一方面造成水電難以節約，甚至浪費，另方面等於縱容及補貼高耗能企業，扭曲資源分配。造成台電、台水虧損，國營事業的虧損畢竟是要全民買單，不僅不符社會公義，也不見得有利於經濟成長。而長期「低利率、低匯率」，對於出口及投資雖有正面效益，但後遺症愈來愈多，除了直接造成進口物價上漲、資金外流、削弱台灣國際購買力及消費信心，更讓產業升級沒有誘因，間接拖累經濟升級轉型。此外，近期高房價的形成，低利率環境的助漲更是關鍵中的關鍵，其更衍生而出M型社會與貧富差距擴大問題等。
　更重要的是，四低大環境下，讓富人有許多套利的空間。這幾年在金融海嘯過後的量化寬鬆環境下，資產價格高漲，擁有資本的人就能賺大錢。《二十一世紀資本論》批判的資本報酬率大過經濟成長率及「世襲資本主義」、「贏者通吃」等現象都出現在台灣，白手起家機會大大減少。年輕人對未來沒希望，只能追求小確幸，更衍生出少子化大問題。
　在缺乏公義的經濟環境裡，需要符合小老百姓「公平正義」的經濟政策，才能扭轉現狀，改變悶經濟結構。首先，要勇於開徵能源稅，提高公用費率，提高房地產持有成本，增加空地、空屋稅改，藉增加富人繳稅及使用者繳稅、用愈多繳愈多兩手段讓通膨適度提高，物價溫和上漲，將可以活化經濟，經濟循環的頻率與強度增加後，民眾的薪水就能夠提升，才能找回經濟活力。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992693</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[有話要說－別害警察不敢用槍]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992709</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　近日媒體大幅報導，桃園員警去年依法攔檢通緝犯，因對方企圖倒車逃逸，員警即持槍朝其腳部開槍，該通緝犯負傷逃逸後傷重不治死亡，開槍員警遭起訴並經地方法院依業務過失致死罪判刑6月，近日高等法院維持一審判決。警政署對此深表遺憾，並憂心本案判決結果，將影響基層同仁在急要狀況下合法使用警械之判斷，除不利於治安維護工作，更強烈打擊了政府執行公權力的威信。
　本案警械使用的對象是通緝犯，依據《刑事訴訟法》規定屬應依法逮捕歸案之人，拒捕脫逃時，依警械使用條例規定可依法使用警槍，另因執法員警緊貼車輛一側，該通緝犯駕車倒車逃離時也對其造成危害，在情況危急的一瞬間，員警對其非致命部位使用槍械，應屬正確合法用槍，法院以最高注意標準作為判斷依據，在情況危急而且是非靜態的瞬間，如何能達成此最高標準之要求？如此豈非與法律「不強人所難」之法理相違背？
　我國法律對於員警的用槍限制遠較其他國家更為嚴格，加上司法實務的高標準檢視，實務上員警對於槍械的使用一向非常慎重，非有必要不輕易使用，相較於國外，我國員警使用槍械的專業水準及對人權的尊重應值得肯定。在過去的案例中，相較於歐美國家，我國員警要自制得多。員警不當使用槍械的標準，國人也較國外要嚴苛。
　員警面對歹徒時，常處於生死一瞬間，且情況瞬息萬變，警政署除關心並積極協助本案同仁繼續上訴，爭取有利判決外，並將持續支持員警大膽合法用槍，也希望司法以同理心給予員警合理的執法空間，當員警有了執法信心及執法尊嚴後，更能無後顧之憂行使國家賦予之公權力，才能有效打擊犯罪，維持社會安定，此方為民眾之福。
　（作者為刑事警察局代理局長）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992709</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[中間選民為洪秀柱按讚]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992694</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　洪秀柱參選總統，在黨內的「最後一哩」，是7月舉行的黨代表大會中獲得「核准」，以她在藍營中受歡迎的狀況看來，內部雖有雜音，過關應無問題。日前，她開始向南行，選台中為首站，當地親國民黨的紅、黑兩派都同聲力挺，唯派系龍頭之一的顏清標沒有出現。再往南，是雲嘉南高屏澎，無一不是民進黨執政，未來步履必然艱辛。　對此次選舉態度曖昧的宋楚瑜，上周末忽然表示，希望國民黨代表大會否決洪秀柱的參選資格，他認為王金平受打壓，很委屈，國民黨不應該這樣對待本省籍同志，如果國民黨由洪秀柱參選，他就有可能參選。　宋楚瑜每逢總統選舉就向國民黨開砲，成為定時定型的劇碼，這對親民黨選立委或小有助益，對國民黨卻造成固定傷害。上回是馬英九，這回是洪秀柱。洪的聲勢不如馬，傷害會更深。　明年選總統同日也選立委，被第三勢力拱為「精神領袖」的林義雄，不滿蔡英文沒有讓出更多選區給第三勢力，罵她「混蛋」。林義雄不諱言這次選舉的唯一目的，是「打倒國民黨」；蔡英文當然也要「打倒國民黨」，但做為黨主席，勝利成果理應留給自己的黨，林義雄卻不作如是想，認為應引進更多人，擴大綠營勢力，勝利成果應共享，即民進黨須知，成功不必在我。
　內憂外患步履必艱辛
　蔡英文挨罵後，改變提名方式，光在台北市就讓出三個選區給第三勢力，另包括和親民黨合作。上述宋楚瑜反洪秀柱罵國民黨的動作，可解釋是「民親合」的起手式。
　國民黨的立委席次會減少，去年九合一選後一般都作如是觀。究竟少幾席？有說10至15席者，有說8至10席者。關鍵是，民進黨在大動作吸納第三勢力及小黨後，就有可能席次「實質過半」，如果蔡英文選上總統，民進黨便「完全執政」，屆時，國民黨不論有幾席，就成為唯一的在野黨。
　明年1月16日轉瞬即至，國民黨總統和立委選舉雙敗的局面是大有可能出現的。那時，說過「選舉成功我辭職，失敗我也辭職」的朱立倫，面臨兌現承諾的壓力，以朱的個性，可能真的走人。馬英九正在打包，準備520交出政權；洪秀柱選敗了，她說過「會裸退，回家吃自己。」唯一還不得閒的是首席副主席郝龍斌，但國民黨已亂紛紛，他這個副主席都可能有人要他下台。
　李登輝雖離開國民黨，他的勢力卻一直存在國民黨內，傳聞他曾告訴日本友人說：「要搞垮國民黨，必須從內部下手。」又嘲諷國民黨是「憨人」，竟然不知他們的黨主席是來搞垮這個黨的。李登輝成功了一部分，剩下的交由他的信奉者伺機而動。簡言之，「打倒國民黨」不只是林義雄和蔡英文的努力目標，也是國民黨內部分人的目標。
　國民黨的全名是「中國國民黨」，他們恨的便是「中國」二字，黨內早有人主張改名為「台灣國民黨」，李登輝的信徒便是這個聲音的主力。倘若國民黨選舉雙敗，這聲音必定又起。
　支持她的人不限正藍
　筆者曾建議洪秀柱選黨主席，這當然不是指現在，是指洪秀柱若選不上總統，應赴另一個戰場，去選黨主席以保國民黨不致產生質變。她在黨內初選獲得46%的支持，之後又聲勢日隆，說明她在國民黨甚至藍營中有廣大支持群，輸了總統保住了黨，徐圖重振黨務、喚醒黨魂，化危機為轉機，失敗會是成功的開始。
　洪秀柱高舉重整道德的大纛，支持她的人，已不限「正藍」，中間選民和年輕族群紛紛按讚，逐漸滾動形成一股狂流，如果明年1月16日後，洪秀柱從政壇消失，難道不是台灣社會的損失嗎？　　　　（作者為自由作家）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992694</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[學生心態M化 台大有責任]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992695</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　集國家和社會眾多教育資源的台大背負著為國家爭取國際頂尖大學的使命，其所作所為難免被社會仔細檢視，這次台大領導學程要求修課同學募款來籌措登南湖大山的經費之事當然也免不了，可惜台大師生在這次的檢視中，終究沒有達到社會的期望。
　社會的期望其實很簡單，就是「己所不欲，勿施於人」。說起來很簡單，做起來卻很難，因為這必須在任事之前都要去分析「己所不欲」的地方，例如登山募款前就要想，若我是被勸募者，我會不會捐款來幫助學生為完成課業要求而登山？那我就會聯想到有些人可能認為這個計畫很白癡和危險，若登山發生意外，我出錢的會不會有疚？另外，這個登山除了完成我們的壯舉之外，沒有別的社會公益之功能，那麼別人為什麼要捐款？
　台大既然收了全國最優秀的學生，除了學識之外，更應該想辦法讓同學們知道民間疾苦，不應該再鼓勵其驕縱之氣，這就要靠老師們好好教導。但前提是老師們也要知道社會百態，不要成為象牙塔裡的菁英，所以台大招募老師時，不應該太考慮血統的純正，非台大畢業不可，而是要考慮老師的專業素養以及社會關懷和謙虛程度。
　當然，今天會造成一群「高上雲端」的老師和同學，十幾年來的教育改革顯然沒有成功，多元升學制度讓身世好的同學比較容易進入台大，幾年來台大弱勢生的比例都不到百分之一，如果我們不對升學制度加以導正，未來「上品無寒門，下品無世族」的現象恐怕會更加明顯。
　導正並不是就要因此而取消多元入學，而是應該考慮如何增加清寒的中等以上程度學生進入優秀大學的機會，過去的繁星計畫顯然不怎麼成功，學生只有偏鄉受重視，弱勢沒有受到關照，所以升學制度如何改變，攸關緊要。例如，如果台大能增加該校新生來自後段家庭（中低收入、或家中第一個有機會進大學）的比例，並且增加對這些孩子的獎學金補助，相信後段家庭的子女更會加珍惜機會，更知道踏實學習的重要，而且多元的學習環境也會改變台大的學風。
　登山募款事件顯示當前大學的M化，學生能力的M化，學生心態的M化，這些都是教育的危機。做為一所全國最好和資源最豐富的大學，台大有責任要注意弱勢生進不了台大的事實，要想辦法調整，而不是將一切依賴、歸咎於升學制度，只要有心就一定可行。另外，對於進入台大的學生更要好好教導其「己所不欲，勿施於人」之道，讓同學們知道世界不是只為他們而運轉。（作者為國立台北商業大學校長）]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992695</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[莫忘來時路／6月28日－先上車後補票成歷史]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992719</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　1999年6月28日，台灣鐵路管理局表示，即日起無票不得再搭火車，先上車後補票將成歷史。也就是說，旅客若無票上車，必須支付補票費用或罰款。
　因台鐵許多車站為開放性，旅客不必通過剪票口就可以進入月台候車，加上售票、剪票等採人工作業，在通勤或運輸尖峰時段，常常無法因應旅客趕搭火車的需求，因此過去台鐵提供先上車後補票，但卻也造成許多民眾故意不買票搭霸王火車的情況，台鐵統計，每天至少有5千人搭火車逃票，一年的補票金額就高達新台幣3億元。
　隨著台鐵推出自動售票與驗票系統自動化，台鐵政策性宣布取消先上車後補票的服務，但列車長或查票員對於主動補票的旅客，有時候也僅要求多付5%的已乘區間票價作為手續費，因而被一些不守法的旅客鑽漏洞。
　民眾故意不買票上車，若不幸發現車上有人查票，就快速趨前「主動」補票，爭取支付5%票價手續費的最低補票，且因起迄站點多由旅客自由心證提報，無票上車旅客還會把搭車距離「以長報短」，縮短搭車區間，降低票價支出，致故意逃票的案件一直無法降低。
　2009年7月，台鐵啟動全面上車查緝逃票行為，旅客沒買票上車，補票一律從列車起站起算，並加罰5成票價處罰，但效果仍然有限，如2012年台鐵補票金額近2億9千萬，2013年補票金額也還有2億7千多萬，而每年被逃票的金額至少7、8千萬元。
　不過，有些曾逃票的旅客，數十年後，偶會突然出現在各車站自動補良心票，例如去年台北站就收到一位60多歲的伯伯親手交付5萬元，說是為了償還當年當兵逃票的車票錢；還有台鐵退休員工匿名幫逃票6年的女兒補票10萬元。這種帶著懺悔信補繳良心票，每年約有10多件。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992719</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110337</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[短評－柯P 去上海吧]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992708</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[　滬北雙城論壇象徵著兩岸的和平發展，就在柯文哲提出新一五共識後，雙方即將進行交流時刻，幕僚先行作業中，傳來大陸方要求台北方釋出「更多善意」，柯文哲初步否決這項要求。也就是說滬北論壇可能觸礁。在兩岸關係需要方方面面的善意時刻，雙方都要珍惜得來不易的互信，雙城論壇無論如何不能中斷。
　雙城論壇一方面是兩大城市之間的交流，一方面是市民之間的互動，這兩個火車頭城市的往來，象徵著兩岸人民之間的友好。從郝龍斌和韓正擔任市長以來，雙城互動良好，包括上海送兩隻貓熊給台北，生了小圓仔，帶給台北市民很多的喜樂。
　柯文哲上台之後，由於他對於九二共識的態度，一度讓雙城論壇陷入絕境，所幸經過各方的周旋，柯文哲提出新一五共識，大陸也接受了。大陸著眼於柯文哲的無黨籍身分，沒有台獨黨綱的包袱，而且柯市長務實的作風，讓大陸對他有信心，另一方面，也是基於雙城論壇不中斷的考量。
　如今傳出大陸方希望台北方釋出「更多善意」而生變。由於柯文哲已經提出了一五新觀點，大陸也接受，不知道還有什麼「更多的善意」需要釋出？相信是其間的溝通和傳話有誤所致。畢竟，技術性的問題可以在論壇上交流，政策性的問題中共中央已經拍板。沒有節外生枝的必要。
　柯市長從「不清楚九二共識的內容」到提出「新一五共識」，算是邁出了一大步，相信他也是著眼於雙城論壇的重要。如今若因為傳話而擱淺，捨大取小，違背初衷，相信不是柯市長所樂見，亦非市民所樂見。雙城論壇的順利進行代表著兩岸的平穩發展，需要各方珍惜，柯P不能不去上海。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:09:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992708</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2178</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[花蓮民宅火警 1男嗆昏送醫]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992677</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[花蓮市中山路、林森路口的連棟木造民宅28日凌晨0時許傳出火警，火舌自1處便當店2樓竄出後迅速延燒，共5棟民宅慘遭祝融，其中1棟民宅有名65歲林姓屋主受困2樓，消防人員將他救出時，林男頭部受傷流血，疑吸入性嗆傷陷入昏迷，已送醫急救中。
花蓮縣消防局代理副局長吳泰濬指出，凌晨0點許接獲民眾報案，中山路1家便當店2樓傳出火警，由於鄰近是連棟木造民宅，消防人員趕到時，火勢已迅速延燒5棟民宅，經噴水灌救，約1個半小時控制火勢，其中1棟民宅傳出有名男子受困，消防人員趕緊破門架梯進入2樓搜救人命，約清晨1時許將男子救出送醫，起火原因還有待進一步調查。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:05:52 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992677</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110306</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[新生代性感女神降臨　男粉絲擠爆簽書會]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992671</link>
      <group>娛樂</group>
      <description><![CDATA[<p>記者翁新涵／台北報導</p><p>粉絲團人數70萬、新生代性感女神「小茉莉」陳瑀希，上周推出第二本寫真書《陳瑀希╳小茉莉 夢幻世界》，人氣銳不可擋，預購開賣不到半小時，便衝上各大排行榜TOP 1預購，27日更舉辦首場新書見面會答謝粉絲，三百位粉絲到場支持，擠爆書店周圍。</p><p>簽書會上，陳瑀希以一襲俏麗純白小洋裝現身，露出燦爛的可愛笑容，以及迷人的身材曲線，一出場便電暈不少男性粉絲。其中排第一位的粉絲，已經在現場等候8小時，還有不少粉絲是從外縣市、外島，甚至海外組隊前來，令陳瑀希看到相當感動。</p><p>她忍不住嗲聲表示，心疼粉絲們在炎熱烈日下，揮汗排隊一上午，沒想到此話一出，現場男粉絲紛紛異口同聲大喊：「排隊不辛苦，見到妳很值得！」叫陳瑀希甜笑在心頭。</p><p>陳瑀希也透露︰「這次的拍攝加入了許多不同以往的想法，讓照片的感覺更多元，不過請大家放心，我原本天真浪漫的甜美氛圍還在，只是多了些深度與韻味(笑) 。我由衷希望想透過這本書，帶給大家一種正面力量，以及永不放棄的信念。」</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:04:32 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992671</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110301</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>104</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[屏東樂遊東港 住民宿探蚵殼島]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992685</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<p>搭船登蚵殼島是到東港一定要有的遊程，多年前我曾經造訪，深刻印象很難忘懷。這處位在大鵬灣內的人工島，是1970年代養蚵人家將蚵殼集中傾倒在潟湖內所形成。漲潮時整個島不見蹤影，退潮時浮現水面的島嶼約7150平方公尺，遠觀猶如白色砂礫島。</p><p>原本擔心平日造訪無船可搭，不過今年開始當地業者鵬福觀光遊艇公司，推出不論平假日2人以上即可出船的服務。由於時間有點晚，我從濱灣公園的遊艇碼頭出發直接登蚵殼島，往返1個人只要150元，因搭船的只有我和攝影兩人，等於花300元就包了快艇呢！ </p><p>由於適逢大退潮，不僅蚵殼島浮現出彎月形狀，中央也凸出水面。因無其他訪客，島上賣蚵的攤販均無營業，我沿著彎月狀的蚵島漫步，欣賞遠處的鵬灣跨海大橋，近處則有蚵農在蚵棚工作，偶爾舢舨船悠悠晃過，竟格外有種寂廖之美。 </p><p><strong>騎電動單車 暢遊濕地 </strong><br />
離開蚵殼島，搭著遊艇我們直接往跨海大橋方向行駛，因為另一艘餐宴船便停泊在附近。船家可讓遊客直接由小艇登上大船，一邊享用船上的鬆餅(180元)、飲料，一邊等待夕陽與跨海大橋輝映的美景。</p><p>造訪時雖然天候不佳，最終只見到霞光映湖，卻度過悠閒愜意的午後時光。船家說，假日來就可以在餐宴船上欣賞鵬灣跨海大橋開啟的畫面，是更難得的經驗。</p><p>潟湖之外，大鵬灣是台灣紅樹林分布的南界，濕地及紅樹林分布頗廣，步道、單車道縱橫其間，傍晚可看到許多人騎單車或慢跑。遊客想租車也很方便，風管處旁就有租賃中心，不論是運動型或電動自行車、電動機車全都有。傍晚從崎峰濕地、經左岸濕地再到右岸濕地的騎乘路線，既能穿梭九曲橋、高大的紅樹林間、又能賞夕陽，值得推薦。</p><p><strong>特色民宿多 創意十足 </strong><br />
由於遊程日漸豐富，大鵬灣又經常有賽車比賽，讓原本沒什麼民宿的東港，近3年來合法登記的民宿已暴增到27家。3年前營業的發現祕境算是早期的一家，大船般的外觀十分醒目。</p><p>老闆阿不拉其實是在澎湖經營民宿有成，返鄉圓父親的夢∼造一幢大船，就叫發現號。民宿從櫃台、房門、房號、救生圈、船錨等裝飾全都細心仿船形式打造，並分高樓陽台房與低樓層無陽台房，與船艙如出一轍，我住的是擁有大露台的大管輪房，只能說超級享受。毋須說，船長房就更豪華啦！</p><p>開幕7個月的水映自在會館設計也很有特色，而且屋頂視野超讚。民宿主人陳俊宏從事魚穫批發，卻愛木成痴，搜集好多年的漂流木。</p><p>後來認識三義一位木雕師父，一拍即合，並利用漂流木製成家具、家飾，最後乾脆開起民宿來擺放。民宿內放眼望去全是木製家具，空氣裡飄著濃濃的木香。雖然不少木材有孔洞或裂隙，但在設計巧思下，不論衣架、書桌、化妝台都充滿設計感，每樣我都好想搬回家呢！ </p><p><strong>【風味美食】無菜單料理 樂嘗創意 </strong><br />
在東港要享受精緻的美食，在地人相當推薦福灣莊園。它是複合式莊園，有頂級Villa供旅人下榻，也有高雅餐廳對外營業，由出身高雄餐旅管理碩士的執行長許華仁親自操刀。為求食材新鮮，提供預約制無菜單料理。<br />
當天我吃的是7道式料理加甜品(1000元)，不僅有黑鮪魚、鐵甲蝦、香檳魚卵等在地海鮮拼成的刺身盛合，肉質鮮美的花雕龍膽斑，</p><p>還有靈感來自台南涮牛肉的黃金鮪肚湯，讓我享受到以高湯淋上鮮魚片的滑嫩滋味；</p><p>此外還有以屏東特產野生石蚵、檸檬，與橄欖油浸潤佐上少許匈牙利紅椒粉的檸油石蚵，入口綿滑、檸香分明，十分開胃。</p><p><strong>摩卡豬肋排 辣中回甘 </strong><br />
雖是無菜單料理，XO醬麵線比薩卻是道換不下來的人氣菜色。以東港手工麵線壓製而成的比薩，佐上自製XO醬，一入口的確讓我驚豔。摩卡豬肋排則是新研發、巧克力入菜的料理，濃稠的醬汁佐上滷得軟爛的肋排，辣中回甘，竟出乎意料的速配好吃呢！ </p><p><strong>【旅遊資訊】</strong> </p><p>★開車：<br />
．大鵬灣濱灣公園帆船基地：國道3號下林邊交流道，或中山高五甲系統轉台88線於竹田系統接國道3號至終點，接台17線直行可抵大鵬灣風管處遊客中心，由風管處旁大鵬路可抵福灣莊園；循環灣道路分別可抵鵬灣跨海大橋、濱灣公園帆船基地及遊艇碼頭。<br />
．發現祕境：從風管處前環灣道路約500公尺圓環左轉前行約500公尺抵崎峰濕地，左轉沿指標可抵。<br />
．水映自在會館：環灣道路至崎峰濕地轉成功路，再接南平路可見。<br />
★搭車：高鐵左營站轉搭左營經大鵬灣至墾丁的墾丁快線(07-235-9847)，於大鵬灣站下抵風管處，對面大鵬路步行可抵福灣莊園；於管理處轉搭屏東客運(08-832-2385)503綠能電動巴士在濱灣公園站下抵遊艇碼頭；發現祕境、水映自在會館民宿則可電話預約，提供大鵬灣站到民宿接駁。<br />
【相關資訊】<br />
★大鵬灣國家風景區：<br />
．(08)833-8100<br />
．<a href="http://www.dbnsa.gov.tw" target="_blank">www.dbnsa.gov.tw</a><br />
★鵬福觀光遊艇：<br />
．(08)835-5999<br />
．蚵殼島接駁往返150元/人、遊湖經典遊程300元/人、饗宴遊程599元/人，不分平假日2人以上即可出船<br />
★蚵殼島服務電話：0933-312-752<br />
★易速達電動車租賃中心：<br />
．(08)835-4006<br />
．一般自行車1小時80元、2小時150元、3小時200元、4小時300元；電動自行車2小時150元、4小時300元<br />
★發現祕境民宿：<br />
．(08)875-0300<br />
．平日1800元起、假日2400元起(均含早餐)<br />
．<a href="http://www.baystory.com.tw" target="_blank">www.baystory.com.tw</a><br />
★水映自在會館：<br />
．(08)875-3330<br />
．12月底前不分平假日房價一律4800元，含早餐及英式下午茶、價值200元面膜<br />
．<a href="http://www.wrae-hotel.com" target="_blank">www.wrae-hotel.com</a><br />
★福灣莊園：(08)832-0888；用餐須預約<br />
 </p>@@]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:00:17 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992685</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110311</freeImg>
      <parentCate>2174</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[競選總部入厝　洪慈庸期許台中煥然一新]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992673</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[<p>記者林靖堂／台北報導</p><p>被視為第三勢力最有實力候選人之一的時代力量洪慈庸，27日舉行競選辦公室入厝儀式，洪慈庸表示，自己身為后里的女兒，將腳踏實地從后里出發，用「新」力量為更好的家鄉而戰。洪慈庸希望，競選辦公室能吸引鄉親來這裡討論公共事務，傾聽鄉親的聲音，了解大家的需求，尤其該辦公室更要扮演年輕人舉辦論壇，關心地方事務的據點。</p><p>洪慈庸指出，從二月宣布參選至今，承蒙長輩及支持者的熱情介紹，已開始進行地方上的走訪，未來會更加勤走基層與對話，做一個能真正傾聽民意，認真監督問政的立法委員。</p><p>她說，自己的競選團隊已初步成形，團隊夥伴都是長期關心公共事務的青年朋友，未來也將陸續進駐辦公室。而現階段的國會絕對需要新力量投入進行改革，這也是她選擇代表時代力量投入此次選戰的初衷，洪慈庸有信心自此刻開始，用最踏實的腳步，展現出新政治、新氣象及新力量，帶給神岡后里的台中市民煥然一新的感受。</p><p>而與會的中研院法律學研究所研究員黃國昌表示，洪慈庸的參選代表的不只是年輕力量的覺醒，也包括許多世代對於改革的希望，時代力量也絕對會以全黨的力量來支持洪慈庸為家鄉而戰。</p><p>日前甫加入時代力量的東吳大學教授徐永明則表示，人民應該把國會贏回來，讓立委真正為人民發聲，讓洪案等不公義的事情不再發生。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:00:00 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992673</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110302</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[超商父親節早鳥預購開跑　聶永真設計商品再次收藏]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992672</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[<p>記者彭夢竺／台北報導</p><p>過完端午節，時序雖然還沒進入7月，超商父親節預購就搶先開跑，即日起祭出有58個熱門品項，以運動健康、居家生活、精補類、營補類、3C商品等為主，方便消費者在門市購物，預計再創父親節搶購熱潮。</p><p>7-ELEVEN即日起到8月4日推出父親節預購，共有58個熱門品項，售價自299元到22800元之間，以爸爸們喜愛的運動健康、居家生活、精補類、營補類、3C商品、食品水果等商品類別為主，像是Imiro電動自行車，12吋市場最低價18800元；路跑熱潮正夯，所以像跑步腕錶領先品牌Bryton Amis GPS時尚跑步錶，售價2680元，方便消費者在門市購物，預計再創父親節搶購熱潮。</p><p>此外，業者表示，他們首次授權OPEN家族肖像，由華文創股份有限公司監製的3D真人動畫電影《OPEN!OPEN!》即將在8月7日正式上映，他們搶先推出10周年主題專案架，祭出一系列電影肖像生活用品，像是雨傘、雨衣、水壺等，還有電影包裝的糖果、零嘴、飲料等，總計超過40款選擇，指定商品更推出任選第2件6折，還有限定統一系列商品任2件免費送電影信片兌換券，讓喜愛的粉絲們可以收藏。		CITY CAFE繼5月底與台灣在地知名設計師聶永真合作，推出2015年夏季咖啡杯款後，成功引發熱烈的網路迴響，讓喝咖啡也可以很時尚。業者表示，他們再次與聶永貞進行第二度合作，同樣以詼諧幽默中帶點微酸的文案為設計主軸，並以繽紛的大色塊為設計，限量推出3款品牌帆布包、2款品牌布書套、2款陶瓷杯組，即日起至7月20日採預購制販售，取貨時間預計於7月底陸續到門市，讓消費者一次珍藏。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:00:00 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992672</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110303</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>999</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸案 負責人等5人移送]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992670</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[八仙樂園爆炸案，造成數百人重、輕傷，受傷人數持續增加中，新北市蘆洲警方漏夜偵辦，認為主辦單位未盡安全維護義務，28日凌晨3時許，將主辦單位「玩色創意」負責人42歲男子呂忠吉、負責硬體設備的33歲男子邱柏銘、40歲特效師廖俊明、負責噴灑二氧化碳加七彩粉末的員工19歲男子盧建佑、42歲男沈浩然等5人依業務過失重傷害、公共危險等罪嫌送辦。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 03:55:48 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992670</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110300</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[希臘1／3提款機錢被提光]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992669</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[3家銀行界消息人士指出，由於害怕希臘即將因拒償國債而被踢出歐元區，希臘民眾27日瘋狂提款，全國1/3提款機因此金盡機亡，焦急的希臘民眾排在自動櫃員機(ATM)前等候提款，儘管總理齊帕拉斯做出驚人呼籲，對債權國要求的樽節財政條款，進行全民公投，而讓雅典當局瀕臨無法償還外債的危機。
「路透」新聞通訊社報導，希臘全國5,500台ATM中，約2,000台歐元紙鈔被提光光，銀行界正慢條斯里補鈔中；由於補鈔需時1到2個鐘頭，因此導致人龍愈排愈長。
希臘某銀行高層向路透表示，27日一天中，希臘銀行系統被提走約6億歐元(約210.36億台幣)，另一位則估計逾5億歐元。
儘管過去2周內，希臘有些日子擠兌逾10億歐元，但27日提款幾乎全由ATM；希臘限制ATM提款每日在600到700歐元之間。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 03:26:10 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992669</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110299</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八里爆炸意外衛生局凌晨公布314名傷患名單 分送27]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992665</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[八里爆炸燒燙傷名單，衛生局今天凌晨公布共有314人送醫，分送27家醫院，其中包括由消防局送的229人與85名自行送醫，重傷人數近90人，名單如下：

　吳妏儀、陳信彥、吳思丘、賴奕誠、何承儒、陳宏明、謝孟云、陳婉萱、劉嘉舜、周穎珊、彭文郁、王捷垠、鍾翰德、廖千輔、陳佳杰、翁敏、蔡守文、吳聲宏、簡侑潔、古澤霖、葉紀彤、李宜霖、賴思妤、侯志毅、施智耀、邱婉婕、李若嫣、李恩澤、高子淇、廖宇晴、梁綺玹、陳玟靜、張聖棻、李鴻雯、劉徑菱、潘人緯、楊雨璇、劉姿伶、洪士幃、陳煌文、劉佳雯、楊濡齊、茅向安、黃怡瑛、吳霈、王漢文、阮俊銘、李昱潔、趙家欣、陳玉璽、李昇峰、陳薇涵、顏子鈞、郭家豪、劉泰麟、黃家慧、徐健凱、張群志、王韋博、徐子涵、蔡惠美、藍天龍、朱利、黃冠彰、謝耀章、黃曉柔、詹子慧、葉如昀、吳玟錡、薛明娟、林志洋、林峻嘉、錢詩涵、余政霖、曾和健、林霆諺、張紫晴、陳怡安、簡子閔、吳家佑、鄭安傑、梁勝凱、洪韶亨、朱正煌、童馨卉、蔡若安、王怡蓁、陳建宏、陳怡方、薛安琪、王熙、詹閔鈞、丁子林、李志辰、張志勳、宋芷薇、朱秀春、林相妤、羅佳晴、李正儒、郭佳瑋、陳昱仁、黃博煒、李沛芸、李仕偉、陳政佑、游雅雯、許迪軒、簡邵良、翁廷蓁、胡怡萍、謝凱守、謝依霖、賴各麒、王宣羚、陳恩霈、葉怡亭、曾曉婷、夏文玲、張淑怡、林譽庭、林君勳、郭昕芸、陳佳鈴、賴韋翔、洪煥元、曾玉倫、盧立銓、吳妍婕、楊靜雯、陳廷任、林嘉俊、林珮璇、黃詩婷、林佳蒨、蔡心瑜、林宗叡、黃冠融、陳學宇、賴柏豪、蘇家陞、陳柏璋、林筱雯、吳宛儒、謝易軒、林芷均、邱馨慧、曾怡臻、劉致葦、呂欣祐、吳得明、郭晉瑋、陳依欣、賀意涵、范詩敏、鄭之瑄、王勛、楊濡棋、陳姍宜、張雅棋、劉宗毓、賴柏豪、張慈恩、朱昱榛、游凱茹、鍾珮潔、黃小軒、陳姿吟、林思庭、黃子羨、趙子霆、江天豪、張庭瑄、鄭平暄、張庭瑜、李珮筠、林子棋、鍾博宇、林愛蓉、陳玉璽、李昇峰、崔？絃、高梓修、王昱仁、呂智強、紀曉彤、葉宏晉、高笛鈞、李晏宇、覃輝世、黃靜君、陳羽蓉、林佳誼、郭嘉檸、陳孟宏、張廷瑞、許文菁、李卓翰、曾芳津、陳仲蔚、古雅禎、陳志展、張鈞翔、王權治、白珍瑜、王靖雯、黎友翔、陳兆祥、曾嘉淳、周育英、賴政楙、劉國盛、王靖雯、鄧慶如、林宜、邱奕豪、鄭子毅、梁之皓、徐英耀、歐文凱、黃士綸、梅凱翔、余紀萱、林愛蓉、李慧珠、高明富、FOURI、白珍菱、段沛琪、張廷睿、蔡凱雯、陳思妤、李慧珠、賴佳琳、陳柏文、江亭蓁、廖先奇、李世中、黎光哲、吳佩郡、盧建佑、陳柏承、姚政宇、謝至中、葉迦恩、李宜誼、江挹藩、吳芷儀、王玉如、蘇庭緯、林思家、陳柏元、張晏箏、彭淑娟、鄭乙河、陳君禮、黃尹柔、陳冠豪、顏脩宸、呂冠庭、陳梅靜、俞力瑋、王韻雯、周偉強、張郡慈、高嘉君、黃勇豪、曾怡翔、汪挹藩、林瑋倫、黃國哲、李芷綺、葉東昇、李俞誼、吳季春、李佩玲、李羽嵐、李翊如、羅舒薇、何長杰、陳勁綸、鄧安棋、楊婉貽、溫啟鴻、蔡雅婷、李明達、柳新彥、黃紹偉。

　另外還有不少無名氏，如民眾需要詢問八仙樂園受傷親友送往的醫院，新北市內請打119，其他縣市請致電（02）89512523查詢。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 02:56:00 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992665</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[確保銀行穩定 希臘續與ECB緊密合作]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992667</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[（中央社雅典27日綜合外電報導）希臘副總理德拉加薩基斯與歐洲中央銀行（ECB）總裁德拉吉會晤後，在推特發文表示，希臘政府將會持續與ECB及希臘央行緊密合作，確保銀行體系維持穩定。

    繼總理齊普拉斯（Alexis Tsipras）決定把紓困協議交付全民公投，加深希臘在歐元區未來命運的疑慮後，希臘人今天紛紛在自動櫃員機前排隊等待提領現金。

    德拉加薩基斯（Yanis Dragasakis）在推文中表示，「繼今日在布魯塞爾與德拉吉（Mario Draghi）會晤後，德拉加薩基斯和（希臘談判代表）查卡洛托斯（Euclid Tsakalotos）表示，希臘政府將會持續與ECB及希臘央行緊密合作，確保希臘銀行體系維持穩定。」

    此外，繼反對黨譴責政府決定舉辦公投後，希臘總統府今天表示，保守派在野黨領袖薩瑪拉斯（Antonis Samaras）28日將與希臘總統舉行會談。

    新民主黨（New Democracy）黨魁薩瑪拉斯於本週稍早前表示，他願意加入跨黨派政府，致力挽救瀕臨破產邊緣的希臘。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 02:56:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992667</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>103</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[「我不說誰說？」世新廣電畢製《東所》受難者觀影]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992668</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[1950年6月25日，隨著韓戰的爆發，島上肅清異己的白色恐怖也越發厲害，許多政治嫌疑犯被關在稱為「東所」的軍法處監獄等待審判；為了回顧65年前的那段不該被遺忘的歷史，著名黨外人士張富忠、陳素香決定27日於舊址舉辦一場如「老朋友聚會」般的紀念放映會，封街播放世新大學廣電系學生林家民畢業製作電影《東所》，許多白髮蒼蒼的白色恐怖受難者齊聚一堂，透過影片敘舊憶當年，而導演林家民說自己並不是最適合拍攝此片的人，但他問「大家都不說？那誰說？」<br /><br />    走到現在的台北市青島東路3號，只能看到聳立的喜來登大飯店，但在65年前這裡卻是關押白色恐怖政治犯的台灣保安司令部軍法處監獄「東所」，今晚一旁的錦江街擺滿紅色塑膠椅化身蚊子電影院，陳明忠、吳澍培及郭金華等多位白色恐怖受難者到場觀看《東所》，並於映後發放由場景監獄拆下的木塊給觀眾作紀念。&nbsp;<br /><br />以前的「東所」軍法處監獄封街，播放世新大學廣電系學生林家民畢業製作電影《東所》，許多人看了落淚。（葉信菉攝）    《東所》描述1950年前後一群在台共產黨地下黨員獄中的故事，他們或許來自不同地區、操著不同口音，但在牢裡卻一起談論理想、一起遭受訊問甚或分化，隨著影片的進行，群眾彷彿一起回到當年的東所，在影片的催化下，原先以幽微燈光展現高貴感的喜來登顯得陰森，影片中更有不少觀眾在黑暗中默默拭淚。<br /><br />    會後，好幾位政治受難者前輩宛如同學會般的聚會敘舊，政治受難者馮守娥說影片中唱安息歌的場景就和自己當年經歷的一樣；另一位政治受難者王全美也藉著影片憶起當年「牢房中5個最後只剩自己1個」的過去，他說過去被關了14年，實際居住的監獄遠比影片中更擁擠、難熬，好比屠宰場，而處決往往選在清晨剛破曉，被唸到名字的人早有心理準備，談起當時與同伴告別的情形，王全美沉默了，最終只淡淡說了一句「就是...很難過」。<br /><br />許多人特別來到「東所」，觀看白色恐怖紀錄片《東所》，默默流下淚光。（葉信菉攝）    政大廣電系教授郭力昕於映後座談中提到，自己任教20年來沒看過學生拍攝這種關注政治及歷史的電影，導演林家民的用心令他佩服；而林家民於映後座談時先感謝他的製作團隊及前輩，隨後說自己選擇此題材的原因是父親及祖父皆為政治犯，一位被關了2年、一位被關了27年，因為這樣特殊的家庭背景，讓他從小就接觸許多政治犯的爺爺奶奶，記憶中那些爺爺奶奶常對他講故事講著講著就哭了，但那哭泣卻不是為了自己，而純粹出於一種利他及理想，就是這些政治受難者的故事感動了他，讓他決心借錢也要完成這部片。<br /><br />    會後，林家民積極穿梭於眾多政治受難者間，伯伯、奶奶的叫著，可以看出彼此間的親暱情誼，而在與記者提到如何幫助其他沒有類似背景的同輩進入狀況時，他情緒顯得格外激動，他說自己仍然在學習怎麼當個引導現場氣氛的表演，但自己仍然不夠懂，所以團隊都很努力地陪著他，他一度語帶哽咽地說「我覺得很多當年的老前輩都在現場幫我們的忙，他們是被社會壓迫的那一群，我感覺到他們在看著我、幫我」。<br /><br />    談起年紀輕輕卻要想辦法拍出幾個世代前的沉痛，是當代學生畢製中難見的題材，林家民有點無奈地說「我並不是最適合的人啊，我什麼都不懂，我只是第一次寫劇本、第一次導戲，但大家都不拍、大家都不說？那誰說？」他說自己從小先認識一位位政治犯的名字，一直到16，17歲自己開始走上街頭、開始想了解更多東西時，才慢慢去挖掘藏在這些政治犯爺爺奶奶名字背後的故事，他認為雖然目前台灣不會再面對當時肢體的苦難，但卻要面對可能更難改變的社會，希望自己的努力能讓台灣社會變得更好。<br /><br />上一個世代，台灣過的並不好，希望下一個世代，能夠透過白色恐怖紀錄片《東所》，帶給台灣更美好的明天。（葉信菉攝）    &nbsp;<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 02:21:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992668</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110298</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸 劣賊趁亂打劫]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992662</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[八仙樂園27日晚間爆炸案，導致數百人送醫，紛紛受到輕重傷，豈料晚間竟有年約40歲的王姓男子趁亂打劫，翻開傷者的皮夾、隨身包，更徒手撬開置物櫃，偷走手機、錢財等個人財物，警方眼尖發現他形跡可疑，旋即上前將其壓制，並帶回八里分駐所偵訊，全案將依竊盜罪嫌偵辦。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 02:11:57 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992662</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[侯友宜探視傷者：追究責任]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992663</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八里八仙樂園27日晚間近9時傳出火警，新北市副市長侯友宜夜間前往淡水馬偕慰問傷患，侯進入醫院後一一與傷患對話，待了將近1小時才步出醫院。侯指出，市長指示八仙樂園立即關園、接受相關調查，追究責任，檢察官已介入偵辦。
八仙樂園內當時正舉辦Color Play Asia 彩色派對活，疑似是高濃度彩色粉末碰上火源瞬間閃燃，造成現場200多人受傷送醫。淡水馬偕擠滿受傷病患，目前淡水馬偕有70名傷患、台北馬偕22名傷患，其中19人在加護病房。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 02:10:20 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992663</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110295</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園火警  國軍加入救援]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992664</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[快點讓開，快點讓開！新北市八里八仙樂園27日晚間近9時傳出火警，運載傷患的救護車陸續抵達淡水馬偕醫院，連軍方都派出支援，一度因為床不夠用，國軍救護兵僅能用抬的將傷患抬入醫院。
醫院內擠滿傷患，家屬進進出出，不時聽到「有看到我女兒嗎？有看到嗎？」醫院慘狀不下於現場。醫院內醫護人員忙進忙出，連喘息機會都沒有，不斷急救、止血。
陳姓傷患表示，園內當時正舉辦Color Play Asia 彩色派對活，當時有人抽菸，疑似是高濃度彩色粉末碰上火源瞬間閃燃，聽到爆炸聲響，所有人不斷往後衝，尖叫聲此起彼落，實在太恐怖了！
依行政院目前統計，該意外目前造成現場200多人受傷送醫。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 02:07:15 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992664</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110296</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸案災害應變中心　1時30分一級開設]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992659</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[<p>記者王鼎鈞／台北報導</p><p>新北市府表示，八仙樂園爆炸案災害應變中心於28日1時30分一級開設，市府相關局處進駐災害應變中心，八里區災害應變中心同步進行一級開設。</p><p>消防署零時35分發布統計，現場受傷民眾已全數送醫，消防機關送醫229人。其中，重傷97人、輕傷132人。</p><p>台北市政府呼籲雙北市民，如非急症請暫時不要送急診，因雙北各大醫院目前都投入接收粉塵爆炸火災傷患行列，急診的人力吃緊。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:50:48 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992659</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110293</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙派對彩粉釀大禍  衛福部：研議加強管理]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992666</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[新北市八里區八仙水上樂園27日晚間驚傳粉塵爆炸意外，229人燒燙傷，衛福部長蔣丙煌表示，這是國內第一次在開放空間發生這種意外，將研議加強管理娛樂用途的金屬彩色粉末。<br /><br />    蔣丙煌28日凌晨前往台大醫院慰問傷患，他受訪指出，以往金屬粉塵爆炸發生在工廠的密閉作業空間，這次八仙樂園的事故卻發生在戶外開放空間，原因仍有待調查，對於派對娛樂用途含有金屬的彩色粉末，研議加強管理。<br /><br />    由於傷患眾多，馬偕、榮總等醫學中心傳出病床不敷使用，蔣丙煌也指示協調醫院調度轉送傷患。<br /><br />    蔣丙煌代表行政院毛治國，在醫事司長王宗曦、健保署長黃三桂陪同下。第一站先到台大醫院急診室，蔣丙煌在了解傷情後，叮寧院方全力救治，不要擔心有沒有健保卡問題，也感謝醫護人員的辛苦。隨後蔣丙煌等人前往淡水馬偕醫院，了解傷患分流轉送住院事宜。<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:49:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992666</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110297</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[彩色派對主辦人：風勢太大，引燃粉塵]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992660</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[<p>社會中心／新北報導</p><p>八仙樂園27日晚上舉辦Color Play Asia─彩色派對活動，驚傳粉塵閃燃，造成現場大量民眾燒燙傷送醫，主辦單位表示，可能是風勢太大了，引燃粉塵。</p><p>這次主辦Color Play Asia─彩色派對活動的是瑞博國際公司。主辦人呂忠吉表示，活動要辦到9點結束，色粉是剩下的、最後的，讓大家興奮完，然後離開。</p><p>呂忠吉未在現場，是在場外等著看退場情形。他說，意外發生原因每個人看的角度不一樣，他覺得是風勢太大，風勢大助燃所引起的。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:34:18 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992660</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110292</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[希臘態度強硬 歐元區耐心漸失]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992654</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者江今葉布魯塞爾27日專電）反撙節的希臘左派政府在與歐元區長達5個月的協商過程中，挾民意自重，對外頻頻放話，甚至不惜訴諸公投，讓歐元區耐心漸失，希臘債務違約機率飆升。

    由齊普拉斯（Alexis Tsipras）領導的左派聯盟（Syriza）今年1月25日以反撙節為訴求，贏得希臘人民的支持，取得執政地位後，展開和歐元區長達5個月的債務展延協商。

    挾著民意支持，齊普拉斯在與債權人及歐元區協商過程中，儘管剛開始時態度強硬，毫不妥協，但隨著6月底債務即將到期，齊普拉斯政府感受到時間壓力，態度有所軟化，多次提出修正方案。

    但畢竟齊普拉斯內閣是在反撙節立場下組成的，他所提出的改革清單仍是以討好國內民眾為出發點，改革程度有限，讓債權人擔心效果不彰，不願背書，要求雅典當局擴大並強化改革力道。

    為了迫使債權人屈服，齊普拉斯昨天深夜做出政治生涯的大豪賭，將是否接受債權人方案的決定權交給全民公投。

    這突如其來的舉動，讓歐元區感到不能接受，歐元集團主席戴松布倫（Jeroen Dijsselbloem）就直言，過去幾年，歐元區提供大量金援協助希臘走出經濟困局，過去5個月也一直盡力希望能討論出一個各方滿意的協議，卻仍破局，希臘債務確定會在30日晚間到期。

    雖然希臘財政部長瓦魯費克斯（Yanis Varoufakis）希望以公投施壓債權人於未來2天內修改改革清單，以便能在7月5日的希臘公投上被希臘民眾接受。但從歐元區各國財政部長語氣越來越重，態度越來越不耐，甚至開始討論「B計畫」來看，希臘政府的如意算盤可能打錯了。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:33:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992654</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園大火  傷者查詢電話]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992652</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[（中央社台北28日電）新北市八仙水上樂園27日晚舉辦「彩虹趴」，疑因粉塵爆炸，造成超過200人受傷、近半傷勢嚴重。新北市與救援指揮中心提供查詢電話供民眾查詢。

    新北市政府表示，如民眾需要詢問八仙樂園受傷親友送往的醫院，新北市內請打119，其他縣市請致電02-89512523查詢。

    此外，指揮中心提供0963257119轉9的電話，也可查詢病患所在醫院。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:32:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992652</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲紅毯眾星出招　個人意見獨特見解]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992657</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[第26屆金曲獎昨晚順利落幕，不少男女藝人都盛裝打扮出席盛會。天后蔡依林在紅毯上一襲超深V禮服令不少網友為之驚艷，連知名部落客「個人意見」也說「閃耀、華麗、典雅、性感，恰到好處完美呈現出她」，大讚蔡依林造型非常成功。
&amp;nbsp;
而個人意見犀利又獨特的見解，一向令網友們期待他的講評，來看看今年金曲獎上的眾家大咖們，盛裝出席的裝扮是否能像蔡依林一樣獲得好評吧。（隋昊志／綜合報導）

看了幾年的金曲獎，發現詹雅雯超不可忽視的，這次的塑膠禮服堪稱本屆最驚人，結合了黑色垃圾袋的材質與礦泉水包裝的結構，腰部以上其實很漂亮，但這件裙子實在太可怕了。穿上這件衣服以後鞋啊髮型啊配件啊都不重要了（厭世）。資料照片個人意見用對話方式呈現，小S身上禮服上半部好像被什麼野生動物襲擊過一樣。而大S身上禮服布條與蕾絲的組合，好像情趣內衣店主辦的綁絲帶祈福活動一樣。綁在腰間的那條，很像抽血時綁在手上的帶子。資料照片周杰倫其實永遠讓人猜不透他會打扮成怎樣（比如有一年他就打扮成羅志祥），結果今年就是走一個還不錯的路線，他遠遠走來時我有點想叫他把衣服還給Justin Bieber，但近看就知道這是他的衣服無誤。資料照片戴佩妮是一個在思索的女人。穿褲子總不會錯吧？可是穿褲子會不會太簡單？在屁股後面拖一個尾巴好了，雞屁股為什麼叫七里香呢？大家看到我的背會稱讚我小露性感嗎？我的髮型ok嗎？有時候我也有好多思緒，我是一個在思索的女人。資料照片李愛綺走一個婚紗大展的路線，而且走婚紗大展抽汽車的路線也就算了，又不是沒人走過，他的這次婚紗大展，舉辦預算感覺也有限（所以獎品可能不是汽車，最大獎是摩托車和三十分的鑽石項鍊那種）。資料照片孫淑媚的衣服在走紅毯時看起來蠻怪的，很像那種絨裡洗碗手套的背面（脫下來扭成一團堆在洗手台邊那種），但站定照相時還挺合理的，整體搭配不過不失，但重點是，大家如果去搜尋去年的文章，會發現他的鞋子徹徹底底的是同一雙，展現了勤儉持家的美德（感人）。資料照片大家簡直是有一個傳承的概念，在台灣的三大頒獎典禮裡面至少有一個人要穿有黑蝴蝶結的白禮服（到底為什麼這是個謎啊），而這次由王若琳接棒，這件衣服很有復古味，倒是跟她的獨特氣質很搭配，但我覺得鞋子是這個造型的敗筆，沒能用配件把這衣服表達出現代感（以及她需要一個熨斗）。資料照片A-Lin為大家帶來今晚的第一個高潮，她身上的衣服雕梁畫棟（這成語是這樣用的嗎），在精緻的民俗風與民俗之間，有一道微妙的界線，這條界線，她跨過去了。這衣服彷彿廟裡的牆上那種二十四孝故事彩繪，比如胸前可能是哭竹生筍，背後是臥冰求鯉，而整體則呈現一個彩衣娛親的概念。資料照片俐落的直髮和華麗的珠寶，加上紅色的禮服顯得很大器，但我不太確定這個袖長是不是做理想的選擇，有可能讓比例顯得沒那麼理想，還有就是這條腰帶，我覺得有一條腰帶是必要的，但有必要又是這個封箱膠帶的氣氛嗎？他是在與搬家公司進行一個置入性行銷嗎？其他部分，整體輪廓都很完美，就是在一點點的細節上需要斟酌。資料照片陳奕迅永遠值得期待，他的造型永遠令人印象深刻，永遠充滿了非他不可的氣氛（現在想想我記得很多套他穿過的衣服），這次的衣服可能不是他最讓人難忘的，但我相當喜歡，（身上的圓形徽章是在追求一個九星連珠的效果嗎。）資料照片林憶蓮的紅色禮服有很美的垂墜細節，在紅毯上穿紅禮服永遠是巨星的選擇，但這個髮型感覺很九零年代（就那種你在比較城市邊緣的髮廊會看到貼在牆上那種，模特兒會畫紫色的眼影和下手很重的腮紅），配飾簡單了些。資料照片魏如萱，你把衣服還給蕭淑慎！資料照片楊千霈之於頒獎典禮紅毯，就像粽子之於端午節，月餅之於中秋節，她今年一如往常表現優異，莊重但又不與入圍者爭奇鬥豔，髮型配件都恰到好處，我喜歡這件衣服腰間的鏤空，讓本來可能會顯得沈悶或成熟的長禮服多了一點新鮮感。資料照片莫文蔚這件衣服實在很糟糕，即使憑藉著他是莫文蔚這個事實，也不能改變，他看起來像是某種奇怪的浴簾窗簾或者長得很大的浴帽（或故宮推出的翠玉白菜雨傘，再不然就那個教油畫的外國阿伯畫出來的海，這衣服激發出無限的想像力啊），髮型與配件都沒有幫助，對於這紅毯常勝的她來說，是一個罕見的失手。資料照片]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:30:02 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992657</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110291</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[派對彩粉首次釀禍  蔣丙煌：研議管理]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992653</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者陳清芳台北28日電）八仙樂園疑因粉塵爆炸釀成200多人燒傷，衛福部長蔣丙煌表示，這是國內第一次在開放空間發生這種意外，研議加強管理娛樂用途的金屬彩色粉末。

    新北市八里八仙水上樂園27日晚間舉辦彩色派對，疑因舞台噴灑彩色粉末助興，引發生粉塵閃燃，超過200名遊客離不及遭到灼燒傷。

    蔣丙煌28日時0時左右前往台大醫院慰問傷患，他受訪指出，以往金屬粉塵爆炸發生在工廠的密閉作業空間，這次八仙樂園的類似事故，卻發生在戶外開放空間，失火原因有待調查，對於派對娛樂用途含有金屬的彩色粉末，研議加強管理。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:28:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992653</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園火警受傷名單一覽表]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992658</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八仙樂園塵爆火警，造成大量人員燒燙傷，新北市衛生局統計急救送醫人員名單和所送醫院，同時如民眾需要詢問八仙樂園受傷親友送往的醫院，新北市內請打119,其他縣市請致電02-89512523查詢。
受傷人員和送往醫院名單如下：
台北市	聯醫仁愛		吳妏儀	女
台北市	聯醫仁愛		陳信彥	男
台北市	聯醫仁愛		吳思丘	男
台北市	聯醫仁愛		賴奕誠	男
台北市	聯醫仁愛		何承儒	男
台北市	聯醫中興		陳宏明	男
台北市	聯醫中興		謝孟云	女
台北市	聯醫中興		陳婉萱	女
台北市	聯醫中興		劉嘉舜	男
台北市	聯醫中興		周穎珊	女
台北市	聯醫中興 	彭文郁	女
台北市	聯醫中興		王捷垠	男
台北市	聯醫中興		鍾翰德	男
台北市	聯醫中興		廖千輔	男
台北市	聯醫中興		陳佳杰	女
台北市	聯醫中興		翁敏	女
台北市	聯醫中興		蔡守文	男
台北市	聯醫中興		吳聲宏	男
台北市	聯醫中興		簡侑潔	女
台北市	聯醫忠孝		古澤霖	男
台北市	聯醫陽明		葉紀彤	女
台北市	聯醫陽明		李宜霖	女
台北市	聯醫陽明		賴思妤	女
台北市	聯醫陽明		侯志毅	男
台北市	臺大醫院		施智耀	男
台北市	臺大醫院		邱婉婕	女
台北市	臺大醫院		李若嫣	女
台北市	臺大醫院		李恩澤	男
台北市	臺大醫院		高子淇	女
台北市	臺大醫院		104不詳男65	男
台北市	臺大醫院		廖宇晴	女
台北市	臺大醫院		梁綺玹	女
台北市	臺大醫院		陳玟靜	女
台北市	臺大醫院		張聖棻	女
台北市	臺大醫院		李鴻雯	女
台北市	臺大醫院		劉徑菱	女
台北市	臺大醫院		潘人緯	男
台北市	臺大醫院		楊雨璇	女
台北市	臺大醫院		劉姿伶	女
台北市	臺大醫院		洪士幃	男
台北市	臺大醫院		陳煌文	男
台北市	臺大醫院		劉佳雯	女
台北市	臺大醫院		楊濡齊	男
台北市	臺北榮總		茅向安	男
台北市	臺北榮總		黃怡瑛	女
台北市	臺北榮總		吳霈	女
台北市	臺北榮總		王漢文	男
台北市	臺北榮總		阮俊銘	男
台北市	臺北榮總		李昱潔	女
台北市	臺北榮總		趙家欣	女
台北市	臺北榮總		陳玉璽	女
台北市	臺北榮總		李昇峰	男
台北市	臺北榮總		陳薇涵	女
台北市	臺北榮總		顏子鈞	男
台北市	臺北榮總		郭家豪	男
台北市	臺北榮總		劉泰麟	男
台北市	臺北榮總		黃家慧	女
台北市	臺北榮總		徐健凱	男
台北市	臺北榮總		張群志	男
台北市	臺北榮總		王韋博	男
台北市	臺北榮總		徐子涵	女
台北市	臺北榮總		蔡惠美	女
台北市	臺北榮總		藍天龍	男
台北市	臺北榮總		朱利	女
台北市	臺北榮總		黃冠彰	男
台北市	臺北榮總		謝耀章	男
台北市	臺北榮總		黃曉柔	女
台北市	臺北榮總		詹子慧	女
台北市	臺北榮總		葉如昀	女
台北市	臺北榮總		鄭?均	女
台北市	臺北榮總		吳玟錡	女
台北市	臺北榮總		薛明娟	女
台北市	臺北榮總		林志洋	男
台北市	臺北榮總		林峻嘉	男
台北市	臺北榮總		錢詩涵	女
台北市	臺北榮總		余政霖	男
台北市	臺北榮總		曾和健	男
台北市	臺北榮總		林霆諺	男
台北市	臺北榮總		張紫晴	女
台北市	臺北榮總		陳怡安	女
台北市	臺北榮總		簡子閔	男
台北市	臺北榮總		吳家佑	男
台北市	臺北榮總		鄭安傑	男
台北市	臺北榮總		梁勝凱	男
台北市	臺北國泰		洪韶亨	男
台北市	臺北國泰		朱正煌	男
台北市	臺北國泰		童馨卉	女
台北市	臺北國泰		蔡若安	女
台北市	臺北國泰		王怡蓁	女
台北市	臺北國泰		陳建宏	男
台北市	臺北國泰		陳怡方	女
台北市	臺北國泰		薛安琪	女
台北市	臺北國泰		王熙	男
台北市	臺北國泰		詹閔鈞	男
台北市	臺北國泰		?文奕	女
台北市	臺北國泰		丁子林	男
台北市	臺北國泰		李志辰	男
台北市	臺北國泰		張志勳	男
台北市	新光醫院		宋芷薇	女
台北市	新光醫院		朱秀春	女
台北市	新光醫院		林相妤	女
台北市	新光醫院		羅佳晴	女
台北市	新光醫院		李正儒	男
台北市	新光醫院		郭佳瑋	男
台北市	新光醫院		陳昱仁	男
台北市	新光醫院		黃博煒	男
台北市	新光醫院		李沛芸	女
台北市	新光醫院		李仕偉	男
台北市	新光醫院		陳政佑	男
台北市	新光醫院		游雅雯	女
台北市	新光醫院		許迪軒	男
台北市	新光醫院		簡邵良	男
台北市	新光醫院		翁廷蓁	女
台北市	新光醫院		胡怡萍	女
台北市	新光醫院		謝凱守	男
台北市	新光醫院		謝依霖	女
台北市	新光醫院		賴各麒	男
台北市	新光醫院		王宣羚	女
台北市	新光醫院		陳恩霈	女
台北市	新光醫院		葉怡亭	女
台北市	新光醫院		曾曉婷	女
台北市	新光醫院		夏文玲	女
台北市	北醫附醫		張淑怡	女
台北市	北醫附醫		林譽庭	男
台北市	北醫附醫	3	無名氏女	女
台北市	北醫附醫	1	林君勳	男
新北市	衛部台北		郭昕芸	女
新北市	衛部台北		陳佳鈴	女
新北市	衛部台北		賴韋翔	男
新北市	衛部台北		洪煥元	男
新北市	衛部台北		曾玉倫	女
新北市	衛部台北		盧立銓	男
新北市	衛部台北		吳妍婕	女
新北市	衛部台北		楊靜雯	女
新北市	三重市醫		陳廷任	男
新北市	三重市醫		林嘉俊	男
新北市	三重市醫		林珮璇	女
新北市	三重市醫		黃詩婷	女
新北市	三重市醫		林佳蒨	女
新北市	三重市醫		蔡心瑜	女
新北市	三重市醫		林宗叡	男
新北市	三重市醫		黃冠融	男
新北市	三重市醫		陳學宇	男
新北市	亞東醫院		賴柏豪	女
新北市	亞東醫院		蘇家陞	男
新北市	亞東醫院		陳柏璋	男
新北市	亞東醫院		林筱雯	女
新北市	亞東醫院		吳宛儒	女
新北市	亞東醫院		謝易軒	男
新北市	亞東醫院		林芷均	女
新北市	亞東醫院		邱馨慧	女
新北市	亞東醫院		曾怡臻	女
新北市	亞東醫院		劉致葦	女
新北市	亞東醫院		呂欣祐	男
新北市	亞東醫院		吳得明	男
新北市	亞東醫院		郭晉瑋	男
新北市	亞東醫院		陳依欣	女
新北市	亞東醫院		賀意涵	女
新北市	亞東醫院		范詩敏	女
新北市	亞東醫院		鄭之瑄	女
新北市	亞東醫院		王勛	男
新北市	亞東醫院		楊濡棋	男
新北市	亞東醫院		陳姍宜	女
新北市	亞東醫院		張雅棋	女
新北市	亞東醫院		劉宗毓	男
新北市	亞東醫院		無名氏女	女
新北市	亞東醫院		賴柏豪	男
新北市	慈濟台北		張慈恩	女
新北市	慈濟台北		朱昱榛	女
新北市	慈濟台北		游凱茹	女
新北市	慈濟台北		鍾珮潔	女
新北市	慈濟台北		黃小軒	女
新北市	慈濟台北		陳姿吟	女
新北市	慈濟台北		林思庭	女
新北市	慈濟台北		黃子羨	男
新北市	慈濟台北		趙子霆	男
新北市	慈濟台北		江天豪	男
新北市	慈濟台北		張庭瑄	女
新北市	慈濟台北		鄭平暄	女
新北市	慈濟台北		張庭瑜	女
新北市	恩主公		李珮筠	女
新北市	恩主公		林子棋	女
新北市	恩主公		鍾博宇	男
新北市	恩主公		林愛蓉	女
新北市	恩主公		陳玉璽	女
新北市	恩主公		李昇峰	男
新北市	淡水馬偕		333-16	男
新北市	淡水馬偕		崔？絃	女
新北市	淡水馬偕		高梓修	男
新北市	淡水馬偕		王昱仁	男
新北市	淡水馬偕		呂智強	男
新北市	淡水馬偕		紀曉彤	女
新北市	淡水馬偕		葉宏晉	男
新北市	淡水馬偕		高笛鈞	男
新北市	淡水馬偕		李晏宇	女
新北市	淡水馬偕		覃輝世	男
新北市	淡水馬偕		333-25	女
新北市	淡水馬偕		黃靜君	女
新北市	淡水馬偕		陳羽蓉	女
新北市	淡水馬偕		林佳誼	女
新北市	淡水馬偕		郭嘉檸	女
新北市	淡水馬偕		陳孟宏	男
新北市	淡水馬偕		張廷瑞	男
新北市	淡水馬偕		許文菁	女
新北市	淡水馬偕		李卓翰	男
新北市	淡水馬偕		曾芳津	女
新北市	淡水馬偕		陳仲蔚	男
新北市	淡水馬偕		古雅禎	女
新北市	淡水馬偕		陳志展	男
新北市	淡水馬偕		張鈞翔	男
新北市	淡水馬偕		王權治	男
新北市	淡水馬偕		姓名不詳6	女
新北市	淡水馬偕		姓名不詳5	男
新北市	淡水馬偕		姓名不詳4	女
新北市	淡水馬偕		姓名不詳2	女
新北市	淡水馬偕		姓名不詳7	女
新北市	淡水馬偕		姓名不詳8	女
新北市	淡水馬偕		白珍瑜	女
新北市	淡水馬偕		王靖雯	女
新北市	淡水馬偕		黎友翔	男
新北市	淡水馬偕		333-26	男
新北市	淡水馬偕		陳兆祥	男
新北市	淡水馬偕		曾嘉淳	女
新北市	淡水馬偕		周育英	女
新北市	淡水馬偕		賴政楙	男
新北市	淡水馬偕		劉國盛	男
新北市	淡水馬偕		王靖雯	女
新北市	淡水馬偕		鄧慶如	女
新北市	淡水馬偕		林宜	女
新北市	淡水馬偕		邱奕豪	男
新北市	淡水馬偕		鄭子毅	男
新北市	淡水馬偕		梁之皓	女
新北市	淡水馬偕		姓名不詳3	女
新北市	淡水馬偕		333-27	男
新北市	淡水馬偕		姓名不詳女	女
新北市	淡水馬偕		姓名不詳39	女
新北市	淡水馬偕		姓名不詳	女
新北市	淡水馬偕		不詳男	男
新北市	淡水馬偕		徐英耀	男
新北市	淡水馬偕		歐文凱	男
新北市	淡水馬偕		黃士綸	男
新北市	淡水馬偕		梅凱翔	男
新北市	淡水馬偕		余紀萱	女
新北市	淡水馬偕		林愛蓉	女
新北市	淡水馬偕		李慧珠	女
新北市	淡水馬偕		高明富	男
新北市	淡水馬偕		FOURI	男
新北市	淡水馬偕		白珍菱	女
新北市	淡水馬偕		段沛琪	女
新北市	淡水馬偕		張廷睿	男
新北市	淡水馬偕		蔡凱雯	女
新北市	淡水馬偕		陳思妤	女
新北市	淡水馬偕		李慧珠	女
新北市	耕莘醫院		賴佳琳	女
新北市	新泰		陳柏文	男
新北市	新泰		江亭蓁	女
新北市	新泰		廖先奇	男
新北市	新泰		李世中	男
新北市	新泰		黎光哲	男
新北市	新泰		吳佩郡	女
新北市	新泰		盧建佑	男
新北市	新泰		無名氏	女
新北市	新泰		陳柏承	男
新北市	新泰		姚政宇	男
桃園市	桃園醫院		謝至中	男
桃園市	桃園醫院		葉迦恩	男
桃園市	林口長庚		無名氏	男
桃園市	林口長庚		無名氏	女
桃園市	林口長庚		李宜誼	女
桃園市	林口長庚		無名氏	女
桃園市	林口長庚		江挹藩	男
桃園市	林口長庚		吳芷儀	女
桃園市	林口長庚		王玉如	女
桃園市	林口長庚		蘇庭緯	男
桃園市	林口長庚 	無名氏	女
桃園市	林口長庚		林思家	女
桃園市	林口長庚		陳柏元	男
桃園市	林口長庚		張晏箏	女
桃園市	林口長庚		彭淑娟	女
桃園市	林口長庚		鄭乙河	女
桃園市	林口長庚		陳君禮	男
桃園市	林口長庚		無名氏	女
桃園市	林口長庚		黃尹柔	女
桃園市	林口長庚		無名氏	女
桃園市	林口長庚		陳冠豪	男
桃園市	林口長庚		顏脩宸	男
桃園市	林口長庚		呂冠庭	男
桃園市	林口長庚		陳梅靜	女
桃園市	林口長庚		俞力瑋	男
桃園市	林口長庚		王韻雯	女
桃園市	林口長庚		周偉強	男
桃園市	林口長庚		張郡慈	女
桃園市	林口長庚		高嘉君	女
桃園市	林口長庚		黃勇豪	男
桃園市	林口長庚		曾怡翔	男
桃園市	林口長庚		汪挹藩	男
桃園市	林口長庚         林瑋倫	男
桃園市	林口長庚		黃國哲	男
桃園市	林口長庚		李芷綺	女
桃園市	林口長庚		葉東昇	男
桃園市	林口長庚		李俞誼	女
桃園市	林口長庚		吳季春	女
桃園市	林口長庚		李佩玲	女
桃園市	林口長庚		李羽嵐	女
桃園市	林口長庚		李翊如	女
桃園市	林口長庚		羅舒薇	女
桃園市	林口長庚		何長杰	男
桃園市	林口長庚		陳勁綸	男
桃園市	林口長庚		鄧安棋	女
桃園市	林口長庚		楊婉貽	女
桃園市	林口長庚		溫啟鴻	男
桃園市	林口長庚		蔡雅婷	女
桃園市	林口長庚		李明達	男
桃園市	林口長庚		柳新彥	男
桃園市	天晟		黃紹偉	男]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:26:16 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992658</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[00：35統計　八仙大火重傷97人、輕傷132人]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992655</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[<p>記者王鼎鈞／台北報導</p><p>新北市八里區八仙樂園粉塵燃燒案，28日零時35分現場受傷民眾已全數送醫，消防機關送醫229人。其中，重傷97人、輕傷132人。</p><p>台北市政府呼籲雙北市民，如非急症請暫時不要送急診，因雙北各大醫院目前都投入接收粉塵爆炸火災傷患行列，急診的人力吃緊。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:20:34 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992655</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110289</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[衛福部長：北北基醫護人員全力動員]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992649</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[八仙水上樂園粉塵爆炸，造成多人受傷，衛福部長蔣丙煌28日凌晨0點半到台大醫院探視，接受記者訪問時表示，該部掌握共有228患者，其中重傷96位，分別送不同醫院處理中，北北基桃緊急醫療中心包括台大醫院、林口長庚調配燒燙傷病房超過兩百位，病房足夠，現在各醫院都動員起來，台大醫院也將全部相關醫護人員也調來全力搶救。
這次因為粉塵造成傷亡，蔣丙煌說，粉塵引起的塵爆早年在麵粉工廠等都發生過，但沒有想到在開放空間，因密度特別高，稍微摩擦很容易產生塵爆，衛福部記取這次教訓，未來這類活動應有相關規範遵循，針對開放空間將研議規範。
他說，目前患者較嚴重的是呼吸系統問題，台大醫院目前收治18人，包括6男12女，其中17人住院，6人在加護病房，11人在一般病房。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:15:22 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992649</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[單親媽媽第一次下海就被逮　直呼太倒楣了！]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992656</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[<p>社會中心／台中報導</p><p>人家是「第一次投資就上手！」台中有一位剛離婚的單親媽媽「第一次下海就被逮」！還直呼太倒楣了。</p><p>這名單親媽媽日前與丈夫協議離婚，平日從事網拍工作，並獨力扶養二名幼兒，由於網拍工作收入不固定，幾經思索趁著稍有姿色，決定以女人最原始的本錢下海賺錢。</p><p>本案是台中市烏日分局接獲檢舉，指停在路邊的汽車經常被張貼小紙條。警方研判，是色情業者攬客的宣傳，於是佯裝嫖客，敲定3000元性交易，並約好在旅館交易。</p><p>單親媽媽打扮入時，明豔動人，依約赴會，進入房間後交談一會兒，即動手寬衣解帶之時，員警立即表明身分，當場逮捕這名第一次下海就被捕的單親媽媽。單親媽媽表示，實在是快要無力扶養二名幼兒，不得不下海撈錢，沒想到第一天上班就被抓到，實在是太倒楣了。</p><p>警方訊後，依妨害風化罪嫌將單親媽媽移送，並將循線追查應召站負責人。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:12:53 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992656</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110290</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園粉塵瞬燃　還原失事現場影片曝光]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992647</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[<p>社會中心／新北報導</p><p>八仙樂園27日晚上舉辦Color Play Asia─彩色派對活動，驚傳粉塵閃燃，造成現場大量民眾燒燙傷送醫，初步統計，共有229人受傷，其中91人重傷，受傷人數還有向上攀升的可能。</p><p>依據目擊者還原現場情形表示，晚上8時許，舞台上DJ放起電音音樂，現場大約萬名參加彩色派對的民眾，隨著音樂起舞，主辦單位同時噴發紅色粉末，現場民眾嗨到最高點。</p><p>目擊者指出，就在噴發紅色粉末的同時，突然天空燃起熊熊的火焰，許多人閃避不及，尤其在舞台附近的民眾，紛紛向後、向外逃跑，現場猶如人間煉獄。</p><p>警消研判，現場噴灑大量玉米粉，可能遇到舞台前的音響火源，在化學反應下，在空中、身上的粉塵變成助燃劑釀禍；不過，也有民眾表示，在噴灑粉塵時，有人點菸才會造成爆炸起火。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:12:30 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992647</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110287</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙意外毛揆取消台東熱氣球活動]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992648</link>
      <group>財經/要聞</group>
      <description><![CDATA[由於八仙樂園粉爆意外，造成多人輕重傷，毛揆高度關切，除第一時間已指示消防署及衛福部全力協助運送傷患和救治外，並於深夜0時40分左右發稿表示，前往台東訪視熱氣球嘉年華的觀光產業、鹿野鄉農村再生等所有行程取消。將儘速返回台北，協助新北市處理善後。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:10:49 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992648</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2138</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸案 士檢派3檢察官現場指揮]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992650</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八里八仙樂園27日晚間爆發粉末閃燃事件，造成上百人受傷送醫。士林地檢署獲報後，內勤檢察官劉玄灝晚間11時許立即指示轄區蘆洲分局進行現場採證，並約談活動主辦人等相關人等訊問，以釐清全案是否涉嫌業務過失傷害、公共危險等罪嫌。
檢察長林朝松並指示劉玄灝、吳宗憲、游儒倡3名檢察官親赴八仙樂園現場指揮蒐證，預計28日將相關人等移送士檢複訊。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:08:21 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992650</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸案 3檢察官展開調查]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992661</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[北市八里區八仙水上樂園27日晚間驚傳粉塵爆炸意外，士林地檢署檢察長林朝松得知訊息後，指示內勤值班檢察官劉玄顥與警方密切聯繫，28日凌晨進一步指示，吳宗憲、游儒倡及劉玄顥3檢察官赴八仙樂園了解情況並保全證據，以利後續追究刑責。<br /><br />    這場意外造成至少97人重傷、132人輕傷，總計229人分送19家醫院急救；至少11名重傷者目前接受插管治療。民眾如果擔心親友是否受傷，可撥打查詢專線：0963-257-119轉9、02-8951-2523。<br /><br />    派對主辦單位負責人呂忠吉已被警方帶回調查。八仙樂園負責人28日凌晨表示，會全力配合檢警調查，並負起賠償責任。新北市長朱立倫下令八仙樂園即日起無限期關門停業。<br /><br />    行政院長毛治國取消28日台東訪視行程，一早搭機北返。毛治國原訂28日前往台東縣訪視熱氣球觀光產業、池上鄉有機農業、鹿野鄉農村再生，但所有行程已經取消，他一大早將搭機趕回台北坐鎮。<br /><br />    針對這起重大意外，行政院發言人孫立群表示，毛治國第一時間得知後密切關注，已指示消防署協助運送傷患，並請衛福部全力救治傷患，如有需要，中央隨時提供協助。<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:07:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992661</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110294</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙爆炸案   陳國恩：全力支援]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992644</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[警政署長陳國恩昨晚得知八仙樂園爆炸案後，立即向新北市警察局長瞭解狀況，請該局動用所有人力全力協助消防局救護病患，並要求相關警察局加強救治醫院周邊的交通疏導，希望讓家屬以最快速度前往醫院探視病患，後續也指示刑事局全力協助新北市警察局、消防局提供鑑識，蒐證支援，主動請報請檢察官偵處。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:04:51 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992644</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙大火傷患爆量  衛福調度醫院]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992646</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者陳清芳台北28日電）八仙樂園大火造成超過200人燒傷，馬偕、榮總等醫學中心傳出病床不敷使用，衛福部長蔣丙煌28日凌晨前往醫院慰問傷者，指示協調調度轉送傷患。

    蔣丙煌代表行政院毛治國，在醫事司長王宗曦、健保署長黃三桂陪同下。第一站先到台大醫院急診室，蔣丙煌在了解傷情後，叮寧院方全力救治，不要擔心有沒有健保卡問題，也感謝醫護人員的辛苦。

    隨後蔣丙煌等人前往淡水馬偕醫院，了解傷患分流轉送住院事宜。

    八仙樂園傷患被分別送到亞東、林口長庚、淡水馬偕、三重聯合、衛福部台北醫院、內湖三總、台北榮總、新光、國泰、北投振興、台大、馬偕、北市中興、板橋聯合等醫院。

    其中淡水馬偕、台北榮總、新光醫院、台大醫院、林口長庚等院大約都有30名左右的傷患到院，部分病患收治住院，輕中傷患者在急診處理後，有的留在急診觀察，有的轉送他院。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:04:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992646</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園意外 洪秀柱：為傷者祈福]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992643</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[對八仙樂園重大意外，國民黨總統準候選人洪秀柱表示，她看到新聞才知道這次意外，希望大家能一起為傷者祈福，為協助醫療和救難好朋友們加油。
她說，晚間看到新聞，新北市八仙樂園發生嚴重爆炸灼傷意外，造成百人燒燙傷，令人震驚。
新北市朱立倫市長剛才表示，已致電給消防署、台北市和桃園市，請求調派警消支援協助，並動員所有醫療資源與機構，給予傷者最好的救助。
她說，祈盼傷者都能得到最好的治療和照顧。同時，一定要儘速調查了解事故發生的原因，立即通報給全國各大遊樂園所注意防範。尤其，暑假快到了，各大公共場所都會有許多大型活動的舉辦，一定要更加強注意。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:01:43 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992643</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[提升財運的家居風水]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2982964</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[說到財運，也是平時很多人看八字問的最多的問題之一。其實也無可厚非，在社會高度發達的今天，一定的經濟基礎是必需的。那么，在2015羊年里，如何借助風水的作用催旺財運、有利于財運呢？仔細來說，有下面這幾個方法：]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:00:00 +0800</pubDate>
      <source>靈匣網</source>
      <freeCp>1046</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2982964</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>106025</freeImg>
      <parentCate>2164</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[如何化解感情上的爛桃花]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2982965</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[說到桃花，未婚的男、女朋友，往往都趨之若鶩，因為有桃花，才有可能有感情，才可能遇到你心目中的那個人。但是，在這些過程中，也難免會遇到一些爛桃花。對于很多人來說，所謂的爛桃花絕對是一件很煩心、很煩人的事，因為你不知道什么時候它會讓你狠狠地惹上不必要的麻煩。那么，如何化解風水上的爛桃花呢？在此，我給大家支幾個招。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 01:00:00 +0800</pubDate>
      <source>靈匣網</source>
      <freeCp>1046</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2982965</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>106027</freeImg>
      <parentCate>2164</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲26／陳奕迅二度擊敗張學友　濕身奪歌王]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992640</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<p>記者李金霓／台北報導</p><p>第26屆金曲獎男歌手競爭激烈，公布前兩位「神級」歌手張學友、陳奕迅廝殺激烈，最後由陳奕迅以【米。閃】奪得歌王，繼2003年後二度摘金，也是二度擊敗張學友，他說：「我沒有這個想法，03年沒在現場，很開心他（張學友）在我旁邊給鼓勵。」他直說拿金曲？很興奮，台下歡呼聲讓他很感動，在後台狂流汗，不斷地喊熱，想先泡個澡。</p><p>陳奕迅金曲表演備受好評，他謙虛地說：「我盡力了，我和阿妹一樣都活在舞台上，追求完美，這是一個寶貴經驗。」他更呼籲希望「世界慢一點，大家都太快了」，自己現在也試著把話說慢一點，笑稱搞不好未來會看到他在維多利亞港打太極拳，嚮往農村生活。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:51:18 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992640</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110283</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲26／蔡依林擒３獎大勝　淚崩再挺婚姻平權]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992641</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<p>記者林士傑／台北報導</p><p>身為第26屆金曲獎入圍大贏家，Jolin蔡依林以專輯【呸】先奪最佳演唱錄音專輯、單曲製作人獎，但在創作獎項卻頻落空。最終頒發國語專輯，她一吐苦悶奪下最大獎，上台時明顯眼眶泛紅，下台後忍不住激動情緒大哭。</p><p>她從後台哭回休息室，受訪時透露心情一度是「笑看別人上台」，表示很多有信心獎項通通落馬。評審肯定整張專輯氣度、多元與製作水準，蔡依林說每個細節環環相扣，也嘗試了許多新作法，擊敗周杰倫心情如何？她未正面回答，表示每張專輯都很棒，「音樂不該拿來比賽。」</p><p>近日美國通過全美同性婚姻合法化，她專輯有收錄挺同歌曲，對此蔡依林說：「希望台灣可以朝婚姻平權方向努力。」再一次為同志發聲。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:50:23 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992641</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110285</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲26／張惠妹奪歌后卻失落　要世界感受彩虹力量]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992642</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<p>記者阮馨儀／台北報導</p><p>第26屆流行音樂金曲獎頒獎典禮，27日晚間在台北小巨蛋舉行，張惠妹（阿妹）以《偏執面》獲得「最佳國語女歌手獎」。入圍12次金曲，本屆為張惠妹第3度奪獎，華語歌壇天后地位屹立不搖，卻於後台受訪時激動落淚，坦言對金曲有失落！</p><p>擔任金曲壓軸表演者的張惠妹，領獎時還處於沒有意識的空白狀態，於後台受訪時，她特地謝謝阿弟仔傾盡全力打造專輯，但製作人、專輯沒入圍，讓她「很失落」，也希望下次能入為更多女歌手獎項以外的獎。</p><p>第3度奪后，張惠妹直言保持熱情、不斷學習是很重要的，「如果有熱情就要一直突破挑戰自己！」並坦言：「一直有一個目標是二姐（江蕙）！」希望自己繼續唱，能像江蕙一樣一直入圍受肯定，創下金曲傳奇。</p><p>適逢美國同性婚姻合法化，又遇金曲盛事，自己更3度獲得金曲歌后肯定，讓張惠妹特別開心。尤其是看到臉書一片彩虹，讓她有感而發，「很多的事情在經過很多不同的困難之後，一定會有往前進一步的空間。這次是很大的鼓舞、鼓勵，希望由美國開始，我們可以有更多的地方散開來，讓全世界感受到彩虹的力量！」</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:44:44 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992642</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110284</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[陳國恩指示警方全力動員 協助救護交通順暢]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992631</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[有關新北市八仙樂園爆炸案，警政署長陳國恩晚間得知後亦立即向新北市瞭解狀況，請新北市警局動用所有人力，全力協助消防局救護病患。
同時陳國恩並要求相關警察局加強相關救治醫院周邊的交通疏導，讓家屬得以最快速度前往醫院探視病患，後續並指示刑事警察局全力協助新北市警察局鑑識，蒐證，偵查，主動請報請檢察官偵處。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:37:36 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992631</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸228人輕重傷 朱立倫：無限期停業]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992651</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[新北市八里區八仙水上樂園27日晚間驚傳粉塵爆炸意外，造成至少97人重傷、132人輕傷，總計229人分送19家醫院急救。民眾查詢專線：0963-257-119轉9、02-8951-2523。新北市長朱立倫下令八仙樂園即日起無限期關門停業，並要求檢警調查事發原因。<br /><br />    八仙樂園27日晚間舉辦「Color Play Asia」彩色派對活動，大批遊客在舞台前聆聽歌手演唱， 疑似因舞台上噴灑彩色粉末時，不慎引發粉塵爆炸，大批民眾逃離不及，嚴重灼燒傷。<br /><br />    <br /><br />    新北市政府表示，市府消防局、警察局及衛生局、民政局都已派員到現場，消防局長黃德清在場統籌救難，警察局副局長協助保全現場及証據。蘆洲分局、淡水分局同仁全力疏導交通，另外刑警大隊、鑑識中心已趕往現場協助調查。衛生局也啟動大量傷患急救，指派民間救護車11部趕往現場，並安排淡水馬偕於現場設醫療站。<br /><br />    消防署指出，已出動新北市、台北市、桃園市、基隆市、新竹縣市、基隆港及國軍等救護車及各是車輛超過兩百輛，國防部、海巡署、消防署、警政署、空中勤務總隊、民航局等單位進駐國家搜救指揮中心，全力動員協調緊急救援任務。<br /><br />    由於大部分傷患均有燒燙傷，大台北及桃園中大型醫院已經總動員，器捐中心緊急清查皮膚庫資料，因應傷患植皮需求。<br /><br />    朱立倫晚間當場做出四點指示：<br /><br />    1. 徹底調查起火原因，追究責任，八仙樂園立即關園停業。<br />2. 動員所有醫療資源與機構，給所有傷者最好的救助，市長及衛生局長已親 電各醫院院長及負責人，全力協助救護。<br />3. 社會局及志工代表市長前往各醫院慰問傷者，重傷者先發1萬元慰問金。<br />4. 市長親電台北市長柯文哲、消防署及台北市、桃園市消防局，請求調派支援協助。<br /><br />]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:33:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992651</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110288</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[希臘盼展延債務 歐元區拒絕]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992625</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者江今葉布魯塞爾27日專電）歐元集團今天否決希臘提出的展延方案，希臘財政部長瓦魯費克斯指控此舉有損歐元區信用。面對這項決定可能帶來的風暴，歐元區主席戴松布倫表示，會確保歐元區金融穩定。

    歐元區財政部長今天下午集會討論希臘債務展延問題，但希臘昨天深夜突如其來宣布將舉行公投的決定，讓今天的會議短短不到1個小時就結束。

    戴松布倫（Jeroen Dijsselbloem）表示，歐元區財政部長一致決定否決希臘提出的展延方案，「不論有多遺憾，希臘債務將在週二（30日）到期」。他並指責，希臘政府必須為情勢發展負起全責。

    由於和希臘債務協商破局，希臘可能會出現嚴重的金融危機，甚至可能會退出歐元區，戴松布倫表示，稍晚歐元財長會議將進行第二輪會談，商談可能的情勢發展，他強調，已經最好準備會盡一切可能確保歐元區金融穩定。

    對於希臘即將舉行的公投內容，戴松布倫說，財長今天也都向瓦魯費克斯（Yanis Varoufakis）問及此事，瓦魯費克斯向他們保證，若希臘民眾選擇接受債權人方案，希臘政府會立即推動各項改革，但戴松布倫對希臘政府的信用存疑。

    瓦魯費克斯隨後也召開記者會指控歐元區不接受希臘方案，有損歐元區信用。不過，他也再度表示，希臘政府仍有誠意希望能在未來幾天達成共識，解決債務展延問題。

    被問及希臘公投若是反對，是否可能脫離歐元區時，瓦魯費克斯表示，沒有脫離歐元區的可能，「因為沒有脫歐條款」。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:30:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992625</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[清真寺爆炸凶嫌所乘車 車主遭科國羈押]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992624</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[（中央社杜拜／柯巴27日綜合外電報導）科威特國營媒體今天報導，科國已將自殺引爆者前往什葉派清真寺行凶所搭乘車輛的所有人羈押。    科國內政部說，當局現正尋找這輛日本製汽車當天的駕駛人，此人在凶手引爆炸彈後，立即離開清真寺。    報導並指出，身為石油輸出國家組織（OPEC）會員國的科威特，今天將國營科威特石油公司（KPC）及下設單位的安全措施加強到最高等級。    此外，國營煉油廠科威特國家石油公司（KNPC）也表示，公司內部已採取「額外的監視和搜查」措施，以強化安全。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:28:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992624</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲26／蔡依林淚奪最佳專輯＋完整得獎名單]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992627</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<p>記者翁新涵／台北報導</p><p>第26屆金曲獎圓滿落幕，最後是由蔡依林的《呸》，勇奪最佳國語專輯，她上台領獎時爆哭出來，坦言不敢置信自己的專輯能得獎，尤其這還是一張有很多舞曲的專輯，她高興的說：「可見一張可以聽得很爽、玩得很開心的專輯，也可以說服評審，也可以得獎。」</p><p>蔡依林感謝了整張專輯每一首歌的製作人，也感謝經紀公司相信她的直覺，讓她做自己，如今專輯奪獎，也證明了她的一切努力沒有白費。</p><p><strong>以下為第26屆流行音樂金曲獎完整得獎名單∼∼</strong></p><p>◎最佳台語女歌手獎：李愛綺／微風．城市／無限延伸音樂事業股份有限公司	◎最佳台語男歌手獎：蕭煌奇／上水的花／華納國際音樂股份有限公司	◎最佳台語專輯獎：上水的花／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：蕭煌奇﹚	◎最佳專輯包裝獎：聶永真／小湊戀歌／蘆葦花開音樂藝術文化工作室	◎最佳編曲人獎：佛跳牆／給你看《給你看》／薩摩亞商妮樂佛創意有限公司台灣分公司﹙演唱者：佛跳牆﹚	◎演奏類 最佳作曲人獎：彭飛／夜晚的貓們 Night Cats《第三個月 3rd Month》／十一音像有限公司﹙演奏者：彭飛、秦立巍、Toben Chodos、Curtis Ostel、Charles Foldesh、Lionardo Susi、上海交響樂團室內樂團﹚	◎演唱類 最佳作曲人獎：韋禮安／狼《有所畏》／福茂唱片音樂股份有限公司﹙演唱者：韋禮安﹚	◎最佳演奏錄音專輯獎：海風的牽引／文水藝文事業有限公司 （主要錄音人員：王家棟／主要混音人員：王家棟／主要母帶後製人員：楊大緯）	◎最佳演唱錄音專輯獎：呸／華納國際音樂股份有限公司（主要錄音人員：鍾成虎、A.J 陳文駿、葉育軒、黃晟峰、趙會濤、周信廷、李詠恩、林邁可／主要混音人員：樊乃綱、Jaycen Joshua、Dan Grech、林正忠／主要母帶後製人員：Chris	Gehringer）	◎演奏類 最佳專輯製作人獎：Daniel Ho／聽見彩虹謠／風潮音樂國際股份有限公司﹙演奏者：吳蠻、Daniel Ho、Luis Conte﹚	◎演奏類 最佳專輯獎：THE FLOW／顏社企業有限公司﹙演奏者：門田英司﹚	◎最佳原住民語歌手獎：偺荖．加麓／玻里尼西亞／角頭文化事業股份有限公司	◎最佳原住民語專輯獎：偺荖．加麓／玻里尼西亞／角頭文化事業股份有限公司	◎特別貢獻獎一 ：陳揚	◎最佳客語歌手獎：黃連煜／山歌一條路／貳樓音樂工作室	◎最佳客語專輯獎：黃連煜／山歌一條路／貳樓音樂工作室	◎最佳音樂錄影帶獎：在不確定的世界裡《還是要相信愛情啊混蛋們》／添翼創越工作室﹙導演：黃中平﹚	◎最佳樂團獎：佛跳牆（戴佩妮、黃宣銘、吳貞儀、陳君豪、林泓毅、江尚謙）／給你看／薩摩亞商妮樂佛創意有限公司台灣分公司	◎最佳新人獎：BOXING樂團／BOXING／環球國際唱片股份有限公司	◎最佳演唱組合獎：慢慢說樂團（利得彙、沈志方）／MURMURSHOW／雅慕斯娛樂股份有限公司	◎演唱類 最佳作詞人獎：李焯雄／不散，不見《不散，不見》／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：莫文蔚﹚	◎最佳年度歌曲獎：島嶼天光搖滾版《島嶼天光》／有料音樂有限公司﹙演唱者：滅火器﹚	◎特別貢獻獎二 ：江蕙	◎最佳單曲製作人獎：小安／唇語《呸》／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：蔡依林﹚	◎最佳演唱專輯製作人獎：荒井壯一郎／不散，不見／環球國際唱片股份有限公司﹙演唱者：莫文蔚﹚	◎最佳國語男歌手獎：陳奕迅／米。閃／環球國際唱片股份有限公司	◎最佳國語女歌手獎：a MEI／偏執面／環球國際唱片股份有限公司	◎最佳國語專輯獎：呸／華納國際音樂股份有限公司﹙演唱者：蔡依林﹚</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:25:41 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992627</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110271</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸意外 朱立倫：立即停園接受調查]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992628</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[劉奕霆/台北報導

新北市八仙水上樂園27日晚間舉行Color Play Asia彩色派對活動，不過卻發生爆炸意外，根據新北市消防局統計，截至28日12點05分為止，合計送醫人數多達221人。新北市長朱立倫也趕往現場，他在受訪時表示，除了對此次意外感到痛心、遺憾外，他也要求八仙樂園立即關園、停業，立即接受最嚴格的調查，至於復園時間？朱說「沒有期限」。

針對八仙樂園發生的意外，朱立倫受訪時指出，發生這件不幸的意外，造成這麼多年輕朋友輕、重傷，他感到非常痛心、遺憾，此事一定要徹底調查造成這次災害的原因，他也要求八仙樂園立即關園、停業，立即接受最嚴格的調查。

朱立倫說，對於所有受傷的民眾，他也要求、拜託所有醫療機構做最好的全力救治工作，他等等也會跟3位副市長到各醫院慰問傷者，同時拜託醫院給病患做最好的救治。

朱立倫說，同一時間他也調度台北市、桃園市、基隆市、國軍以及消防署的人員，他也跟台北市長柯文哲、消防署長通過電話，希望做最快速的調度，不過最重要的還是要追究責任、徹查到底，全力救助傷患。

朱立倫也說，對於八仙樂園停園，一定要追查所有原因，至於後續處理則要看調查結果而定；媒體問何時可以復園？朱則回應「沒有任何期限」。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:19:13 +0800</pubDate>
      <source>新頭殼</source>
      <freeCp>1062</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992628</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110273</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[北榮33名八里傷患  2/3傷重]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992574</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者陳清芳台北28日電）台北榮總整形外科主任馬旭28日凌晨指出，所收治的33名八仙樂園燒傷病患，2/3傷勢嚴重，後續需要輸液治，注意生命徵象變化，但要急性症狀就要開刀。

    馬旭指出，傷患都已住院，傷勢嚴重患者中的7人有呼吸道損傷現象，已做了氣管插管，其他人都在治療中，嚴重燒燙傷急性期會出現腔室壓迫症候群，需要開刀減壓，院方全力救治以減輕病患痛苦。

    由於救護車及民眾自送傷患持續湧入，台北榮總透過緊急醫療網，請其他醫院支援救治，也呼籲輕症病患轉送他院。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:19:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992574</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[僅次Jolin！徐佳瑩入圍6獎全槓被封遺珠]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992579</link>
      <group>娛樂</group>
      <description><![CDATA[第26屆金曲獎在剛剛落幕，天后Jolin蔡依林入圍9項，抱回最佳演唱錄音專輯、單曲製作人與最佳國語專輯獎3項成為本屆金曲最大贏家，相較之下，歌唱小將徐佳瑩(Lala)就沒這麼好運，入圍6項，最終空手而歸，讓網友大嘆可惜。
徐佳瑩當年出道歌唱實力備受肯定，一舉奪下金曲新人獎，她相隔5年後再度以專輯《尋人啟事》入圍最佳國語專輯、最佳年度歌曲獎、最佳作曲人獎、最佳作詞人獎、最佳編曲人獎、最佳國語女歌手獎共6獎，最後卻一樣也沒拿到，讓粉絲也為她抱不平，直呼可惜。
更有人拿同樣也抱蛋而歸的周杰倫與張學友舉例，「周董跟拉拉都一個獎也沒有，張學友起碼還贏一根香腸。」直言3人是本屆金曲最大遺珠。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:18:10 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992579</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>104</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園塵爆215傷　朱立倫下令即刻停業]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992626</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[<p>社會中心／新北報導</p><p>新北市八仙樂園27日晚疑似發生粉塵爆炸，造成200多人受傷，新北市長朱立倫晚間10時20分抵達現場指揮救災，除了請台北、桃園、基隆等縣市支援救援外，更下令八仙樂園即刻關園停業。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:14:52 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992626</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110272</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲最風光！蔡依林紅毯全勝又獲3獎成大贏家]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992578</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[台北小巨蛋今(27)日晚間因金曲獎眾星加持，星光熠熠，獎項公布後，蔡依林奪下3項大獎，成為本屆金曲大贏家，她獲獎時開心說沒想到主流音樂的專輯會得到最佳專輯，謝謝專輯中的每一首的製作人，大家工作時都「玩」得很開心，沒想到她能夠獲得最佳國語專輯，忍不住大喊「好開心！」、「我贏了！」
星光大道時，蔡依林以深V裝大秀性感雙峰，被稱讚是紅毯最辣，沒想到頒獎結果公布，她又獲得3項大獎，超級風光！蔡依林在台下得知獲得最佳國語專輯大獎時，以雙手掩面、眼中泛淚，可見情緒激動，她說感謝工作同仁讓她可以開心做自己，致詞過程中她不時哽咽又開心尖叫，也邀工作夥伴上台發表致詞，網友也大喊實至名歸。
蔡依林的《呸》專輯在本屆金曲獎共獲得最佳國語專輯、最佳單曲製作人、最佳演唱錄音專輯獎，擒三獎為最大贏家，其次蕭煌奇、莫文蔚、佛跳牆、黃連煜、偺荖．加麓都以專輯或個人身分獲得二項大獎。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:13:10 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992578</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[突尼西亞恐攻 已知15英人遇害]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992573</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[（中央社倫敦27日法新電）英國外交次官艾伍德（Tobias Ellwood）今天表示，有15名英國公民在突尼西亞海灘勝地遇襲事件中喪生，此一人數「很可能還會增加」。

    艾伍德說，昨天的屠殺事件是2005年7月7日倫敦爆炸案以來，「英國人民所遭受到的最大恐怖攻擊事件」。

    稍早卡麥隆首相也表示，英國必須對突尼西亞攻擊事件造成「許多」英國人遇害有心理準備。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:10:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992573</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>101</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙樂園爆炸 朱立倫4點指示]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992577</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[新北市八里區八仙樂園27日晚驚傳爆炸事故，截至23時55分送醫急救重傷83人、輕傷131人，總計214人；新北市長朱立倫立即指示，八仙樂園立即無限期關門停業，並查明災害原因。
新北市府透過「我的新北市」粉絲頁po出朱市長4點指示。「蘋果即時」報導，朱立倫現身受訪時表示，「痛心非常遺憾，一定要徹底調查造成這次災害原因，也要求八仙樂園立即關園停止營業接受調查，所有傷者拜託所有醫療機構做最好救治，慰問傷患，也調度台北市、桃園、基隆、國軍及消防署人員，做了最快速的調度，最重要還是追究責任徹查到底，全力救助這些病患。」
朱立倫臉書4項指示為：
1、徹底調查起火原因，追究責任，八仙樂園立即關園停業。
2、動員所有醫療資源與機構，給所有傷者最好的救助，市長及衛生局長已親電各醫院院長及負責人，全力協助救護。
3、社會局及志工代表市長前往各醫院慰問傷者，重傷者先發1萬元慰問金。
4.市長親電台北市長柯文哲、消防署及台北市、桃園市消防局，請求調派支援協助。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:09:04 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992577</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[張惠妹3度封后  想破江蕙紀錄]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992576</link>
      <group>娛樂</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者王靖怡台北28日電）第26屆金曲獎頒獎典禮27日登場，3度金曲封后的張惠妹上台領獎時不禁發抖，她說，如果可以的話，打破「二姐（江蕙）」的紀錄。

    第26屆流行音樂金曲獎頒獎典禮27日在台北小巨蛋登場，張惠妹（a MEI）第12次爭后，以專輯「偏執面」，奪最佳國語女歌手獎，自在遊走音樂之間，演唱技巧純熟，與時俱進更讓人驚豔。

    張惠妹上台領獎時說，剛聽到才知道入圍這麼多次，但不是每次都能幸運拿獎，笑稱「我怎麼在發抖」；剛表演可分散緊張注意力，不知道為什麼要這樣整自己，但很過癮。

    她表示，一直覺得能站在舞台上最幸福、開心，每次專輯或演出都希望能突破，可更挑戰一些，很開心、樂意做這些事，也謝謝大家一起以來給與很多鼓勵。

    張惠妹說，謝謝唱片公司，「你們非常幸運，一次簽了兩個這麼厲害的歌手，一個是阿妹，一個是阿密特」；也謝謝給她最大支持的工作夥伴，謝謝經紀人陳鎮川，「我頭好暈喔，不知道說什麼」。

    她表示，「如果可以的話，打破二姐的紀錄，勇往紀錄去」；謝謝家人、最愛的人、給她最大支持的人，並勉勵喜歡音樂、唱歌、表演的人千萬不要放棄，就來吧，有什麼就表現給大家看，不要害怕，勇往直前。

    此外，頒獎前典禮主持人庾澄慶（哈林）請5名準歌后抽塔羅牌，張惠妹抽到「女王」；A-lin抽到「女祭司」；徐佳瑩抽到「國王」，魏如萱抽到「全世界」笑稱和她一樣露胸；莫文蔚則抽到「太陽」。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:09:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992576</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>104</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲26／陳奕迅稱王謝台灣　張惠妹封后秒噴淚]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992571</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<p>記者林鈺芳／台北報導</p><p>第26屆金曲獎頒獎典禮圓滿落幕，陳奕迅以《米。閃》拿下本屆「最佳男歌手獎」，他與其他入圍者張學友、韋禮安一一擁抱後，開心跑跳上台，從上屆歌王林俊傑中接下獎項，首句就大喊「謝謝台灣」；張惠妹打敗徐佳瑩、A-LIN等強敵順利「封后」，熱淚盈眶發表得獎感言。</p><p>在宣布得獎者前，哈林帶領所有人玩骰子比大小，舒緩緊張情緒，陳奕迅依舊一臉嚴肅，確認榮登歌王寶座後，他才完全放鬆，爽到又笑又哭，他說事前沒想好感言，停頓一會兒才說：「拿金曲獎真的很開心，首先真的很謝謝所有幫我一起努力做這張專輯的音樂人們，你們賦予這些歌『生命』。」而後感謝唱片公司。</p><p>他說自己的音樂，目的就是希望帶給地球上所有人快樂，一早起床都能有開朗的心情去面對每一天，講不到30秒就詞窮，他自嘲：「我不知道該說什麼了！最後我要謝謝我的爸爸、媽媽、太太、女兒。」講一講又俏皮跳了一下，直言：「我會興奮很久的！」</p><p>張惠妹以《偏執面》封后，再展「妹神」強大威力，領獎時她發抖說：「我到今天才知道自己入圍這麼多次，但並不是每次都可以這麼幸運拿獎，其實我一直覺得能站在舞台上是很『幸福』、『開心』的，每一次的專輯都希望自己可以突破、更挑戰一點，我是很樂意在做這些事情的。」</p><p>她認為唱片公司獨具慧眼，一口氣簽了兩個實力歌手，「一個是阿妹，令一個是阿密特。」同時更感謝工作夥伴、經紀人陳鎮川，一邊「頭暈」放話：「如果可以的話，希望可以打破二姐的紀錄！」最後不忘提起家人，以及自己「最愛的人」，鼓勵喜歡表演的晚輩們千萬別放棄、勇敢表現，為華語歌壇各盡一分心力。</p>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:08:23 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992571</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110227</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[蔡依林呸大贏家  金曲最佳專輯獎]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992572</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者鄭景雯台北28日電）第26屆金曲獎最佳國語專輯由蔡依林「呸」獲獎，她入圍9項，最後拿到3項大獎，也成為昨晚金曲獎最大贏家，宣布她得獎時開心地落淚，在台上直呼，「我贏了，耶！」

    第26屆金曲獎頒獎典禮27日晚在台北小巨蛋舉行，最佳國語專輯頒給蔡依林「呸」，她也是今年金曲最大贏家，另外也以「呸」得到「最佳演唱錄音專輯獎」、「最佳單曲製作人獎」。

    在宣布得獎名單時，蔡依林當場就在台下哭出來，她在致詞時表示，「我本來想說，報紙預測都不會得獎，我真的沒有想到，主流的也會得這個專輯獎，尤其是很多舞曲的專輯。」

    蔡依林感謝所有幕後團隊，「這次真的給我很大空間，每一位都用盡他們最大的力氣創造這張專輯，讓大家聽得很爽、玩得很開心，也說服評審，我也可以做最佳專輯。」

    蔡依林也感謝經紀公司，「他們相信我的直覺，讓我做我自己，我做自己的時候很開心綻放，謝謝我的家人、朋友」。

    最後她高喊，「我贏了，耶！」，今年金曲獎也順利落幕。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:07:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992572</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[【八仙意外】馬英九、毛治國第一時間得知　指示全]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992629</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[新北市八仙樂園昨（27）日晚間發生彩紅趴引發粉塵爆炸，至少214位民眾輕重傷，總統府發言人陳以信昨天深夜轉述，八仙樂園發生粉塵爆炸，總統馬英九第一時間得知後致電行政院長及新北市長，指示立即全力救援並提供必要協助。

行政院發言人孫立群表示，毛治國院長於第一時間得知後密切關注，已指示消防署協助運送傷患，並請衛福部全力救治傷患，如有需要，中央將隨時提供協助。

新北市八里的八仙水上樂園今天舉辦「彩虹趴」，晚間約8時30分時主舞台突然起火，加上疑有燃灼性的不明粉末擴散，造成現場大批民眾灼傷。新北市長朱立倫晚間十點半到現場，指示全力救治，並要求八仙樂園立即停業、接受調查，晚間11時許朱立倫離開八仙樂園，前往新北市三重醫院探視傷患。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:06:00 +0800</pubDate>
      <source>民報</source>
      <freeCp>1061</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992629</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110274</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[陳奕迅二度打敗歌神  金曲歌王好嗨]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992575</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者鄭景雯台北27日電）第26屆金曲獎國語歌王由陳奕迅獲得，這是他第二次得金曲歌王，也是他二度打敗「歌神」張學友，他第一次來金曲領獎，在台上興奮到不停又叫又跳。

    第26屆金曲獎頒獎典禮27日晚在台北小巨蛋舉行，今年國語男歌手競爭激烈，最後由「E神」陳奕迅得獎，這也是他二度在金曲獎打敗張學友，在宣布得獎時，陳奕迅第一個就擁抱在一旁的張學友。

    陳奕迅得獎後先和張學友擁抱，他上台致詞時說，「謝謝台灣，拿金曲獎原來很開心，第一次親自來領獎，要謝謝所有幫助過我專輯的人，感謝勞苦功高的你們」。

    陳奕迅在台上興奮地跳著，他也感謝爸媽、太太、女兒，「我會興奮很久的，謝謝大家，我會繼續把每一首歌的可能性發揚光大，為華語音樂繼續加油，謝謝台灣。」

    有趣的是，在頒獎前，哈林邀請入圍的男歌手玩「擲骰子」，點數大的人可贏得香腸一支，楊培安7點、韋禮安9點、方大同6點、陳奕迅9點、張學友10點，哈林立刻送上一支香腸給張學友。

    由於在頒獎前評審團主席伍思凱指出，張學友這次是吊車尾入圍，傳出讓張學友有些失落，張學友拿到香腸後說，「我可以送給伍思凱」，哈林在一旁說，「張學友以德報怨，送香腸一支給伍思凱」，全場笑翻。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:04:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992575</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[LOEWE瘋玩春夏 迷上日本漫畫]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992731</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[LOEWE在巴黎男裝周發表2016春夏系列，設計師Jonathan Anderson再度注入有趣的新思維，將動漫人物放進設計裡！一趟日本行讓他有很多的啟發，除了服裝、配件上的漫畫圖案，皮帶頭甚至用上漢字，模特兒們擺出各種誇張動作，效果十足。
LOEWE明年春夏的寬管反褶褲充滿東洋風情。包養機器人獸鳥星球、銀河、手繪噴槍打造暈染質感的火箭等圖案，靈感來自太空漫遊，讓整體更為豐富，彷彿也滿足了男孩的內心世界。皮革是DNA的LOEWE，在Jonathan Anderson加入後，強調運用新科技讓皮革有更多面貌，明年春夏有Napa革飛行外套以亞麻為內襯，極為輕巧。

今年是Amazona上市40周年，Jonathan呼應日本主題，在包身上裝飾著機器人、獸鳥等，最近很具代表性的Puzzle包，用鱷魚皮、鏡面牛皮、壓紋牛皮等12種不同材質組成，獨到魅力令人難以抗拒。

報導：林明瑋

LOEWE休閒鞋上也有動漫圖案。 LOEWE Puzzle包用各種不同材質組成，令人驚豔。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992731</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110346</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[捷運內湖站2分鐘 輕質2房最熱銷]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992683</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[【特別企劃】
年後銷況北市最佳 露台戶已完銷
隨著房地合一政策明朗、輕稅定調後，市場觀望因素一掃而空，房市買氣明顯升溫。大磊建築位於內湖二段精華區推出23-28坪2房產品的「何必館」，剛好抓住中小坪數、低總價主流優勢，更為此區周邊一帶稀有小宅產品，是買氣大增的成功關鍵。現場專案協理龔志謙表示，「何必館」吸引二代置產客及小家庭前來買房，以附近區域客詢問度最高，其中，擁私人空中花園般的露台戶已銷售一空。
何必館地段超優  總價2400-2600萬

此案屬內湖德安商圈，湖光傳統市場及購物中心步行僅需5分鐘，採買便利，成功路公車班次多，步行2分鐘即抵達捷運內湖站，內湖科學園區員工搭捷運2站即到家、捷運6站直達松山機場。坐擁清白、碧湖、成功、大湖公園等大型綠地公園，附近學校、醫院、警察局、金融機構林立，周邊生活機能成熟，另外，美國在台協會(AIT)新址將搬到內湖，未來可望帶動美式國際商圈氛圍成「內湖新天母」。
豪宅級消能減震工法  一戶贈送一儲藏空間

此案基地193坪，三面臨路，分為A、B兩棟，１樓不同於商業化氣派大廳，著重營造出溫馨氣氛，大廳挑高4.2米，室內樓高3.15米，地上樓層14、15樓，地下2樓，8樓以上更有部分樓層退縮，形成獨特的露台設計。結構採鋼筋混凝土構造設計，加上豪宅級消能減震工法後，抗震係數提高到0.3g (300gal) ，外觀採天然石材，局部點綴高級外牆磚、金屬鋁板等裝飾建材。
公共設施的部分，A棟10樓VIP多功能交誼廳、B棟8樓戶外景觀露台。室內建材方面，鋪設德國超耐磨地板、SAMSUNG電子防盜鎖 (耐火及耐電擊)、Panasonic廚具、衛浴乾溼分離搭配 TOTO全自動電腦馬桶等。



現場專案協理龔志謙表示，部分戶別陽台擁綠化植生牆，帶給整體空間美化的垂直視覺化效果，並關心每戶用水安全，裝設EVERPOLL 愛惠浦全戶濾淨設備。此外，局部戶別更可依需要，於交屋前將廚房與洗手間位置對調變更設計。
接待中心人氣夯　咖啡行銷術好吸睛

「何必館」主打小而美、外表素淨如同隱身在巷弄內藝術品般的精緻質感，擺脫冰冰冷冷、難以靠近的接待中心印象，在時尚幾何造型的外觀下，一樓設有咖啡廳，使得不少民眾好奇駐足觀賞，增添了許多人氣。現場專案協理龔志謙更有信心地表示，「何必館」全棟採白色日系極簡外觀，未來將成為此區內中型指標建築。

【何必館】基本資料

開發商：大磊建築

基地：約193坪

類型：大樓

戶數：72戶

單價：每坪90~103萬元

管理：物業管理

車位：自動化倉儲式機械車位

公設比：約33-34%

樓層：地上14、15樓、地下2樓

坪數/格局：23~28坪/全功能2房

完工日：預計2017年中下旬

接待中心：台北市內湖區內湖路二段430號

洽詢電話：(02)2793-5588



#div-incover-ad {display:none}#div-onead-ad {display:none}#div-inread-ad {display:none}]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992683</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110308</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2171</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[BV萬元小皮件 小資族快下手]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992734</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[又到鳳凰花開的畢業季，不管是長輩、親友們想買個禮物，為即將投入職場的社會新鮮人慶祝；或是計畫買個禮物，紀念自己領到第一份薪水的鮮嫩小資族們，以精緻手工編織聞名的Bottega Veneta（BV）1萬元左右的皮革小物，都是入門時尚精品圈的絕佳選擇。
宮廷紫雙圈細手環，細膩秀氣。5600元實用又經典以編織聞名的BV，雖沒有明顯的品牌logo，但由義大利工匠以手工將條狀皮革編織組合而成的包款和小物，風格簡約低調，卻是BV在眾多時尚品牌中脫穎而出的主要原因，而經典、不褪流行更是BV的鮮明特性。
BV包款動輒數萬元到數十萬元，對小資族而言門檻過高，不妨從1萬多元名片夾、零錢鑰匙包，或是1萬元以下編織鑰匙圈、證件套、長鑰匙鍊和編織手環等實用又兼具品味的皮革小物入手。
報導：劉妍伶
攝影：吳翊緁

繡球粉名片夾。1萬1200元秋日菊雙層零錢包。1萬4100元繡球粉鑰匙圈。6200元]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992734</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110349</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[大人物攝影展開展吸人潮 方念華 時尚入境]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992735</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[第2屆大人物慈善攝影展昨熱鬧開展，首日吸引不少人潮，包括第1屆大人物的粉絲「回娘家」。本屆大人物邀21位名人入鏡，詮釋台灣工藝結合新銳設計，不僅有謝金燕、蔡依林、張鈞甯、張孝全、陳柏霖等偶像明星，知名主播方念華也共襄盛舉，現場還展出攝影師蘇益良環島紀錄29位工藝師傅滿是歲月痕跡的「達人手」系列，蘇益良說：「這系列凸顯大人物不浮華、更實在的文創精神。」 大人物即日起於臺北文創會所展出，夜晚時分在燈光下，更有氣氛。蘇益良是大人物攝影統籌，與造型統籌陳孫華於展覽期間輪番在展場親自做導覽，昨開展湧入許多觀展粉絲，除了朝聖每位名人巨星2幅攝影作品，由蘇益良和2位助理拜訪工藝師傅所拍攝的達人手系列也很吸睛，每幅作品都拍出老師傅經年累月的手工堅持。他昨回憶當時搭火車環島，在豔陽、雨中扛著機器和背板走遍各地，但收穫滿滿，不覺得辛苦。

大人物昨天開展，攝影統籌蘇益良(右)在場為民眾導覽。達人秀手藝美濃「錦興行」藍衫謝國耀老師傅教蘇益良：「用繩子一一打結組成的扣子，功夫雖小、只是個小點，卻是衣服最重要的環節。」鹿港第一繡、國寶級立體繡大師許陳春擅長完全立體的刺繡，雖是傳統老工藝，但她應用數位照相等現代科學方式觀察動物，讓刺繡栩栩如生，蘇益良很佩服：「達人之所以是達人，正因他們有異於一般人的堅持和願意把心打開。」
主播方念華在新聞領域的專業無庸置疑，她將第1次時尚棚拍獻給第2屆大人物，台灣珠寶設計師Nico Yang為她設計象徵吉祥富有與高貴典雅的紅珊瑚造型項鍊及耳環，藉拉玻璃師傅蔡文章的精緻手工來展現，傳達出方主播雍容華貴的一面。報導：陳意佳

鹿港立體繡大師許陳春手工繡出栩栩如生的公雞頭。攝影：蘇益良打開《夢想盒》 就在臺北文創會所◎展覽名稱
第2屆大人物慈善攝影展《夢想盒》
◎主辦單位
富邦文教基金會、青少年發聲網
◎協辦單位
《蘋果日報》、臺北文創
◎展覽地點
臺北文創會所（台北市菸廠路88
號，臺北文創大樓14樓）
◎展出時間
即日起至7月19日，免費入場
平日11：00&amp;sim;20：00
假日10：00&amp;sim;21：00
◎參與明星
林心如、謝金燕、蔡依林、張孝全、張艾嘉、李烈、張鈞甯、陳柏霖、林依晨、鳳小岳、馬志翔、柯佳嬿、柯宇綸、藍心湄、任賢齊、林美秀、陳意涵、方念華、何潤東、郭采潔。另1壓軸明星將於7月1日公布
◎捐款方式
現場捐款：1000元以上可獲贈聶永真設計的《大人物慈善攝影展紀念攝影集》
網路捐款：300元以上獲贈紀念胸
章組；1000元以上獲贈紀念T恤
（捐款網址：http://dreamer.youngvoice.tw） 美濃「錦興行」藍衫謝國耀老師傅手工打結的一刻。攝影：蘇益良]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992735</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110351</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[新板＋府中雙商圈 每坪60萬起]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992682</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[【特別企劃】
近期兩稅合一拍板定案，房市政策趨於明朗，市場回歸基本需求面，購屋將以自住、置產為主要動機，因此，購屋時應以週邊生活商圈豐富、交通機能完善、且產品規劃好的優質住宅為首要考量，如此不但有最好的居住品質同時更兼具保值、增值的潛力。
帝后花園位於新北市首善之區-板橋，坐擁新板特區、府中商圈兩大商圈，週邊更有第二運動場、435藝文特區、湳雅夜市、大型量販店及黃石市場等，採買十分便利，距學區板橋國高中學區不遠，週邊還有百年古蹟林家花園及萬坪都會公園等大型綠地，休憩機能佳。基地至捷運板橋站、府中站步行時間約10分鐘，開車4-5分鐘即可銜接64號、65號快速道路，且中正路公車班次多，再加上捷運新北環狀線預計2016年完工，生活機能應有盡有且交通網絡四通八達。

帝后花園十大優勢 無所不能

帝后花園座落板橋中正路，擁有近900坪壯闊基地，並可獨覽新板特區摩天大樓群景觀及大漢溪河畔景觀，規劃獨棟單層六拼大樓產品，共162戶，地上28層SRC鋼骨大樓，地下開挖5層全坡道平面式車位，坪數規劃二房：25、29坪，四房：53、60坪。



帝后花園除獨擁得天獨厚環境景觀外，產品上更精心規劃豪華菁英會館、高坪效室內格局、國際建材配備，綜合本案十大優勢，列舉如下：
1 絕無僅有大領地

以近900 坪大規模獨據板橋中正大道，府中商圈讀秒直達，新板特區散步就到。

2 獨擁前後雙景觀

前覽新板特區國際繁華，後倚大漢溪畔河景生態，稀有前後雙景觀，視野無敵。

3 百米崗石新地標

豪宅御用巴西黃金崗石新古典外觀，以凌空28 層地標身段，從容俯瞰新板特區。

4 遼闊棟距大尺度

為達居住最適化，前後棟間距闊達22 至31 米，壯觀的尺度，讓生活富有餘裕。

5 超低建蔽率29%

獨享350 坪英式水景綠藝庭園，頂樓留設230 坪空中景觀花園，黃金級綠建築。

6 低公設比29.7%

一樓挑高6 米規劃氣派大廳、交誼廳、健身房、創意廚房等，公設比僅29.7%。

7 國際級施工品質

台灣甲級營造廠–達欣工程領銜五大名師傾力鑄造，為新北首府樹立指標風範。

8 高優質純粹住宅

堅持一樓零店面，戶戶樓高3 米4，樑柱外推室內幾無虛坪，俯仰之間更大器。

9 新日鐵鋼骨制震

全棟SRC 鋼骨構架系統搭配40 組新日鐵制震壁，超越法規設計，抗震達六級。

10 豪宅頂級配備

日本中空樓板、德國ALNO 廚具、日本TOTO、德國BWT 全屋智能淨水設備等。
建案介紹－帝后花園

投資興建：賓陽建設 

基地/戶數：882坪/162戶 

坪數/格局：25、29、53、60坪/2房及4房 

類型：大樓 

公設比：約29.6% 

樓層：地上28樓、地下5樓 

停車位售價：平面車位200萬元起 

完工日：預計2019年 

接待中心地址：新北市板橋區中正路147號旁(中正路、民權路口) 

洽詢電話：(02)2967-6088
售價：

優質推薦 | 總價2970萬起 買54坪 露台四房 | 總價3180起 買60坪 尊爵四房 
#div-incover-ad {display:none}#div-onead-ad {display:none}#div-inread-ad {display:none}]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992682</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110309</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2171</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[北台灣最宜居新都心！]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992684</link>
      <group>未分類</group>
      <description><![CDATA[<h4>桃園高鐵特區大建設如火如荼！</h4>【特別企劃】
據房仲業者統計，桃園高鐵新都心（青埔）短短2年內，已湧入逾14,000戶家庭，不難追究原因－「機場捷運×桃園高鐵×國泰OUTLET×環球購物×桃園棒球場」紛紛兌現，大建設如火如荼、新生活最宜居！捷運高鐵好近、有日式都會的便捷，萬坪青塘園、國泰Outlet在旁邊，有美式生活的開闊！
沿途好風光，機場捷運試乘大曝光!

招募員工402人，年底通車目標如火如荼

近日桃園機場捷運試乘曝光，由中壢市心A21環北站開往A17領航站，短短五站民眾驚嘆沿途風景絕佳，可見機場捷運已做好通車準備，同時桃捷一口氣釋出402個招募職缺，今年底通車目標如火如荼。行政院長毛治國日前表示，目前機捷進度已達95.49%，未來直達車三十五分鐘即可由北車至桃機，北北桃捷運生活即刻啟動！
A18桃園高鐵站已成人氣大站！

離不開台北搭高鐵，出國也搭高鐵！

通勤新貴看好高鐵新都心增值潛力，離不開台北，看見「13分鐘到新北、19分鐘到台北」通勤優勢，加上雙鐵共構，未來機場捷運4站10分鐘即達，現有接駁專車20分內到桃機，商圈、生活圈齊備人氣大站！
超越台北中山北路精品大道！

國泰Outlet精品旗艦，GUCCI、ARMANI…260間名店8月齊放！

華泰名品城（GLORIA OUTLETS）跟著機場捷運首航腳步，去年10月已動土， 22公頃美式單層OUTLET MALL，4期開發共260間名品進駐；第一期引進Top5中高價位品牌，打出3到6.5折，預計明夏盛大開幕。
A19站真正美式生活特區！

環球購物×桃園棒球場×萬坪青塘園

冠德結合旗下環球購物成功經驗，於機捷A19規劃3棟24層住商大樓，預計106年完工，致力打造結合「埤塘文化館×圖書館×天空農場×屋頂花園×酒店式公寓」複合式購物中心。更有國際規模桃園棒球場緊鄰，2009年開幕至今，無數場國內外重要賽事在此舉辦，人氣熱點。
給孩子最無憂的未來！ 

雙語國際學校×四大萬坪公園×30座社區公園

桃園高鐵特區擁有八大校區：青埔國中、大園國際高中…兩大雙語中學，構築完整學區；同時，出門就是綠意，特區50%低建蔽率，四大公園分別為鄰近A18站的1號公園、A19站青塘園及老街溪旁10號與13號公園，休閒娛樂、寓教於樂精彩到位！
88萬即刻坐享新生活！

明日苑全新落成，38、45、60坪捷運精品宅

逾1,000組客戶託付新潤機構感心兌現！No.7、No.8全區唯一22層哈佛摩天建築，機場捷運A19站50米，2000餘坪壯闊基地，500坪以上公設會館，30米游泳池、挑高六米禮賓大廳、交誼廳、健身房…，2至4房精品極效規劃，磅礡昂首特區。
#div-incover-ad {display:none}#div-onead-ad {display:none}#div-inread-ad {display:none}]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992684</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110310</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>2171</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Kelly Talk：艾力克斯讓兒挑衣 訓練衣Q]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992736</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[GAP大中華區的小小代言人徵選活動將在6月30日截止，最近巡迴許多城市舉辦造勢活動，昨天台北場找來20多名小朋友走秀，艾力克斯的一雙子女Ryder和Makayla也首度登上伸展台，Kelly好奇平常小朋友的衣服是他還是老婆李詠嫻準備？沒想到他說：「是小孩自己選，以前為了穿什麼每天吵，現在乾脆他們自己決定，而且Ryder是每天晚上選好穿著睡覺，第二天直接去上學。」
增加小孩自信Kelly心想，小孩的穿搭有時候……很驚人，果然，艾力克斯笑說：「會有真的很不搭的，我們就會問『你確定嗎』？他說『確定』，那就好啊，那是他的style，其實這樣讓他有他的自信。」不只穿搭，買衣服的時候當然也要公子參與到，他說：「例如5件讓他選兩件，不讓他選，買回去的可能永遠都不穿！」]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992736</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110350</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[氣墊粉霜又有新品 酷夏玩美肌]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992733</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[喜歡跟著韓國美妝腳步走的台灣女生，對已經在韓國熱燒3年的氣墊粉霜（餅）一定不陌生，今夏又有好選，包括「氣墊粉霜始祖」韓國愛茉莉集團旗下的雪花秀（Sulwhasoo）、innisfree都推出更服貼、重光感的新品，以BB霜聞名的Dr. Jart+更首度設計出網狀氣墊粉餅，蘭蔻（LANCOME）也加入戰場，氣墊底妝受歡迎程度看來仍沒有極限。
雪花秀無瑕光感氣墊粉霜SPF50+ PA+++。2080元Dr.Jart+加入戰場氣墊粉霜指附有氣墊海綿的液態粉底，甫問世就一夕暴紅，既無粉底液的濕黏，也不像粉餅易乾、脫妝，少量多次按壓的上妝方式快速，使妝感均勻、薄透服貼，肌膚感受度舒適，很受好評。

Dr.Jart+最熱賣的BB霜遮瑕效果出色，有利打造細緻膚質，這項優勢也應用於超持久彈力BB網狀氣墊粉餅霜，網狀氣墊使粉撲更易沾取粉體。雪花秀是韓國頂尖保養品牌，無瑕光感氣墊粉霜延續品牌精神，添加比前一代更多的保養成分，獨家科技調控油脂系統令粉霜更適合在夏秋使用。

報導：陳意佳

LANCOME激光煥白氣墊粉餅 SPF23PA++。
1600元innisfree霧感持妝舒芙蕾粉餅。
850元]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992733</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110348</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲獎完整得獎名單！阿妹封后 陳奕迅稱王]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992645</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[第26屆金曲獎得獎名單：<br /><br />《 最佳台語女歌手獎 》    李愛綺／微風．城市／無限延伸音樂事業股份有限公司<br /><br />《 最佳台語男歌手獎 》    蕭煌奇／上水的花／華納國際音樂股份有限公司<br /><br />《 最佳台語專輯獎 》    上水的花／華納國際音樂股份有限公司【演唱者：蕭煌奇】<br /><br />《 最佳專輯包裝獎 》    聶永真／小湊戀歌／蘆葦花開音樂藝術文化工作室<br /><br />《 最佳編曲人獎 》    佛跳牆／給你看《給你看》／薩摩亞商妮樂佛創意有限公司台灣分公司【演唱者：佛跳牆】<br /><br />演奏類《 最佳作曲人獎 》    彭飛／夜晚的貓們 Night Cats《第三個月 3rd Month》／十一音像有限公司【演奏者：彭飛、秦立巍、Toben Chodos、Curtis Ostel、Charles Foldesh、Lionardo Susi、上海交響樂團室內樂團】<br /><br />《 最佳作曲人獎 》    韋禮安／狼《有所畏》／福茂唱片音樂股份有限公司【演唱者：韋禮安】<br /><br />    《 最佳演奏錄音專輯獎 》<br /><br />    海風的牽引／文水藝文事業有限公司【主要錄音人員：王家棟／主要混音人員：王家棟／主要母帶後製人員：楊大緯】<br /><br />《 最佳演唱錄音專輯獎 》    呸／華納國際音樂股份有限公司【主要錄音人員：鍾成虎、A.J 陳文駿、葉育軒、黃晟峰、趙會濤、周信廷、李詠恩、林邁可／主要混音人員：樊乃綱、Jaycen Joshua、Dan Grech、林正忠／主要母帶後製人員：Chris Gehringer】<br /><br />演奏類《 最佳專輯製作人獎 》    Daniel Ho／聽見彩虹謠／風潮音樂國際股份有限公司【演奏者：吳蠻、Daniel Ho、Luis Conte】<br /><br />演奏類《 最佳專輯獎 》    THE FLOW／顏社企業有限公司【演奏者：門田英司】<br /><br />《 最佳原住民語歌手獎 》    偺荖．加麓／玻里尼西亞／角頭文化事業股份有限公司<br /><br />《 最佳原住民語專輯獎 》    玻里尼西亞／角頭文化事業股份有限公司【演唱者：查勞．巴西瓦里】<br /><br />《 最佳客語歌手獎 》    黃連煜／山歌一條路／貳樓音樂工作室<br /><br />《 最佳客語專輯獎 》    山歌一條路／貳樓音樂工作室【演唱者：黃連煜】<br /><br />《 最佳音樂錄影帶獎 》    在不確定的世界裡《還是要相信愛情啊混蛋們》／添翼創越工作室【導演：黃中平】<br /><br />《 最佳樂團獎 》    佛跳牆（戴佩妮、黃宣銘、吳貞儀、陳君豪、林泓毅、江尚謙）／給你看／薩摩亞商妮樂佛創意有限公司台灣分公司<br /><br />《 最佳新人獎 》    BOXING樂團／BOXING／環球國際唱片股份有限公司<br /><br />《 最佳演唱組合獎 》    慢慢說樂團（利得彙、沈志方）／MURMURSHOW／雅慕斯娛樂股份有限公司<br /><br />《 最佳作詞人獎 》    李焯雄／不散，不見《不散，不見》／環球國際唱片股份有限公司【演唱者：莫文蔚】<br /><br />《 最佳年度歌曲獎 》    島嶼天光搖滾版《島嶼天光》／有料音樂有限公司【演唱者：滅火器】<br /><br />《 最佳單曲製作人獎 》    小安／唇語《呸》／華納國際音樂股份有限公司【演唱者：蔡依林】<br /><br />《 最佳專輯製作人獎 》    荒井壯一郎／不散，不見／環球國際唱片股份有限公司【演唱者：莫文蔚】<br /><br />《 最佳國語男歌手獎 》    陳奕迅／米。閃／環球國際唱片股份有限公司<br /><br />《 最佳國語女歌手獎 》    a MEI／偏執面／環球國際唱片股份有限公司<br /><br />《 最佳國語專輯獎 》]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>風傳媒</source>
      <freeCp>1045</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992645</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110286</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[男裝周加映高級訂製服 GIVENCHY 黑珍珠使壞]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992732</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[頂尖設計師Riccardo Tisci在2005年加入GIVENCHY掌舵設計，至今10年了，引領品牌大鳴大放時尚圈，前天在巴黎他新獻上2016春夏男裝與2015秋冬高級訂製服系列，耶穌像、星星圖騰、亮感條紋、格紋與丹寧、蕾絲等元素組合下，勾繪其一貫壞男孩和壞女孩般的強烈性格，而超模「黑珍珠」娜歐咪坎貝爾（Naomi Campbell）搖擺壓軸走秀，就如為Riccardo Tisci的10年之路標註讚許的驚嘆號！
靛藍色丹寧材質與星星圖案是2016春夏男裝設計構組元素。超男性化的銳利剪裁和街頭運動風格的結合讓Riccardo Tisci主掌下的GIVENCHY多年來大贏好評，來年春夏，熱中宗教主題的Tisci則搬出耶穌釘上十字架受難圖像，或清晰或如幽靈般隱現地成為其經典箱形剪裁T恤、襯衫與褲子、裙子上的主視覺。

超模黑珍珠為GIVENCHY性感壓軸走秀。預告牛仔系列合身西裝、長版外套、連身工作服、運動風短褲等是基本款式組合，招牌的男士穿裙方式也依然當家，完整建構屬於GIVENCHY的男子氣概；當中並有部分服裝以丹寧材質呈現，預告著品牌將於9月推出牛仔系列的計劃。

同場加映的2015秋冬高級訂製服系列則主打精工細緻的高級蕾絲，以透視效果加上流蘇擺盪以及與金屬鍊的剛柔元素混融，展現女性自信大膽的性感華麗，而那誇大的金屬耳環搭配更拉升女性的個性強度，就像黑珍珠壓軸走秀的性感與氣場，強大無比。報導：邱&amp;#29896;瑩  圖片：法新社、歐新社

GIVENCHY明年春夏依舊引領具街頭運動風格的陽剛調。 丹寧系列是GIVENCHY未來推出重點之一。GIVENCHY 2015秋冬高級訂製服主打蕾絲與流蘇設計。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992732</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110347</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Margiela大衣掛帥 Berluti熱鬧色計]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992730</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[有了John Galliano擔綱創意總監，Maison Margiela也逐漸走出另一味風貌。2016春夏男裝系列前天在巴黎發表，品牌經典的解構主義稍稍隱退，在乾淨俐落剪裁下，讓傳統經典男士服裝被重作詮釋而有了全新的優雅神祕氣度。
Maison Margiela 2016春夏男裝剪裁乾淨，以長版西裝式大衣為穿搭重點。Galliano新詮釋合身筆挺西裝的基調下為Maison Margiela拉出剪裁變化的序曲，設計師John Galliano以衣襬長至小腿的西裝式外套、翻領垂墜大衣、無袖背心式大衣，做為明年春夏男裝的演繹重點，再搭配合身剪裁西裝、搖滾風格皮衣與高腰打褶褲，無論款式甚或色調上的調配，一切都如此相襯。

同天發表2016春夏新作的還有貴族派代表Berluti，從色彩選用就讓人視覺大振奮，藉不同深淺層次、添灰刷霧或飽和鮮亮的綠、藍、紅、灰、黑等顏色的調和搭配，呈現優雅出眾的風味，面料上的輕盈奢華表現也是重點，讓無論西裝或休閒服飾穿搭，在型格得體之外還能顯露一股閒適自在的輕鬆感，也引人矚目。報導：邱&amp;#29896;瑩 圖片：歐新社

拼接、搖滾氣息皮衣與合身西褲組搭Maison Margiela春夏新時髦風貌。 Berluti從面料著手表現春夏該有的輕盈奢華感，再藉設計剪裁表現時髦風格。]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
      <source>蘋果日報</source>
      <freeCp>1020</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992730</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110345</freeImg>
      <parentCate>300</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[Gap徵小小代言人 艾力克斯親子秀時尚]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992564</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[繼到香港、北京、上海等地徵選小小代言人後，Gap最終站來到台灣向 0至12歲小朋友招手，今日藝人艾力克斯攜手兒女Ryder和Makayla同台，Ryder和Makayla更獻出伸展台處女秀，兩人默契無間，魅力更勝爸爸，風靡全場，而現場也找來逾20位小朋友現場走秀，讓爸爸、媽媽們無不拿起相機狂拍。

Gap本季童裝系列推出寶貝Baby’s First紀念禮，慶，並搭配繽紛色彩與圖案，還有與成人裝同樣設計概念的Mini-me款式，讓親子裝好時髦。

而此次2015 Gap「童顏無忌」小小代言人徵選活動，將在6月30日截止報名。]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:59:52 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992564</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110223</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[行動不便為生活當馬伕 首天上班就被逮]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992565</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[松山分局員警日前從通訊軟體上，接獲不明應召站攬客訊息，打著行動紓壓及打通經絡的名義，標榜可到府服務。警方今(27日)晚在南京東路某飯店外埋伏，果然看到陳姓馬伕載著王姓女子前來進行性交易，當場將2人逮捕帶回偵辦。

警方調查，45歲的陳姓馬伕因罹患先天小兒麻痺症，行動不便，讓他的工作不定，生活困頓。陳男供稱，為了討生活只好當馬伕開車載送小姐，誰知第1天上班就遭警方查獲。

32歲的王姓應召女則是大陸籍配偶，已領有身分證，她坦承每次性交易收取6000元。訊後，王女依社維法裁罰，陳男將依妨害風化罪嫌移送法辦。]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:58:58 +0800</pubDate>
      <source>時報資訊</source>
      <freeCp>1064</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992565</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110222</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>107</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[第26屆金曲獎 陳奕迅奪歌王、阿妹封歌后]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992569</link>
      <group>社會/生活</group>
      <description><![CDATA[劉奕霆/台北報導

「第26屆流行音樂金曲獎頒獎典禮」27日晚間在台北小巨蛋登場，其中國語歌王由陳奕迅奪下，而國語歌后則是由張惠妹奪得；其中，受到外界特別矚目的焦點，則是最佳年度歌曲由樂團滅火器在去年318學運時製作的歌曲《島嶼天光》拿下，創作者楊大正表示，希望大家繼續保持熱情與愛，「讓台灣變成更好的國家」。

奪下歌王的陳奕迅在台上領獎時先是大喊「謝謝台灣」，接著停頓了一下後又說，他沒有想到要說什麼，拿金曲獎真的很開心，他是第一次親自來領獎，首先他謝謝所有幫他在專輯裡付出過的音樂人和賦予這些歌有生命的人，接著他感謝唱片公司所有勞苦功高的工作人員，最後他感謝家人和評審，他會繼續希望把每首歌曲的可能性「發揚光大、繼續努力」。

在去年學運創作《島嶼天光》一曲的滅火器則拿下最佳年度歌曲，團員們上台領獎時，都說這首歌要獻給去年318學運期間，投入及關注這場運動的人，創作者楊大正希望大家繼續保持熱情與愛，「讓台灣變成更好的國家」。

最佳國語專輯則是由蔡依林的《呸》奪下，蔡依林上台領獎時表示，她真的沒有想到，主流的專輯也會得最佳專輯，尤其是很多舞曲的專輯，她說幕後團隊這次真的給了她很大空間，每一位都用盡最大的力氣創造這張專輯，讓大家聽得很爽、很開心，同時也說服了評審她也可以做最佳專輯，最後她開心大喊，「好開心啊！我贏了！耶！」

以下為「第26屆流行音樂金曲獎頒獎典禮」得獎名單

最佳國語專輯：蔡依林/呸

最佳國語女歌手：張惠妹/偏執面

最佳國語男歌手：陳奕迅/米。閃

最佳專輯製作人：荒井壯一郎/不散，不見

最佳單曲製作人：小安/唇語《呸》

特別貢獻獎：江蕙

最佳年度歌曲：《島嶼天光》/滅火器

最佳作詞人：李焯雄/《不散，不見》

最佳演唱組合：慢慢說樂團/MURMURSHOW

最佳新人獎：BOXING樂團/BOXING

最佳樂團：佛跳牆/給你看

最佳音樂錄影帶：在不確定的世界裡/黃中平

最佳客語專輯：山歌一條路／黃連煜

最佳客語歌手：黃連煜/山歌一條路

特別貢獻獎一：陳揚

最佳原住民語專輯：玻里尼西亞/偺荖．加麓

最佳原住民語歌手：偺荖．加麓/玻里尼西亞

演奏類最佳專輯：THE FLOW/門田英司

演奏類最佳專輯製作人：Daniel Ho/聽見彩虹謠

最佳演唱錄音專輯：呸

最佳演奏錄音專輯：海風的牽引

演唱類最佳作曲人：韋禮安/狼《有所畏》

演奏類最佳作曲人：彭飛/夜晚的貓們 Night Cats

最佳編曲人：佛跳牆/給你看《給你看》

最佳專輯包裝獎：聶永真/小湊戀歌

最佳台語專輯：上水的花/蕭煌奇

最佳台語男歌手：蕭煌奇/上水的花

最佳台語女歌手：李愛綺/微風．城市

(圖：中央社)]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:58:44 +0800</pubDate>
      <source>新頭殼</source>
      <freeCp>1062</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992569</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>105</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[【八仙意外】讓專業的來！柯文哲指示啟動EOC]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992568</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[八仙樂園彩粉趴昨晚發生粉塵爆炸意外，事發後台北市長柯文哲指示台北區緊急醫療應變中心（EOC）統一調度分送北巿各大醫院，副市長鄧家基也和新北市長朱立倫通電話表示北市將全力協助。目前輕重傷人數已達190人，其中9人傷勢嚴重已插管，1人命危。

國防部晚間也表示，針對八仙樂園意外，陸軍關渡指揮部、憲兵指揮部已檢派60員兵力、救護車2部、警備車2部抵達現場地協助救援；國軍三軍總醫院、松山、北投、桃園醫院可收容床數129床，目前已有7名傷患送到三總接受治療。

新北市八里的八仙水上樂園昨（27）日晚間舉辦「彩虹趴」，晚間約8時30分時主舞台突然起火，加上疑有燃灼性的不明粉末擴散，造成現場大批民眾灼傷。

台北市政府發言人林鶴明晚間表示，事件發生當時，台北市長柯文哲正在社子島說明會上，活動結束後，幕僚已於車上向柯文哲報告相關救援情形。

同時，柯文哲也指示台北區緊急醫療應變中心（EOC），統一調度，分送北巿各大醫院，北市將全力協助。

林鶴明說，北市副市長鄧家基晚間也與新北市長朱立倫通過電話，北市相關救援醫療能量將全力協助，並請北市消防局、衛生局聯合全力調度，讓傷者都能有救護車後送、有醫院收受，即時送醫救治。

台北市政府說明，國泰、台安、北醫加上聯醫5個綜合院區，總共8組醫護人員和救護車都前往現場支援，北市目前共支援9輛救護車，後續將視情況全力支援及協調後續傷者後送醫院。

另外，截至晚間10時30分，送至台北市共計57名傷患，包括台北榮總醫院22名、台北馬偕4名、台大醫院3名、內湖三總4人、陽明醫院4人及新光醫院20人。

國防部27日晚間表示，八仙樂園發生爆炸意外事件，目前已有7名傷患送到三總接受治療。目前警方已將現場工作人員、活動承辦人及樂園負責人帶回做筆錄。]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:56:25 +0800</pubDate>
      <source>民報</source>
      <freeCp>1061</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992568</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110225</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[八仙水上樂園爆炸逾百人傷　三軍總醫院收治傷患]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992570</link>
      <group>國際/政治</group>
      <description><![CDATA[<p>記者呂炯昌／台北報導</p><p>新北市八里區八仙水上樂園今(27)日晚舉辦彩色派對時發生爆炸，造成逾百名民眾灼傷。國防部表示，針對八仙樂園意外事件，陸軍關渡指揮部、憲兵指揮部已檢派60員兵力、救護車2部、警備車2部抵達現場地協助救援；國軍三軍總醫院、松山、北投、桃園醫院可收容床數129床。目前已有7名傷患送到三總接受治療。</p><p>&nbsp;</p>]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:55:04 +0800</pubDate>
      <source>NOWnews</source>
      <freeCp>2</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992570</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>110226</freeImg>
      <parentCate>1</parentCate>
      <cate>102</cate>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[金曲最佳國語專輯：呸]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2992566</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[（中央社記者張茗喧台北27日電）第26屆流行音樂金曲獎今天舉行頒獎典禮，其中最佳國語專輯獎，由蔡依林演唱的「呸」獲得。

    蔡依林演唱的「呸」，由華納國際音樂股份有限公司製作。

    最佳國語專輯獎入圍者包括：尋人啟事、米。閃、哎呦，不錯哦、不散，不見、呸。]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:55:00 +0800</pubDate>
      <source>中央社</source>
      <freeCp>1</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2992566</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg/>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
    <item>
      <title><![CDATA[《金曲26》2015金曲獎得獎名單 線上直播懶人包]]></title>
      <link>http://m.match.net.tw/content.faces?seq=2990252</link>
      <group>休閒玩樂</group>
      <description><![CDATA[<div>娛樂中心／綜合報導</div><div><br></div><div>第26屆流行音樂金曲獎頒獎典禮今天在台北小巨蛋登場，年度最佳歌曲、最佳國語專輯、最佳男女歌手等獎項都將公布。本屆無論老將新秀、冷門熱門，都是樂壇一時之選，match生活網整理26屆得獎者、歌曲MV與相關報導，讓我們一起來認識一下這些好聲音。更新時間：6/27 1700</div>]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 23:55:00 +0800</pubDate>
      <source>match生活網</source>
      <freeCp>0</freeCp>
      <guid isPermaLink="false">2990252</guid>
      <hasVideo>N</hasVideo>
      <freeImg>109167</freeImg>
      <parentCate>2176</parentCate>
      <cate/>
    </item>
  </channel>
</rss>
